@prefix : <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix gr: <http://purl.org/goodrelations/v1#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix geo: <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#> .
@prefix gis: <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix otn: <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ssn: <https://www.w3.org/ns/ssn/> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix km4c: <http://www.disit.org/km4city/schema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix time: <http://www.w3.org/2006/time#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix km4cr: <http://www.disit.org/km4city/resource#> .
@prefix vocab: <http://vocab.sindice.net/> .
@prefix schema: <http://schema.org/> .
@prefix industry: <http://www.disit.org/saref4bldg-ext/> .
@prefix iot-lite: <http://purl.oclc.org/NET/UNIS/fiware/iot-lite#> .
@base <http://www.disit.org/km4city/schema> .

<http://www.disit.org/km4city/schema> rdf:type owl:Ontology ;
                                       owl:imports <http://www.w3.org/ns/ssn/> ,
                                                   <http://www.w3.org/ns/ssn/systems/> ,
                                                   <https://saref.etsi.org/saref4bldg/v1.1.2/> ;
                                       dct:creator "DISIT lab: info@disit.org, km4city@disit.org "@en ,
                                                   "Pierfrancesco Bellini, Paolo Nesi, Mirco Soderi"@en ;
                                       dct:description "A Knowledge Model to describe a smart city, that interconnect data from infomobility service, Open Data and other source"@en ;
                                       dct:license <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/it/> ;
                                       dct:publisher "DISIT Lab, University of Florence, Italy, http://www.km4city.org" ;
                                       dct:rights "The Knowledge Model for the City - km4city - is available under Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported license"@en ;
                                       dct:subject "Ontology, Semantic SEO, RDFa, Linked Data, RDF, Semantic Web, Smart Recommender Systems, Smart City, Transportation Network, Smart Mobility, Citizens Services, Semantic Model, knowledge model"@en ;
                                       dct:title "km4city, the DISIT Knowledge Model for City and Mobility"@en ;
                                       vann:preferredNamespacePrefix "km4c" ;
                                       vann:preferredNamespaceUri "http://www.disit.org/km4city/schema" ;
                                       rdfs:comment """Km4city permette l'interconnessione, la memorizzazione e la successiva interrogazione, di molti dati provenienti da differenti fonti, quali i vari portali della regione toscana (MIIC, muoversi in toscana, osservatorio dei trasporti) o gli stessi Open Data e Linked Data messi a disposizione dai singoli comuni (principalmente Firenze). Si tratta quindi di un'ontologia di notevoli dimensioni, che conviene pertanto suddividere in macroclassi, e per la precisione, attualmente, sono state individuate le seguenti macroclassi:
		1. Amministrazione: la prima macroclasse che è possibile individuare, le cui classi principali sono PA, Municipality, Province, Region, Resolution.
		2. Stradario: formata dalle classi Road, Node, RoadElement, AdminidtrativeRoad, Milestone, StreetNumber, RoadLink, Junction, Entry, EntryRule e Maneuver.
		3. Punti di Interesse: comprende tutti i servizi, le attività, che possono essere utili al cittadino e che quindi quest'ultimo può aver necessità di ricercare e di raggiungere. La classificazione dei singoli servizi e attività si baserà sulla classificazione precedentemente adottata dalla Regione Toscana. Sono inoltre inclusi in questa macroclasse le Digital Location e gli eventi programmati (dati Real Time) del comune di Firenze
		4. Trasporto Pubblico Locale: attualmente disponiamo dell'accesso ai dati relativi agli orari programmati delle principali aziende TPL, al grafo ferroviario, e ai dati relativi al tempo reale dell'ATAF. Tale macroclasse è quindi formata dalle classi TPLLine, Ride, Route, AVMRecord, RouteSection, BusStopForeast, Lot, BusStop, RouteLink, TPLJunction.
		5. Sensoristica: anche la macroclasse relativa ai dati provenienti da sensori è in via di sviluppo. Attualmente sono stati integrati nell'ontologia i dati raccolti da vari sensori installati lungo alcune strade di Firenze e dintorni, e quelli relativi ai posti liberi nei principali parcheggi dell'intera regione; è già presente anche la parte relativa agli eventi/emergenze, dove però attualmente i dati raccolti sono in numero molto limitato e oltretutto vecchi di mesi. Oltre a questi dati, sono stati inseriti in questa macroclasse anche quelli relativi alle previsioni meteo del Lamma.
		6. Temporale: macroclasse che punta all'inserimento di concetti legati al tempo (istanti di tempo e intervalli di tempo) all'interno dell'ontologia, in modo da poter associare una linea temporale agli avvenimenti registrati e poter riuscire a fare previsioni.
		7. Metadati: macroclasse di triple associate al context di ciascun dataset; tali triple raccolgono le informazioni relative a licenza del dataset, se il processo di ingestion è automatizzato completamente, il formato della risorsa, una breve descrizione della risorsa ed altre info sempre legate alla risorsa stessa e al suo processo di ingestion."""@it ,
                                                    """The km4city knowledge model enables the description of smart cities, leveraging interconnection, storage and interrogation of data from many different sources, such as various portals of the Tuscan region (MIIC, Muoversi in Toscana, Osservatorio dei Trasporti), Open Data and Linked Data, provided by individual municipalities (mainly Florence). It is therefore evident that the ontology will be built, will not be small, and so it may be helpful to view it as consisting of various macro classes, and to be precise, at present, the following macro-categories have been identified:
		1. Administration: the first macroclass that is possible to discover, whose main classes are PA, Municipality, Province, Region, Resolution;
		2. Street Guide: the main classes of this macroclass are Road, RoadElement, AdministrativeRoad, Milestone, StreetNumber, RoadLink, Junction, Entry, Node, EntryRule and Maneuver;
		3. Points of Interest: includes all services, activities, which may be useful to the citizen, and that may have the need to reach. The classification of individual services and activities will be based on  classification previously adopted by the Tuscany Region. Digital location and scheduled events (real time data), from the municipality of Florence, are also included in this macroclass. In general, all the classes that specialize the class Service belong to this macroclass;
		4. Local Public Transport: currently we have access to data relating to scheduled times of the leading LPT, the graph rail, and real-time data relating to ATAF services. This macroclass is then formed by many classes like TPLLine, Ride, Route, AVMRecord, RouteSection, BusStopForeast, Lot, BusStop, RouteLink, TPLJunction.
		5. Sensors: the macroclass relative to data coming from sensors is developing. Currently in the ontology have been integrated data collected by various sensors installed along some roads of Florence and in that neighborhood, and those relating to free places in the major parks of the whole region; in our ontology is already present the part relating to events/emergencies, where, however, the collected data are currently very limited in number plus several months old. In addition to these data, in this macroclass were included also data related to Lamma's weather forecast. Some of the main classes forming this macroclass are SensorSite, SensorSiteTable, CarParkSensor, SituationRecord, Weather_sensor, Observation.
		6. Temporal: macroclass pointing to include concepts related to time (time instants and time intervals) in the ontology, so that you can associate a timeline to the recorded events and can be able to make predictions.
		7. Metadata: set of triples associated with the context of each dataset; such triples collect information related to the license of the dataset, to the ingestion process, if it is fully automated, to the size of the resource, a brief description of the resource and other info always linked to the resource itself and its ingestion process."""@en ;
                                       rdfs:label "km4city: the DISIT Knowledge Model for City and Mobility"@en ;
                                       owl:versionInfo "V 1.6.7 RDFSPlus Adaptation, Release 2020-08-26"@en ;
                                       foaf:homepage <http://www.disit.org/> ,
                                                     <http://www.km4city.org/> .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/subject
dct:subject rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality
owl:minQualifiedCardinality rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality
owl:qualifiedCardinality rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel
skos:prefLabel rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage
foaf:homepage rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
foaf:name rdfs:range xsd:string .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://schema.org/location
schema:location rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain schema:Event ;
                rdfs:range schema:Place ;
                rdfs:comment "Property of the schema.org ontology."@en ,
                             "Proprietà dell'ontologia schema.org."@it ;
                rdfs:label "Location"@en ,
                           "Locazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#accessToElement
km4c:accessToElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf km4c:hasRule ;
                     rdfs:domain km4c:EntryRule ;
                     rdfs:range km4c:RoadElement ;
                     rdfs:comment "An entry rule refers to a specific Road element."@en ,
                                  "Una regola di accesso si riferisce ad uno specifico elemento stradale."@it ;
                     rdfs:label "Accede all'elemento"@it ,
                                "Access to element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#approvedByPa
km4c:approvedByPa rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf km4c:hasResolution ;
                  rdfs:domain km4c:Resolution ;
                  rdfs:range km4c:Pa ;
                  rdfs:comment "Collega una delibera all'ente pubblico che la ha emanata."@it ,
                               "To connect a resolution to the municipality that have approved it."@en ;
                  rdfs:label "Approvato dalla PA"@it ,
                             "Approved by PA"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#arrangedOnRoad
km4c:arrangedOnRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:Beacon ;
                    rdfs:range km4c:Road ;
                    rdfs:comment "Collega il lampione alla strada su cui è installato."@it ,
                                 "To connect each beacon to the road in which it is installed."@en ;
                    rdfs:label "Arranged on road"@en ,
                               "Installato nella strada"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#atBusStop
km4c:atBusStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:inverseOf km4c:hasForecast ;
               rdfs:domain km4c:BusStopForecast ;
               rdfs:range km4c:BusStop ;
               rdfs:comment "Each forecast refers to a specific bus stop."@en ,
                            "Ogni previsione si riferisce ad una specifica fermata."@it ;
               rdfs:label "Alla fermata"@it ,
                          "At bus stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#beginsAtJunction
km4c:beginsAtJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:RouteLink ;
                      rdfs:range km4c:RouteJunction ;
                      rdfs:comment "Ciascun tratto della linea ha una giunzione di inizio e una giunzione di fine."@it ,
                                   "Each routeLink, has a beginning and an end junction."@en ;
                      rdfs:label "Begins at junction"@en ,
                                 "Inizia alla giunzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#belongToElement
km4c:belongToElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Entry ;
                     rdfs:range km4c:RoadElement ;
                     rdfs:comment "Questa proprietà indica il segmento stradale su cui si trova l'accesso."@it ,
                                  "This property indicates the segment of road where an entry point of a street number is located."@en ;
                     rdfs:label "Appartiene al segmento stradale"@it ,
                                "Belong to element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#belongToMunicipality
km4c:belongToMunicipality rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          owl:inverseOf km4c:hasDistrict ;
                          rdfs:domain km4c:District ;
                          rdfs:range km4c:Municipality ;
                          rdfs:comment "A municipality can be divided in districts."@en ,
                                       "Un comune può essere suddiviso in frazioni o quartieri."@it ;
                          rdfs:label "Appartiene al comune"@it ,
                                     "Belong to municipality"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#belongToRoad
km4c:belongToRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf km4c:hasStreetNumber ;
                  rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
                  rdfs:range km4c:Road ;
                  rdfs:comment "Each road has street numbers."@en ,
                               "Ogni strada ha i numeri civici."@it ;
                  rdfs:label "Appartiene alla strada"@it ,
                             "Belong to road"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#coincideWith
km4c:coincideWith rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Road ;
                  rdfs:range km4c:AdministrativeRoad ;
                  rdfs:comment "Non c'è una corrispondenza esatta tra toponimi ed estese amministrative."@it ,
                               "There is no exact match between Road and AdministrativeRoad."@en ;
                  rdfs:label "Coincide con"@it ,
                             "Coincide with"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#composeDirection
km4c:composeDirection rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf km4c:consistOfElement ;
                      rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
                      rdfs:range km4c:RailwayDirection ;
                      rdfs:comment "A railway Direction is composed by more railway element."@en ,
                                   "Una direzione ferroviaria è formata da diversi elementi ferroviari."@it ;
                      rdfs:label "Compone direttrice"@it ,
                                 "Compose direction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#composeSection
km4c:composeSection rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf km4c:isComposedByElement ;
                    rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
                    rdfs:range km4c:RailwaySection ;
                    rdfs:comment "A railway Section is composed by more railway element."@en ,
                                 "Una sezione ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it ;
                    rdfs:label "Compone sezione"@it ,
                               "Compose section"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#concernLine
km4c:concernLine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
                 rdfs:range km4c:PublicTransportLine ;
                 rdfs:comment "An AVMrecord concert to a unique line."@en ,
                              "Una rilevazione AVM si riferisce ad una specifica linea del TPL."@it ;
                 rdfs:label "Concern line"@en ,
                            "Riguarda la linea"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#concerningNode
km4c:concerningNode rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:Maneuver ;
                    rdfs:range km4c:Node ;
                    rdfs:comment "A maneuver takes place in correspondence of a node."@en ,
                                 "Una manovra è eseguita in corrispondenza di un nodo."@it ;
                    rdfs:label "Concerning node"@en ,
                               "Riguarda il nodo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#consistOfElement
km4c:consistOfElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:RailwayDirection ;
                      rdfs:range km4c:RailwayElement ;
                      rdfs:comment "A railway Direction is composed by more railway element."@en ,
                                   "Una direzione ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it ;
                      rdfs:label "Consist of element"@en ,
                                 "Formato da elemento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#containsElement
km4c:containsElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf km4c:isPartOfRoad ;
                     rdfs:domain km4c:Road ;
                     rdfs:range km4c:RoadElement ;
                     rdfs:comment "A road is formed by more elements road."@en ,
                                  "Una strada è formata da più elementi stradali."@it ;
                     rdfs:label "Contains element"@en ,
                                "Contiene elemento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#containsSite
km4c:containsSite rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf industry:isPartOfIndustrialArea ;
                  rdfs:domain km4c:IndustrialArea ;
                  rdfs:range industry:Site ;
                  rdfs:comment "An industrial area is made up of one or more industrial sites."@en ,
                               "Un'area industriale è formata da più siti industriali."@it ;
                  rdfs:label "Contains industrial site"@en ,
                             "Contiene sito industriale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#correspondToJunction
km4c:correspondToJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                        owl:unionOf ( km4c:GoodsYard
                                                      km4c:TrainStation
                                                    )
                                      ] ;
                          rdfs:range km4c:RailwayJunction ;
                          rdfs:comment "Le stazioni ferroviarie e gli scali merci si trovano esattamente in corrispondenza di una giunzione ferroviaria."@it ,
                                       "Train station and good yard are located precisely on a junction."@en ;
                          rdfs:label "Correspond to junction"@en ,
                                     "Corrisponde alla giunzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#correspondsTo
km4c:correspondsTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain km4c:AdministrativeRoad ;
                   rdfs:range km4c:Road ;
                   rdfs:comment "Non c'è una corrispondenza esatta tra toponimi ed estese amministrative."@it ,
                                "There is no exact match between Road and AdministrativeRoad."@en ;
                   rdfs:label "Corresponds to"@en ,
                              "Corrisponde a"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#endAtJunction
km4c:endAtJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
                   rdfs:range km4c:RailwayJunction ;
                   rdfs:comment "A railway element is delimited by two junctions."@en ,
                                "Un elemento ferroviario è delimitato da due giunzioni ferroviarie."@it ;
                   rdfs:label "End at junction"@en ,
                              "Termina alla giunzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#endingJunction
km4c:endingJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:RoadLink ;
                    rdfs:range km4c:Junction ;
                    rdfs:comment "A road link is delimited by two junctions."@en ,
                                 "Un tratto lineare di strada è delimitato da due giunzioni."@it ;
                    rdfs:label "Ending junction"@en ,
                               "Giunzione di fine"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtNode
km4c:endsAtNode rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                rdfs:range km4c:Node ;
                rdfs:comment "A road element is delimited by 2 nodes."@en ,
                             "Un elemento stradale è delimitato da due nodi."@it ;
                rdfs:label "Ends at node"@en ,
                           "Finisce al nodo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtStop
km4c:endsAtStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:RouteSection ;
                rdfs:range km4c:BusStop ;
                rdfs:comment "A route section is delimited by two consecutive bus stops."@en ,
                             "Una sezione di tratta del TPL è delimitata da due fermate consecutive."@it ;
                rdfs:label "Ends at stop"@en ,
                           "Finisce alla fermata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#finishesAtJunction
km4c:finishesAtJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain km4c:RouteLink ;
                        rdfs:range km4c:RouteJunction ;
                        rdfs:comment "Ciascun tratto lineare di strada ha una giunzione iniziale e una giunzione finale."@it ,
                                     "Each routeLink, has a beginning and an end junction."@en ;
                        rdfs:label "Finisce alla giunzione"@it ,
                                   "Finishes at junction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#formingAdminRoad
km4c:formingAdminRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf km4c:hasRoadElement ;
                      rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                      rdfs:range km4c:AdministrativeRoad ;
                      rdfs:comment "More road elements form an administrative road."@en ,
                                   "Più elementi stradali formano un'estesa amministrativa."@it ;
                      rdfs:label "Forma una strada amministrativa"@it ,
                                 "Forming administrative road"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#formsTable
km4c:formsTable rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:SensorSite ;
                rdfs:range km4c:SensorSiteTable ;
                rdfs:comment "More road sensors form a sensor Table."@en ,
                             "Più sensori stradali formano una tabella di sensori. "@it ;
                rdfs:label "Forma la tabella"@it ,
                           "Forms table"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasAVMRecord
km4c:hasAVMRecord rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  owl:inverseOf km4c:refersToRide ;
                  rdfs:domain km4c:Ride ;
                  rdfs:range km4c:AVMRecord ;
                  rdfs:comment "La rilevazione AVM fa riferimento ad uno specifica corsa del TPL."@it ,
                               "The AVM refer to a specific ride code."@en ;
                  rdfs:label "Ha avm record"@it ,
                             "Has avm record"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasAccess
km4c:hasAccess rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( gr:BusinessEntity
                                           km4c:Service
                                         )
                           ] ;
               rdfs:range km4c:Entry ;
               rdfs:comment "Point corresponding to the house number of service."@en ,
                            "Punto corrispondente al numero civico del servizio."@it ;
               rdfs:label "Ha accesso"@it ,
                          "Has acceess"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasAttribute
km4c:hasAttribute rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                              km4c:IoTSensor
                                            )
                              ] ;
                  rdfs:range km4c:DeviceAttribute ;
                  rdfs:comment "Individua uno degli attributi del dispositivo (soggetto)."@it ,
                               "It identifies one of the attributes of the device (subject)."@en ;
                  rdfs:label "Ha attributo"@it ,
                             "Has attribute"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasBObservation
km4c:hasBObservation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Beacon ;
                     rdfs:range km4c:BeaconObservation ;
                     rdfs:comment "Connette ciascun lampione alle rilevazioni che produce."@it ,
                                  "To connect each beacon to observations that it produces."@en ;
                     rdfs:label "Ha osservazione di beacon"@it ,
                                "Has beacon observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasCarParkSensor
km4c:hasCarParkSensor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf km4c:observeCarPark ;
                      rdfs:domain km4c:TransferServiceAndRenting ;
                      rdfs:range km4c:CarParkSensor ;
                      rdfs:comment "Mette in relazione ciascun parcheggio con il sensore installato su di esso."@it ,
                                   "To connect each car park to its installed sensor."@en ;
                      rdfs:label "Ha il sesore di parcheggio"@it ,
                                 "Has car park sensor"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasDistrict
km4c:hasDistrict rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:Municipality ;
                 rdfs:range km4c:District ;
                 rdfs:comment "A municipality can be divided in districts."@en ,
                              "Un comune può essere suddiviso in frazioni o quartieri."@it ;
                 rdfs:label "Ha il quartiere"@it ,
                            "Has district"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasElement
km4c:hasElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                owl:inverseOf km4c:isPartOfLine ;
                rdfs:domain km4c:RailwayLine ;
                rdfs:range km4c:RailwayElement ;
                rdfs:comment "A railway line is composed by more railway element."@en ,
                             "Una linea ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it ;
                rdfs:label "Ha elemento"@it ,
                           "Has element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasExpectedTime
km4c:hasExpectedTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf km4c:instantForecast ;
                     rdfs:domain km4c:BusStopForecast ;
                     rdfs:range time:Instant ;
                     rdfs:comment "L'orario previsto di arrivo alla prossima fermata del TPL. "@it ,
                                  "The expected time at the next bus stops."@en ;
                     rdfs:label "Ha tempo di attesa"@it ,
                                "Has expected time"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasExternalAccess
km4c:hasExternalAccess rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
                       rdfs:range km4c:Entry ;
                       rdfs:comment "Corrisponde ad una porta esterna dell'edificio."@it ,
                                    "It corresponds to the outer gate of the building."@en ;
                       rdfs:label "Ha accesso esterno"@it ,
                                  "Has external access"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstElem
km4c:hasFirstElem rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Maneuver ;
                  rdfs:range km4c:RoadElement ;
                  rdfs:comment "Il primo elemento stradale interessato dalla manovra."@it ,
                               "The first element concerned by the maneuver."@en ;
                  rdfs:label "Ha il primo elemento"@it ,
                             "Has first element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstSection
km4c:hasFirstSection rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Route ;
                     rdfs:range km4c:RouteSection ;
                     rdfs:comment "Defines which is the departure section of a route."@en ,
                                  "Definisce qual è la sezione di partenza di una tratta del TPL."@it ;
                     rdfs:label "Ha prima sezione"@it ,
                                "Has first section"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstStop
km4c:hasFirstStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Route ;
                  rdfs:range km4c:BusStop ;
                  rdfs:comment "Defines which is the departure stop of a route."@en ,
                               "Definisce qual'è la stazione di partenza di una tratta del TPL."@it ;
                  rdfs:label "Ha prima fermata"@it ,
                             "Has first stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasForecast
km4c:hasForecast rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:BusStop ;
                 rdfs:range km4c:BusStopForecast ;
                 rdfs:comment "Ciascuna previsione si riferisce ad una specifica fermata del TPL."@it ,
                              "Each forecast refers to a specific bus stop."@en ;
                 rdfs:label "Ha previsione"@it ,
                            "Has forecast"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasGeometry
km4c:hasGeometry rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:District
                                             km4c:RailwayElement
                                             km4c:Route
                                             km4c:Service
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range gis:Geometry ;
                 rdfs:comment "Alcuni servizi e tutti gli elementi ferroviari hanno una specifica geometria, sono ad esempio poligoni, o linee."@it ,
                              "Some services and all railway elements have a specific geometry like polygons or linestrings."@en ;
                 rdfs:label "Ha geometry"@it ,
                            "Has geometry"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasInternalAccess
km4c:hasInternalAccess rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
                       rdfs:range km4c:Entry ;
                       rdfs:comment "Corrisponde alla porta dell'edificio."@it ,
                                    "It corresponds to the door of the building."@en ;
                       rdfs:label "Ha accesso interno"@it ,
                                  "Has internal access"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasLastStop
km4c:hasLastStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:Route ;
                 rdfs:range km4c:BusStop ;
                 rdfs:comment "Defines which is the last stop of a route."@en ,
                              "Individua l'ultima fermata di una tratta del TPL."@it ;
                 rdfs:label "Ha ultima fermata"@it ,
                            "Has last stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasLastStopTime
km4c:hasLastStopTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf km4c:instantAVM ;
                     rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
                     rdfs:range time:Instant ;
                     rdfs:comment "L'orario di arrivo all'ultima fermata."@it ,
                                  "The arrival time at last bus stops."@en ;
                     rdfs:label "Ha tempo di arrivo all'ultima fermata"@it ,
                                "Has last stop time"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasManeuver
km4c:hasManeuver rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:EntryRule ;
                 rdfs:range km4c:Maneuver ;
                 rdfs:comment "An entry rule can be connected to a specific maneuver."@en ,
                              "Una regola di accesso può essere messa in relazione con una specifica manovra."@it ;
                 rdfs:label "Ha la manovra"@it ,
                            "Has maneuver"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasMonitoringStation
km4c:hasMonitoringStation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          owl:inverseOf km4c:isPartOfICQAAgglomeration ;
                          rdfs:domain km4c:ICQAAgglomeration ;
                          rdfs:range km4c:Air_quality_monitoring_station ;
                          rdfs:comment "Mette in corrispondenza gli agglomerati ICQA con le stazioni di rilevamento che in essi si trovano."@it ,
                                       "Relates an ICQA agglomeration to its monitoring stations."@en ;
                          rdfs:label "Ha stazione di rilevamento"@it ,
                                     "Has monitoring station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasMunicipality
km4c:hasMunicipality rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     owl:inverseOf km4c:isPartOfProvince ;
                     rdfs:domain km4c:Province ;
                     rdfs:range km4c:Municipality ;
                     rdfs:comment "A province is formed by more municipalities."@en ,
                                  "Una provincia è formata da più comuni."@it ;
                     rdfs:label "Ha il comune"@it ,
                                "Has municipality"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasObservation
km4c:hasObservation rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf km4c:measuredBySensor ;
                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                  owl:unionOf ( km4c:SensorSite
                                                km4c:Weather_sensor
                                              )
                                ] ;
                    rdfs:range km4c:Observation ;
                    rdfs:comment "Ciascun sensore stradale produce una rilevazione ogni 20 minuti."@it ,
                                 "Each road sensor produce a report every 20 minutes."@en ;
                    rdfs:label "Ha osservazione"@it ,
                               "Has observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasPrediction
km4c:hasPrediction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
                   rdfs:range km4c:WeatherPrediction ;
                   rdfs:comment "A report is made up of more predictions."@en ,
                                "Un bollettino è formato da più previsioni."@it ;
                   rdfs:label "Ha previsione"@it ,
                              "Has prediction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasProvince
km4c:hasProvince rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 owl:inverseOf km4c:isPartOfRegion ;
                 rdfs:domain km4c:Region ;
                 rdfs:range km4c:Province ;
                 rdfs:comment "In a region there are more than one province."@en ,
                              "In una regione ci sono più province."@it ;
                 rdfs:label "Ha la provincia"@it ,
                            "Has province"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRecord
km4c:hasRecord rdf:type owl:ObjectProperty ;
               owl:inverseOf km4c:relatedToSensor ;
               rdfs:domain km4c:CarParkSensor ;
               rdfs:range km4c:SituationRecord ;
               rdfs:comment "Every 10 minutes a sensor sends a report."@en ,
                            "Ogni dieci minuti, il sensore invia un aggiornamento."@it ;
               rdfs:label "Ha il record"@it ,
                          "Has record"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRegularService
km4c:hasRegularService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain km4c:TransverseService ;
                       rdfs:range km4c:RegularService ;
                       rdfs:comment "I servizi ordinari (principali) possono essere collegati con servizi trasversali (ausiliari)."@it ,
                                    "Regular services can be connected to transverse services."@en ;
                       rdfs:label "Ha servizio regolare"@it ,
                                  "Has regular service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasResolution
km4c:hasResolution rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Pa ;
                   rdfs:range km4c:Resolution ;
                   rdfs:comment "Collega una delibera all'ebte che la ha approvata."@it ,
                                "To connect a resolution to the municipality that have approved it."@en ;
                   rdfs:label "Ha delibera"@it ,
                              "Has resolution"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRoadElement
km4c:hasRoadElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:AdministrativeRoad ;
                    rdfs:range km4c:RoadElement ;
                    rdfs:comment "More road elements form an administrative road."@en ,
                                 "Più elementi stradali formano un'estesa amministrativa."@it ;
                    rdfs:label "Ha il road element"@it ,
                               "Has road element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRoute
km4c:hasRoute rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain km4c:PublicTransportLine ;
              rdfs:range km4c:Route ;
              rdfs:comment "Ciascuna tratta del TPL insiste su di una linea."@it ,
                           "Each route refers to a line."@en ;
              rdfs:label "Ha percorso"@it ,
                         "Has route"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRouteLink
km4c:hasRouteLink rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Route ;
                  rdfs:range km4c:RouteLink ;
                  rdfs:comment "A route section is composed by more route link."@en ,
                               "Una sezione di una tratta del TPL è formata da più segmenti."@it ;
                  rdfs:label "Ha il route link"@it ,
                             "Has route link"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasRule
km4c:hasRule rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain km4c:RoadElement ;
             rdfs:range km4c:EntryRule ;
             rdfs:comment "Alcuni elementi stradali sono soggetti a restrizioni di accesso."@it ,
                          "Some road elements are subject to rules of access."@en ;
             rdfs:label "Ha regola"@it ,
                        "Has rule"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasSecondElem
km4c:hasSecondElem rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Maneuver ;
                   rdfs:range km4c:RoadElement ;
                   rdfs:comment "Il secondo elemento interessato dalla manovra."@it ,
                                "The second element concerned the maneuver."@en ;
                   rdfs:label "Ha il secondo elemento"@it ,
                              "Has second element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasSection
km4c:hasSection rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:Route ;
                rdfs:range km4c:RouteSection ;
                rdfs:comment "Defines all the other section of a route."@en ,
                             "Individua tutte le sezioni di una tratta del TPL che non siano individuate attraverso altre più specifiche proprietà."@it ;
                rdfs:label "Ha sezione"@it ,
                           "Has section"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasSegment
km4c:hasSegment rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                rdfs:range km4c:RoadLink ;
                rdfs:comment "Ciascun elemento stradale può essere rivisto come una successione di tratti di strada lineari."@it ,
                             "Each road element can be see as a collection of consecutive road link."@en ;
                rdfs:label "Ha segmento"@it ,
                           "Has segment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasStatistic
km4c:hasStatistic rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( km4c:Pa
                                              km4c:Road
                                            )
                              ] ;
                  rdfs:range km4c:StatisticalData ;
                  rdfs:comment "Collega una statistica al comune cui la stessa si riferisce."@it ,
                               "To connect a statistic to the referred municipality."@en ;
                  rdfs:label "Ha statistica"@it ,
                             "Has statistic"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasStreetNumber
km4c:hasStreetNumber rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Road ;
                     rdfs:range km4c:StreetNumber ;
                     rdfs:comment "Each road has street numbers."@en ,
                                  "Ogni strada ha numeri civici."@it ;
                     rdfs:label "Ha numero civico"@it ,
                                "Has street number"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasThirdElem
km4c:hasThirdElem rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Maneuver ;
                  rdfs:range km4c:RoadElement ;
                  rdfs:comment "Il terzo elemento stradale interessato dalla manovra."@it ,
                               "The third element concerned the maneuver."@en ;
                  rdfs:label "Ha il terzo elemento"@it ,
                             "Has third element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasTransferService
km4c:hasTransferService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:domain km4c:TrainStation ;
                        rdfs:range km4c:TransferServiceAndRenting ;
                        rdfs:comment "Collega ciascuna stazione ferroviaria al servizio corrispondente."@it ,
                                     "To connect each train station to the correspondant service."@en ;
                        rdfs:label "Ha servizio di trasferimento"@it ,
                                   "Has transfer Service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasTransverseService
km4c:hasTransverseService rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain km4c:RegularService ;
                          rdfs:range km4c:TransverseService ;
                          rdfs:comment "I servizi ordinari (principali) possono essere collegati a servizi trasversali (ausiliari)."@it ,
                                       "Regular services can be connected to transverse services."@en ;
                          rdfs:label "Ha servizio trasversale"@it ,
                                     "Has transverse service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hasWeatherReport
km4c:hasWeatherReport rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      owl:inverseOf km4c:refersToMunicipality ;
                      rdfs:domain km4c:Municipality ;
                      rdfs:range km4c:WeatherReport ;
                      rdfs:comment "Ciascuna previsione meteo è associata ad un comune."@it ,
                                   "Each weather forecasts is connected to a municipality."@en ;
                      rdfs:label "Ha report meteorologico"@it ,
                                 "Has weather report"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#inHamletOf
km4c:inHamletOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( km4c:Road
                                            km4c:RoadElement
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range km4c:Hamlet ;
                rdfs:comment "Questa proprietà indica la frazione dove la strada o il segmento di strada si trova."@it ,
                             "This property indicates the hamlet where the road or the segment of road is located."@en ;
                rdfs:label "In hamlet of"@en ,
                           "Nella frazione di"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#inMunicipalityOf
km4c:inMunicipalityOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( km4c:Hamlet
                                                  km4c:Road
                                                )
                                  ] ;
                      rdfs:range km4c:Pa ;
                      rdfs:comment "Collega ciascuna strada al comune in cui si trova."@it ,
                                   "Municipality to which the road belongs."@en ;
                      rdfs:label "In municipality of"@en ,
                                 "Nel comune"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#includeForecast
km4c:includeForecast rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
                     rdfs:range km4c:BusStopForecast ;
                     rdfs:comment "Ciascuna rilevazione AVM permette di formulare più predizioni."@it ,
                                  "Each AVMrecord includes more forecasts."@en ;
                     rdfs:label "Include forecast"@en ,
                                "Include previsione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantAVM
km4c:instantAVM rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain time:Instant ;
                rdfs:range km4c:AVMRecord ;
                rdfs:comment "Orario di arrivo all'ultima fermata."@it ,
                             "The arrival time at last bus stops."@en ;
                rdfs:label "Instant avm"@en ,
                           "Istante dell'avm"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantBObserv
km4c:instantBObserv rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf km4c:measuredDate ;
                    rdfs:domain time:Instant ;
                    rdfs:range km4c:BeaconObservation ;
                    rdfs:comment "Data e ora di ciascuna rilevazione eseguita dal lampione."@it ,
                                 "Time and date of each Beacon observation."@en ;
                    rdfs:label "Instant Beacon Observ"@en ,
                               "Istante di osservazione del beacon"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantForecast
km4c:instantForecast rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain time:Instant ;
                     rdfs:range km4c:BusStopForecast ;
                     rdfs:comment "L'orario di arrivo previsto alla fermata successiva."@it ,
                                  "The expected time at the next bus stops."@en ;
                     rdfs:label "Instant forecast"@en ,
                                "Istante di previsione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantObserv
km4c:instantObserv rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf km4c:measuredTime ;
                   rdfs:domain time:Instant ;
                   rdfs:range km4c:Observation ;
                   rdfs:comment "Orario della rilevazione."@it ,
                                "The time of one observation."@en ;
                   rdfs:label "Instant observation"@en ,
                              "Istante dell'osservazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantParking
km4c:instantParking rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf km4c:observationTime ;
                    rdfs:domain time:Instant ;
                    rdfs:range km4c:SituationRecord ;
                    rdfs:comment "Orario di rilevazione della situazione del parcheggio."@it ,
                                 "The generation time of one situation record."@en ;
                    rdfs:label "Instant parking"@en ,
                               "Istante di parcheggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#instantWReport
km4c:instantWReport rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    owl:inverseOf km4c:updateTime ;
                    rdfs:domain time:Instant ;
                    rdfs:range km4c:WeatherReport ;
                    rdfs:comment "Orario di generazione del bollettino meteo."@it ,
                                 "The generation time of a new weather report."@en ;
                    rdfs:label "Instant weather report"@en ,
                               "Istante di previsione del tempo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isComposedByElement
km4c:isComposedByElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:domain km4c:RailwaySection ;
                         rdfs:range km4c:RailwayElement ;
                         rdfs:comment "A railway section is composed by more railway element."@en ,
                                      "Una sezione di ferrovia è formata da più elementi ferroviari."@it ;
                         rdfs:label "E' composto da elemento"@it ,
                                    "Is composed by element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isInElement
km4c:isInElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain km4c:Milestone ;
                 rdfs:range km4c:RoadElement ;
                 rdfs:comment "Ciascuna pietra miliare si trova su di un elemento stradale."@it ,
                              "Each milestone need to refers to a road element."@en ;
                 rdfs:label "E' nell'elemento"@it ,
                            "Is in element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isInMunicipality
km4c:isInMunicipality rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:BusStop ;
                      rdfs:range km4c:Pa ;
                      rdfs:comment "A bus stop can be connected to the municipality to which belong."@en ,
                                   "Una fermata del TPL può fare riferimento al comune in cui si trova."@it ;
                      rdfs:label "E' nel comune"@it ,
                                 "Is in municipality"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isInRegion
km4c:isInRegion rdf:type owl:ObjectProperty ;
                owl:equivalentProperty km4c:isPartOfRegion ;
                rdfs:comment "Questa proprietà indica la regione in cui il soggetto si trova."@it ,
                             "This property indicates the region where the subject is located."@en ;
                rdfs:label "E' nella regione"@it ,
                           "Is in region"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isInRoad
km4c:isInRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( km4c:Service
                                          km4c:TrainStation
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range km4c:Road ;
              rdfs:comment "La stazione ferroviaria ed il servizio ad essa associato possono essere messi in relazione con la strada su cui la stazione si affaccia."@it ,
                           """Service and train station can be connected to the referred Road.
"""@en ;
              rdfs:label "E' nella strada"@it ,
                         "Is in road"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfICQAAgglomeration
km4c:isPartOfICQAAgglomeration rdf:type owl:ObjectProperty ;
                               rdfs:domain km4c:Air_quality_monitoring_station ;
                               rdfs:range km4c:ICQAAgglomeration ;
                               rdfs:comment "La stazione di monitoraggio della qualità dell'aria è posta in relazione con l'agglomerato ICQA a cui appartiene."@it ,
                                            "Relates each air quality monitoring station to the ICQA agglomerate where it is located."@en ;
                               rdfs:label "E' parte di un agglomerato ICQA"@it ,
                                          "Is part of ICQA agglomeration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfLine
km4c:isPartOfLine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
                  rdfs:range km4c:RailwayLine ;
                  rdfs:comment "A railway line is composed by more railway element."@en ,
                               "Una linea ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it ;
                  rdfs:label "E' parte della linea"@it ,
                             "Is part of line"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfLot
km4c:isPartOfLot rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:BusStop
                                             km4c:PublicTransportLine
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range km4c:Lot ;
                 rdfs:comment "Bus stops and bus lines are part of a lot."@en ,
                              "Linee e fermate del TPL appartengono ad un lotto definito a livello regionale."@it ;
                 rdfs:label "E' parte del lotto"@it ,
                            "Is part of lot"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfProvince
km4c:isPartOfProvince rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:Municipality ;
                      rdfs:range km4c:Province ;
                      rdfs:comment "A province is formed by more municipalities."@en ,
                                   "Una provincia è formata da più comuni."@it ;
                      rdfs:label "E' parte della provincia"@it ,
                                 "Is part of province"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRegion
km4c:isPartOfRegion rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:Province ;
                    rdfs:range km4c:Region ;
                    rdfs:comment "In a region there are more than one province."@en ,
                                 "In una regione c'è più di una provincia."@it ;
                    rdfs:label "E' parte della regione"@it ,
                               "Is part of region"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRoad
km4c:isPartOfRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                  rdfs:range km4c:Road ;
                  rdfs:comment "More road elements compose a road."@en ,
                               "Più elementi stradali formano una strada."@it ;
                  rdfs:label "E' parte della strada"@it ,
                             "Is part of Road"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lanes
km4c:lanes rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                         owl:unionOf ( km4c:Road
                                       km4c:RoadElement
                                     )
                       ] ;
           rdfs:range km4c:Lanes ;
           rdfs:comment "Questa proprietà referenzia la rappresentazione dell'insieme delle corsie che sono tracciate su di una strada o su di un elemento stradale."@it ,
                        "This property indicates the set of the lanes that are drawed on the asphalt of the road or segment of road. "@en ;
           rdfs:label "Corsie"@it ,
                      "Lanes"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lanesCount
km4c:lanesCount rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:Lanes ;
                rdfs:range km4c:LanesCount ;
                rdfs:comment "La proprietà referenzia la rappresentazione della conta delle corsie, fornita separatamente per le corsie riservate a particolariutilizzi e per quelle disponibili per tutte le tipologie di veicoli."@it ,
                             "The property indicates the representation of the count of the lanes, provided separately for the designated lanes and for the lanes available for all of the vehicles."@en ;
                rdfs:label "Conta delle corsie"@it ,
                           "Lanes count"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lanesDetails
km4c:lanesDetails rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Lanes ;
                  rdfs:range rdf:Seq ;
                  rdfs:comment "La proprietà indica le particolari restrizioni che si applicano a una o più delle corsie."@it ,
                               "This property indicates the specific restrictions that apply to one or more of the lanes."@en ;
                  rdfs:label "Dettagli corsie"@it ,
                             "Lanes details"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lastStop
km4c:lastStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
              rdfs:range km4c:BusStop ;
              rdfs:comment "Ciascuna rilevazione AVM comprende l'indicazione dell'ultima fermata fatta prima della rilevazione stessa."@it ,
                           "The AVMrecord specify which is the last bus stop made."@en ;
              rdfs:label "Last stop"@en ,
                         "Ultiima fermata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#managingAuthority
km4c:managingAuthority rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                       rdfs:range km4c:Pa ;
                       rdfs:comment "Riferimento all'ente che ha in carico il tratto di strada."@it ,
                                    "The authority that deals with the road elements management."@en ;
                       rdfs:label "Autorita' gestionale"@it ,
                                  "Managing authority"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#measuredByBeacon
km4c:measuredByBeacon rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:BeaconObservation ;
                      rdfs:range km4c:Beacon ;
                      rdfs:comment "Mette in relazione la  rilevazione con il lampione che l'ha eseguita."@it ,
                                   "To connect each observation to the beacon that has produced it."@en ;
                      rdfs:label "Measured by beacon"@en ,
                                 "Misurato dal beacon"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#measuredBySensor
km4c:measuredBySensor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:Observation ;
                      rdfs:range km4c:SensorSite ,
                                 km4c:Weather_sensor ;
                      rdfs:comment "Each observation refers to only one road sensor."@en ,
                                   "Mette in relazione la rilevazione con il sensore stradale che l'ha eseguita."@it ;
                      rdfs:label "Measured by sensor"@en ,
                                 "Misurato dal sensore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#measuredDate
km4c:measuredDate rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:BeaconObservation ;
                  rdfs:range time:Instant ;
                  rdfs:comment "Data e ora in cui è stata eseguita la rilevazione da parte del lampione."@it ,
                               "Time and date of each Beacon observation."@en ;
                  rdfs:label "Data misurata"@it ,
                             "Measured date"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#measuredTime
km4c:measuredTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Observation ;
                  rdfs:range time:Instant ;
                  rdfs:comment "La data e ora in cui è stata eseguita la rilevazione."@it ,
                               "The time of one observation."@en ;
                  rdfs:label "Measured time"@en ,
                             "Tempo misurato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#nearTo
km4c:nearTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain km4c:Entry ;
            rdfs:range km4c:Node ;
            rdfs:comment "Questa proprietà indica il nodo del grafo stradale che si trova più vicino all'accesso."@it ,
                         "This property indicates the node of the street graph that is the nearest to the entry."@en ;
            rdfs:label "Near to"@en ,
                       "Vicino a"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#node
km4c:node rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
          rdfs:range km4c:Node ;
          rdfs:comment "La proprietà indica dove si incrociano i segmenti della strada a cui si applica la restrizione."@it ,
                       "The property indicates where the segments of road cross to which the restriction applies."@en ;
          rdfs:label "Node"@en ,
                     "Nodo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#observationTime
km4c:observationTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
                     rdfs:range time:Instant ;
                     rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la rilevazione della situazione del parcheggio."@it ,
                                  "The generation time of one situation record."@en ;
                     rdfs:label "Observation time"@en ,
                                "Tempo di osservazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#observeCarPark
km4c:observeCarPark rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:CarParkSensor ;
                    rdfs:range km4c:TransferServiceAndRenting ;
                    rdfs:comment "Mette in relazione ciascun sensore con il parcheggio in cui lo stesso si trova."@it ,
                                 "To connect each sensor to the referred car park service."@en ;
                    rdfs:label "Observe car park"@en ,
                               "Osserva il parcheggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#onRoute
km4c:onRoute rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( km4c:AVMRecord
                                         km4c:Ride
                                       )
                         ] ;
             rdfs:range km4c:Route ;
             rdfs:comment "Corse e rilevazioni AVM fanno riferimento ad una specifica tratta del TPL."@it ,
                          "Rides and AVMrecords refer to a specific route."@en ;
             rdfs:label "On route"@en ,
                        "Sul percorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ownerAuthority
km4c:ownerAuthority rdf:type owl:ObjectProperty ;
                    rdfs:domain km4c:AdministrativeRoad ;
                    rdfs:range km4c:Pa ;
                    rdfs:comment "Riferimento all'ente proprietario della strada."@it ,
                                 "The authority that owns the administrative road."@en ;
                    rdfs:label "Autorità proprietaria"@it ,
                               "Owner authority"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#placedInElement
km4c:placedInElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Entry ;
                     rdfs:range km4c:RoadElement ;
                     rdfs:comment "Ciascun accesso ad un edificio, contiene il riferimento al tratto di strada su cui lo stesso si trova."@it ,
                                  "Each entry need to refers to a road."@en ;
                     rdfs:label "Placed in element"@en ,
                                "Posizionato nell'elemento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#placedOnRoad
km4c:placedOnRoad rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:SensorSite ;
                  rdfs:range km4c:Road ;
                  rdfs:comment "Mette in relazione ciascun sensore stradale con la strada su cui lo stesso si trova."@it ,
                               "To connect each road sensor to the road in which is installed."@en ;
                  rdfs:label "Placed on road"@en ,
                             "Posizionato nella strada"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#refersToMunicipality
km4c:refersToMunicipality rdf:type owl:ObjectProperty ;
                          rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
                          rdfs:range km4c:Municipality ;
                          rdfs:comment "Fa riferimento al comune a cui la previsione meteo si riferisce."@it ,
                                       "Specifies the municipality for the weather forecast."@en ;
                          rdfs:label "Refers to municipality"@en ,
                                     "Si riferisce al comune"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#refersToRide
km4c:refersToRide rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
                  rdfs:range km4c:Ride ;
                  rdfs:comment "La rilevazione AVM fa riferimento alla corsa del TPL durante la quale la rilevazione è stata eseguita."@it ,
                               "The AVM refer to a specific ride code."@en ;
                  rdfs:label "Refers to ride"@en ,
                             "Si riferisce alla corsa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#refersToRoadElement
km4c:refersToRoadElement rdf:type owl:ObjectProperty ;
                         rdfs:range km4c:RoadElement ;
                         rdfs:comment "Refers to road element"@en ,
                                      "Si riferisce ad un elemento stradale"@it ;
                         rdfs:label "Refers to road element"@en ,
                                    "Si riferisce ad un elemento stradale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#relatedToSensor
km4c:relatedToSensor rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
                     rdfs:range km4c:CarParkSensor ;
                     rdfs:comment "Fa riferimento al parcheggio in cui la situazione indicata è stata rilevata."@it ,
                                  "Refers to the parking where the situation record was produced."@en ;
                     rdfs:label "Related to sensor"@en ,
                                "Relativo al sensore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#restrictions
km4c:restrictions rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Lane ;
                  rdfs:range rdf:Bag ;
                  rdfs:comment "La proprietà indica l'elenco delle restrizioni che si applicano alla corsia."@it ,
                               "The property indicates the set of restrictions that apply to the lane."@en ;
                  rdfs:label "Restrictions"@en ,
                             "Restrizioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#scheduledOnLine
km4c:scheduledOnLine rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Ride ;
                     rdfs:range km4c:PublicTransportLine ;
                     rdfs:comment "A ride can be scheduled on a single line."@en ,
                                  "Una corsa del TPL insiste su di una linea."@it ;
                     rdfs:label "Programmato sulla linea"@it ,
                                "Scheduled on line"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#startAtJunction
km4c:startAtJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
                     rdfs:range km4c:RailwayJunction ;
                     rdfs:comment "A railway element is delimited by two junctions."@en ,
                                  "Un elemento ferroviario è delimitato da due giunzioni."@it ;
                     rdfs:label "Inizia alla giunzione"@it ,
                                "Start at junction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#startingJunction
km4c:startingJunction rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:domain km4c:RoadLink ;
                      rdfs:range km4c:Junction ;
                      rdfs:comment "A road link is delimited by two junctions."@en ,
                                   "Un segmento lineare di strada è delimitato da due giunzioni."@it ;
                      rdfs:label "Giunzione di partenza"@it ,
                                 "Starting junction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtNode
km4c:startsAtNode rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                  rdfs:range km4c:Node ;
                  rdfs:comment "A road element is delimited by 2 nodes."@en ,
                               "Un elemento stradale è delimitato da due nodi."@it ;
                  rdfs:label "Inizia al nodo"@it ,
                             "Starts at node"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtStop
km4c:startsAtStop rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain km4c:RouteSection ;
                  rdfs:range km4c:BusStop ;
                  rdfs:comment "A route section is delimited by two consecutive bus stops."@en ,
                               "Una sezione di tratta del TPL è delimitata da due fermate consecutive."@it ;
                  rdfs:label "Inizia alla fermata"@it ,
                             "Start at stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#toward
km4c:toward rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
            rdfs:range km4c:RoadElement ;
            rdfs:comment "La proprietà indica la strada verso cui la svolta è obbligatoria o proibita."@it ,
                         "The property indicates the road toward which the turn is mandatory or forbidden."@en ;
            rdfs:label "Destinazione"@it ,
                       "Toward"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#updateTime
km4c:updateTime rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
                rdfs:range time:Instant ;
                rdfs:comment "Orario di produzione del bollettino meteo."@it ,
                             "The generation time of a new weather report."@en ;
                rdfs:label "Tempo di aggiornamento"@it ,
                           "Update time"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value_type
km4c:value_type rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                rdfs:range <http://www.w3.org/ns/ssn/Property> ;
                rdfs:comment "Il tipo di misurazione che l'attributo rappresenta."@it ,
                             "The type of measurement represented by the attribute."@en ;
                rdfs:label "Etichetta semantica"@it ,
                           "Semantic label"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#wasteType
km4c:wasteType rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( km4c:SmartWasteContainerObservation
                                           km4c:Waste_container
                                         )
                           ] ;
               rdfs:range km4c:WasteType ;
               rdfs:comment "Fa riferimento ad una tipologia di contenitore per i rifiuti (plastica, carta, vetro, e così via)."@it ,
                            "Specify the waste type (plastics, paper, glass, and the like)."@en ;
               rdfs:label "Tipo di contenitore"@it ,
                          "Waste type"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#where
km4c:where rdf:type owl:ObjectProperty ;
           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                         owl:unionOf ( km4c:AccessRestriction
                                       km4c:Lane
                                       km4c:Lanes
                                       km4c:MaxMinRestriction
                                       km4c:TurnRestriction
                                     )
                       ] ;
           rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                        owl:unionOf ( km4c:Lane
                                      km4c:Lanes
                                      km4c:Node
                                      km4c:RoadElement
                                      otn:Road
                                    )
                      ] ;
           rdfs:comment "La proprietà inquadra il soggetto all'interno del proprio contesto di riferimento."@it ,
                        "This property frames the subject within its context of reference."@en ;
           rdfs:label "Dove"@it ,
                      "Where"@en .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/containsFlow
industry:containsFlow rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:comment "A relation between a Production Line and the Flow located in such space." ;
                      rdfs:label "containsFlow" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/endIn
industry:endIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:comment "The Physical Object into which the Flow end." ;
               rdfs:label "endIn" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/isPartOfIndustrialArea
industry:isPartOfIndustrialArea rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:domain industry:Site ;
                                rdfs:range km4c:IndustrialArea ;
                                rdfs:comment "An industrial site is part of an industrial area."@en ,
                                             "Un sito industriale è parte di un'area industriale."@it ;
                                rdfs:label "E' parte di un'area industriale"@it ,
                                           "Is part of industrial area"@en .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/startIn
industry:startIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:comment "The Physical Object from which the Flow start." ;
                 rdfs:label "startIn" .


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type
rdf:type rdf:type owl:ObjectProperty ;
         rdfs:domain rdfs:Resource ;
         rdfs:range rdfs:Class ;
         rdfs:comment "Il soggetto è istanza di una classe."@it ,
                      "The subject is an instance of a class."@en ;
         rdfs:label "Tipo"@it ,
                    "Type"@en .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/based_near
foaf:based_near rdf:type owl:ObjectProperty ;
                rdfs:domain km4c:BusStop ;
                rdfs:range km4c:Node ;
                rdfs:comment "La proprietà indica il nodo del grafo stradale che si trova più vicino alla fermata dell'autobus."@it ,
                             "This property indicates the node of the street graph that is the nearest to the bus stop."@en ;
                rdfs:label "Based near"@en ,
                           "Posizionato vicino a"@it .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/alternative
dct:alternative rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( km4c:Municipality
                                            km4c:Province
                                            km4c:Region
                                            otn:Road
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "La proprietà indica una denominazione alternativa per il soggetto."@it ,
                             "This property indicates an alternative name for the subject."@en ;
                rdfs:label "Alternative name"@en ,
                           "Denominazione alternativa"@it .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
dct:identifier rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( km4c:Entry
                                           km4c:Milestone
                                           km4c:Municipality
                                           km4c:Node
                                           km4c:Province
                                           km4c:Region
                                           km4c:RoadElement
                                           km4c:StreetNumber
                                           otn:Road
                                         )
                           ] ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "La proprietà fornisce un identificativo univoco per il soggetto."@it ,
                            "The property provides a unique identifier for the subject."@en ;
               rdfs:label "Identificativo"@it ,
                          "Identifier"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ATV
km4c:ATV rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:LanesCount ;
         rdfs:range xsd:integer ;
         rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai veicoli di larghezza inferiore a 1,27 m."@it ,
                      "The property indicates the number of the lanes that are designated for the vehicles having width lower than 1,27 metres."@en ;
         rdfs:label "ATV"@en ,
                    "ATV"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#abbreviation
km4c:abbreviation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Service ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Abbreviation of the description of the service."@en ,
                               "Abbreviazione della descrizione del servizio"@it ;
                  rdfs:label "Abbreviation"@en ,
                             "Abbreviazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#access
km4c:access rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:AccessRestriction ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Questa proprietà specifica la tipologia di restrizione."@it ,
                         "This property indicates the type of restriction."@en ;
            rdfs:label "Access"@en ,
                       "Accesso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#accessType
km4c:accessType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Informa su come sono recuperati i dati (chiamate HTTP, Rest, ecc.)"@it ,
                             "It provides an information about the data retrieval method (HTTP, Rest, etc.)"@en ;
                rdfs:label "Access type"@en ,
                           "Tipo di accesso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#adRoadName
km4c:adRoadName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:AdministrativeRoad ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Denominazione ufficiale della strada"@it ,
                             "Official name of the road"@en ;
                rdfs:label "Administrative Road Name"@en ,
                           "Nome di strada amministrativa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#addressVillage
km4c:addressVillage rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:comment "Aiuta a localizzare il servizio, specificando ad esempio il palazzo storico entro cui è ospitato, il quartiere, o altro."@it ,
                                 "It helps locate the service, specifying, for example, the historic building where it is located, the neighborhood, or something else."@en ;
                    rdfs:label "Quartiere"@it ,
                               "address village"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#adminClass
km4c:adminClass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:AdministrativeRoad ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Administrative classification of the road"@en ,
                             "Classificazione amministrativa della strada"@it ;
                rdfs:label "Admin class"@en ,
                           "Classe amministrativa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#agencyPhone
km4c:agencyPhone rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:comment "Il campo agency_phone contiene un numero di telefono a singola voce per l'agenzia specificata. Questo campo è un valore stringa che presenta il numero di telefono come tipico per l'area di servizio dell'agenzia. Può e deve contenere segni di punteggiatura per raggruppare le cifre del numero. Il testo dialabile (ad esempio, \"503-238-RIDE\" di TriMet) è consentito, ma il campo non deve contenere nessun altro testo descrittivo."@it ,
                              "The agency_phone field contains a single voice telephone number for the specified agency. This field is a string value that presents the telephone number as typical for the agency's service area. It can and should contain punctuation marks to group the digits of the number. Dialable text (for example, TriMet's \"503-238-RIDE\") is permitted, but the field must not contain any other descriptive text."@en ;
                 rdfs:label "Agency Phone"@en ,
                            "Numero telefonico dell'agenzia"@it ;
                 rdfs:seeAlso "https://developers.google.com/transit/gtfs/reference/#agencytxt" .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#agricoltural
km4c:agricoltural rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:LanesCount ;
                  rdfs:range xsd:integer ;
                  rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai mezzi agricoli."@it ,
                               "The property indicates the number of the lanes that are designated for the agricoltural vehicles."@en ;
                  rdfs:label "Agricoltural"@en ,
                             "Mezzi agricoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality
km4c:airQuality rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:comment "Fornisce una misura del livello di inquinamento dell'aria"@it ,
                             "It provides a measurement of the level of air pollution"@en ;
                rdfs:label "Air quality"@en ,
                           "Qualità dell'aria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityBenzene
km4c:airQualityBenzene rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                       rdfs:comment "Concentrazione media giornaliera di Benzene espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                    "Daily average concentration of Benzene expressed in micrograms per cubic meter."@en ;
                       rdfs:label "Air quality - Benzene"@en ,
                                  "Qualità dell'aria - Benzene"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityCO
km4c:airQualityCO rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                  rdfs:comment "Massimo valor medio mobile calcolato su finestre di 8 ore della concentrazione di CO espressa in milligrammi per metro cubo."@it ,
                               "Maximum mobile average over 8h of CO concentration expressed in milligrams per cubic meter"@en ;
                  rdfs:label "Air quality - CO"@en ,
                             "Qualità dell'aria - CO"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityCombinedCounter
km4c:airQualityCombinedCounter rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                               rdfs:comment "Fornisce una misura d'insieme della qualità dell'aria, combinando opportamente diversi indicatori."@it ,
                                            "It provides an overall measure of air quality, combining different indicators appropriately."@en ;
                               rdfs:label "Air quality - Combined"@en ,
                                          "Qualità dell'aria - Valore riepilogativo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityH2S
km4c:airQualityH2S rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                   rdfs:comment "Concentrazione massima oraria di H2S espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                "Maximum hourly concentration of H2S expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
                   rdfs:label "Air quality - H2S"@en ,
                              "Qualità dell'aria - H2S"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityICQAValue
km4c:airQualityICQAValue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                         rdfs:comment "Fornisce il valore dell'indice ICQA definito dalla Regione Toscana per la misurazione della qualità dell'aria a livello di agglomerato urbano"@it ,
                                      "It provides the value of the ICQA index defined by the Tuscany Region for the measurement of air quality at urban agglomeration level"@en ;
                         rdfs:label "Air quality - ICQA"@en ,
                                    "Qualità dell'aria - ICQA"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityNO2
km4c:airQualityNO2 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                   rdfs:comment "Concentrazione massima oraria di NO2 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                "Maximum hourly concentration of NO2 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
                   rdfs:label "Air quality - NO2"@en ,
                              "Qualità dell'aria - NO2"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityO3
km4c:airQualityO3 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                  rdfs:comment "Massima concentrazione oraria di O3 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                               "Maximum hourly concentration of O3 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
                  rdfs:label "Air quality - O3"@en ,
                             "Qualità dell'aria - O3"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityPM10
km4c:airQualityPM10 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                    rdfs:comment "Concentrazione media giornaliera di PM10 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                 "Daily average concentration of PM10 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
                    rdfs:label "Air quality - PM10"@en ,
                               "Qualità dell'aria - PM10"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityPM2.5
km4c:airQualityPM2.5 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                     rdfs:comment "Concentrazione media giornaliera di PM2.5 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                  "Daily average concentration of PM2.5 expressed in micrograms per cubic meter."@en ;
                     rdfs:label "Air quality - PM2.5"@en ,
                                "Qualità dell'aria - PM2.5"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#airQualitySO2
km4c:airQualitySO2 rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                   rdfs:comment "Concentrazione massima oraria di SO2 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ,
                                "Maximum hourly concentration of SO2 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
                   rdfs:label "Air quality - SO2"@en ,
                              "Qualità dell'aria - SO2"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#alertArea
km4c:alertArea rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdfs:comment "It identifies ​​the alert area in the context of water hazard prevention"@en ,
                            "Riporta la sigla dell'area di allerta definita nel contesto della prevenzione del rischio idrico"@it ;
               rdfs:label "Alert area"@en ,
                          "Area di allerta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedArmedForcesAccess
km4c:allowedArmedForcesAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:range xsd:boolean ;
                              rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle forze armate."@it ,
                                           "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to the armed forces."@en ;
                              rdfs:label "Accesso permesso forze armate"@it ,
                                         "Allowed armed forces access"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedAuthorizedVehiclesAccess
km4c:allowedAuthorizedVehiclesAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                     rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai veicoli autorizzati."@it ,
                                                  "It indicates whether an access restriction is active but still permits transit to authorized vehicles."@en ;
                                     rdfs:label "Allowed authorized veihicles access"@en ,
                                                "Permesso accesso a veicoli autorizzati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedBicycleAccess
km4c:allowedBicycleAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:range xsd:boolean ;
                          rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle biciclette."@it ,
                                       "It indicates whether an access restriction is active but still permits the transit of bicycles."@en ;
                          rdfs:label "Allowed bicycle access"@en ,
                                     "Permesso accesso con bicicletta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedDisabledAccess
km4c:allowedDisabledAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:range xsd:boolean ;
                           rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai disabili."@it ,
                                        "It indicates whether an access restriction is active but still allows for the disabled."@en ;
                           rdfs:label "Allowed disabled access"@en ,
                                      "Permesso accesso ai disabili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedDriverIncludedRentedCarAccess
km4c:allowedDriverIncludedRentedCarAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                          rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle vetture noleggiate con conducente."@it ,
                                                       "It indicates whether an access restriction is active but still permits transit to cars rented with a driver."@en ;
                                          rdfs:label "Accesso consentito a Noleggio Con Conducente"@it ,
                                                     "Allowed access to driver included rented car"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedElectricBicycleAccess
km4c:allowedElectricBicycleAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                  rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle biciclette elettriche."@it ,
                                               "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to electric bicycles."@en ;
                                  rdfs:label "Allowed electric bicycle access"@en ,
                                             "Permesso accesso con bicicletta elettrica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedExtraurbanBusAccess
km4c:allowedExtraurbanBusAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito agli autobus extra-urbani."@it ,
                                             "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to non-urban buses."@en ;
                                rdfs:label "Allowed extraurban bus access"@en ,
                                           "Permesso accesso ai bus extraurbani"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedOnlyEmergencyAccess
km4c:allowedOnlyEmergencyAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai mezzi di soccorso."@it ,
                                             "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to rescue vehicles."@en ;
                                rdfs:label "Allowed only emergency access"@en ,
                                           "Permesso accesso solo per emergenza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedOperatingVehiclesAccess
km4c:allowedOperatingVehiclesAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                    rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai mezzi impegnati nei lavori."@it ,
                                                 "It indicates whether an access restriction is active, however it allows transit to the means involved in the work."@en ;
                                    rdfs:label "Allowed operating vehicles access"@en ,
                                               "Permesso accesso a mezzi operativi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedPoliceAndEmergencyAccess
km4c:allowedPoliceAndEmergencyAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                     rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alla polizia e ai mezzi di soccorso."@it ,
                                                  "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to the police and rescue vehicles."@en ;
                                     rdfs:label "Allowed police and emergency access"@en ,
                                                "Permesso accesso a mezzi di polizia e soccorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#allowedUrbanBusAccess
km4c:allowedUrbanBusAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:range xsd:boolean ;
                           rdfs:comment "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito agli autobus urbani."@it ,
                                        "It indicates whether an access restriction is active but still allows for urban bus transit."@en ;
                           rdfs:label "Allowed urban bus access"@en ,
                                      "Permesso accesso bus urbani"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#alterCode
km4c:alterCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Road ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica un codice alternativo per la strada."@it ,
                            "It indicates an alternative code for the road."@en ;
               rdfs:label "Alter code"@en ,
                          "Codice alternativo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeEmail
km4c:alternativeEmail rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:comment "Indica un indirizzo e-mail secondario."@it ,
                                   "It indicates a secondary e-mail address."@en ;
                      rdfs:label "Alternative e-mail"@en ,
                                 "E-mail alternativa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeFax
km4c:alternativeFax rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:comment "Indica un numero di fax secondario."@it ,
                                 "It indicates a secondary fax number."@en ;
                    rdfs:label "Alternative fax"@en ,
                               "Fax alternativo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeTelephone
km4c:alternativeTelephone rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:comment "Indica un numero di telefono secondario."@it ,
                                       "It indicates a secondary phone number."@en ;
                          rdfs:label "Alternative phone"@en ,
                                     "Telefono alternativo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#altitude
km4c:altitude rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:comment "Indica l'altitudine a cui si trova la stazione meteo che ha eseguito la rilevazione."@it ,
                           "It indicates the altitude to which the weather station is located."@en ;
              rdfs:label "Altitude"@en ,
                         "Altitudine"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#amqpQueue
km4c:amqpQueue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:AMQPBroker ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It represents a message queue within a broker that implements the AMQP protocol."@en ,
                            "Rappresenta una coda di messaggi in un broker che implementa il protocollo AMQP."@it ;
               rdfs:label "AMQP Queue"@en ,
                          "Coda AMQP"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#annualPM10ExceedanceCount
km4c:annualPM10ExceedanceCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                               rdfs:comment "Fornisce il conteggio del numero degli sforamenti della soglia di PM10 nell'ultimo anno."@it ,
                                            "It provides the count of the number of PM10 threshold strides in the last year."@en ;
                               rdfs:label "Air quality - PM10 Exceedance"@en ,
                                          "Qualità dell'aria - Sforamenti PM10"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#areaCode
km4c:areaCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Service ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Area code, defined at the municipal level, where the service or sensor  is located."@en ,
                           "Codice dell'area, definita a livello comunale, all'interno della quale si trova localizzato il servizio o il sensore che ha eseguito una rilevazione."@it ;
              rdfs:label "Area code"@en ,
                         "Codice area"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#areaName
km4c:areaName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Service ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Name of the area, defined at the municipal level, where the service or the sensor is located."@en ,
                           "Nome dell'area, definita a livello comunale, all'interno della quale si trova localizzato il servizio o il sensore che ha eseguito una rilevazione."@it ;
              rdfs:label "Area name"@en ,
                         "Nome area"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#atecoCode
km4c:atecoCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Service ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It provides the ATECO classification code for the service."@en ,
                            "Riporta il codice di classificazione ATECO del servizio."@it ;
               rdfs:label "Ateco code"@en ,
                          "Codice ateco"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#attributesStatus
km4c:attributesStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                                  km4c:IoTSensor
                                                )
                                  ] ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "Mappati o non mappati."@it ,
                                   "Whether thay are mapped or not."@en ;
                      rdfs:label "Attributes status"@en ,
                                 "Stato degli attributi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#automaticity
km4c:automaticity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "It specifies whether data capture can be executed in a totally automated way or if an operator is needed."@en ,
                               "Specifica se l'acquisizione dati possa essere eseguita in modo totalmente automatico o necessiti dell'intervento di un operatore."@it ;
                  rdfs:label "Automaticity"@en ,
                             "Automaticità"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#averageDistance
km4c:averageDistance rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:TrafficObservation ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Average distance between two vehicles passing one from one to the other."@en ,
                                  "Distanza media tra due veicoli che transitano l'uno di seguito all'altro."@it ;
                     rdfs:label "Average distance"@en ,
                                "Distanza media"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#averageSpeed
km4c:averageSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:TrafficObservation ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Average speed at which vehicles pass."@en ,
                               "Velocità media a cui transitano i veicoli."@it ;
                  rdfs:label "Average speed"@en ,
                             "Velocità media"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#averageTime
km4c:averageTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:TrafficObservation ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Average time between 2 transits"@en ,
                              "Tempo medio tra 2 transiti"@it ;
                 rdfs:label "Average time"@en ,
                            "Tempo medio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#axialMass
km4c:axialMass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:RailwaySection ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It provides a railway line classification code based on the maximum allowed axial mass"@en ,
                            "Riporta un codice di classificazione della linea ferroviaria sulla base della massa assiale massima che devono avere i treni che transitano sulla linea."@it ;
               rdfs:label "Axial mass"@en ,
                          "Massa assiale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#batteryLevel
km4c:batteryLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:comment "Indica il livello delle batterie, in un contenitore per i rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it ,
                               "It indicates the level of the batteries, in a waste container with advanced features."@en ;
                  rdfs:label "Battery level"@en ,
                             "Livello batterie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#bicycle
km4c:bicycle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:LanesCount ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate alle biciclette."@it ,
                          "The property indicates the number of the lanes that are designated for the bicycles."@en ;
             rdfs:label "Bicicletta"@it ,
                        "Bicycle"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#blueCodeCount
km4c:blueCodeCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                   rdfs:range xsd:integer ;
                   rdfs:comment "Fornisce un'indicazione del numero di pazienti in codice rosso presenti nella struttura di Pronto Soccorso al momento della rilevazione. La proprietà si chiama codice blu, riprendendo la classificazione in uso in alcuni Paesi anglofoni."@it ,
                                "It provides an indication of the number of red code patients present in the First Aid facility when detecting. The property is called blue code, resuming the classification used in some English-speaking countries."@en ;
                   rdfs:label "Code blue count"@en ,
                              "Codice rosso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#botanicalFamily
km4c:botanicalFamily rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:comment "Botanical family"@en ,
                                  "Famiglia botanica"@it ;
                     rdfs:label "Botanical family"@en ,
                                "Famiglia botanica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#bus
km4c:bus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:LanesCount ;
         rdfs:range xsd:integer ;
         rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate agli autobus."@it ,
                      "The property indicates the number of the lanes that are designated for the buses."@en ;
         rdfs:label "Autobus"@it ,
                    "Bus"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#capacity
km4c:capacity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( km4c:CarParkSensor
                                          km4c:Waste_container
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "La capienza del parcheggio, o del contenitore per i rifiuti."@it ,
                           "The capacity of the parking lot, or the garbage container."@en ;
              rdfs:label "Capacity"@en ,
                         "Capacità"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#carParkStatus
km4c:carParkStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Descrive lo stato del parcheggio, indicando se ci sono posti liberi, se è pieno, o se non sono disponibili informazioni sulla presenza di posti liberi."@it ,
                                "It describes the status of the parking lot, indicating whether there are any vacancies, if it is full, or if there is no information on the presence of vacant posts."@en ;
                   rdfs:label "Car park status"@en ,
                              "Stato del parcheggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#caravan
km4c:caravan rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:LanesCount ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai caravan."@it ,
                          "The property indicates the number of the lanes that are designated for the caravan."@en ;
             rdfs:label "Caravan"@en ,
                        "Caravan"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#category
km4c:category rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:TrainStation ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It provides the railway station category, an overall indicator of the quality of the railway line."@en ,
                           "Riporta la categoria della stazione ferroviaria, un indicatore complessivo della qualità dello scalo ferroviario."@it ;
              rdfs:label "Categoria"@it ,
                         "Category"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#classCode
km4c:classCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It indicates the color of the civic number, for those cities where there are two independent numbering systems, the red numbers and the black numbers."@en ,
                            "Riporta il colore del numero civico, per quelle città in cui esistono due numerazioni indipendenti, i civici rossi e i civici neri."@it ;
               rdfs:label "Class code"@en ,
                          "Codice della classe"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#collectionTime
km4c:collectionTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain km4c:Waste_container ;
                    rdfs:comment "Orario in cui viene eseguito lo svuotamento del contenitore per i rifiuti."@it ,
                                 "The time when the waste container is emptied."@en ;
                    rdfs:label "Collection time"@en ,
                               "Orario dello svuotamento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#combinedTraffic
km4c:combinedTraffic rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:RailwaySection ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "It provides a technical information related to the railroad."@en ,
                                  "Riporta un dato tecnico relativo alla tratta ferroviaria."@it ;
                     rdfs:label "Combined traffic"@en ,
                                "Traffico combinato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#composition
km4c:composition rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Indica se il tratto di strada è a carreggiata unica oppure a carreggiate separate."@it ,
                              "It indicates whether the stretch of road is on a single road or on separate roadways."@en ;
                 rdfs:label "Composition"@en ,
                            "Composizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#concentration
km4c:concentration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:TrafficObservation ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "It provides the concentration of vehicles detected by the traffic sensor."@en ,
                                "Riporta la concentrazione di veicoli rilevata dal sensore di traffico."@it ;
                   rdfs:label "Concentration"@en ,
                              "Concentrazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#condition
km4c:condition rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( km4c:AccessRestriction
                                           km4c:MaxMinRestriction
                                         )
                           ] ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "La proprietà indica le condizioni sotto le quali la restrizione si applica."@it ,
                            "This property specifies the conditions under which the restriction applies."@en ;
               rdfs:label "Condition"@en ,
                          "Condizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#created
km4c:created rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                           owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                         km4c:IoTBroker
                                         km4c:IoTSensor
                                       )
                         ] ;
             rdfs:range xsd:dateTime ;
             rdfs:comment "La data e ora in cui il dispositivo o il broker è stato creato."@it ,
                          "The date and time when the subject has been created."@en ;
             rdfs:label "Creation datetime"@en ,
                        "Data e ora di creazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#currentWaterLevel
km4c:currentWaterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                       rdfs:comment "It indicates the last detected water level."@en ,
                                    "Riporta l'ultimo livello delle acque registrato."@it ;
                       rdfs:label "Current water level"@en ,
                                  "Livello delle acque attuale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#currentWindDirection
km4c:currentWindDirection rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:windDirection ;
                          rdfs:comment "It provides the last detected wind direction."@en ,
                                       "Riporta la direzione del vento così come è stata individuata nell'ultima rilevazione compiuta."@it ;
                          rdfs:label "Current wind direction"@en ,
                                     "Direzione del vento attuale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#currentWindGustSpeed
km4c:currentWindGustSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:windGustSpeed ;
                          rdfs:comment "Riporta il più recente tra i valori di velocità gust del vento rilevati."@it ,
                                       "Windness detected by equally fractionating the time, and  returning the peak of the last fraction."@en ;
                          rdfs:label "Current wind gust speed"@en ,
                                     "Ultima velocità gust del vento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#currentlyActive
km4c:currentlyActive rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:range xsd:boolean ;
                     rdfs:comment "Attualmente attiva"@it ,
                                  "Currently active"@en ;
                     rdfs:label "Attualmente attiva"@it ,
                                "Currently active"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#dailyO3ExceedanceCount
km4c:dailyO3ExceedanceCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                            rdfs:comment "Number of times in the day that O3 concentracion is over 180mg/m3"@en ,
                                         "Numero di volte nell'arco delle 24 ore in cui la concentrazione di O3 ha superato 180 mg/m3."@it ;
                            rdfs:label "Air quality - O3 exceedance count"@en ,
                                       "Qualità dell'aria - Numero sforamenti O3"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#dailyO3ExceedanceHours
km4c:dailyO3ExceedanceHours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
                            rdfs:comment "Hours in the day that O3 concentracion is over 180mg/m3"@en ,
                                         "Numero di ore nell'arco delle 24 ore in cui la concentrazione è stata superiore a 180mg/m3"@it ;
                            rdfs:label "Air quality - O3 exceedance duration"@en ,
                                       "Qualità dell'aria - Durata sforamenti O3"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#data_type
km4c:data_type rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Il tipo di dato delle misurazioni che l'attributo rappresenta."@it ,
                            "The data type of the detections that the attribute represents."@en ;
               rdfs:label "Data type"@en ,
                          "Tipo di dato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#day
km4c:day rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
         rdfs:range xsd:string ;
         rdfs:comment "Day to which the weather forecast refers."@en ,
                      "Giorno a cui si riferisce la previsione meteo."@it ;
         rdfs:label "Day"@en ,
                    "Giorno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#day_off
km4c:day_off rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Questa proprietà indica il giorno in cui la restrizione termina."@it ,
                          "This property indicates the day when the restriction ends."@en ;
             rdfs:label "Day off"@en ,
                        "Giorno di terminazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#day_on
km4c:day_on rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Questa proprietà indica il giorno in cui la restrizione inizia."@it ,
                         "This property indicates the day when the restriction starts."@en ;
            rdfs:label "Inizio restrizione"@it ,
                       "Start restriction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#depthKm
km4c:depthKm rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:comment "Depth in kilometers"@en ,
                          "Profondità espressa in chilometri"@it ;
             rdfs:label "Depth"@en ,
                        "Profondità"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#differentValues
km4c:differentValues rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                     rdfs:range xsd:integer ;
                     rdfs:comment "Nel caso in cui lo stato di salute del dispositivo sia rilevato verificando che le osservazioni non restituiscano tutte quante lo stesso risultato, questa proprietà indica quante delle più recenti osservazioni devono essere prese in considerazione per eseguire questo tipo di valutazione."@it ,
                                  "When the healthy of the device is evalutated checking that it does not always produce the same value in output, this property indicates how many of the most recent observations must be taken into consideration for executing the evaluation."@en ;
                     rdfs:label "Different values"@en ,
                                "Valori distinti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#direction
km4c:direction rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf km4c:direction ;
               rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                             owl:unionOf ( km4c:AccessRestriction
                                           km4c:Lanes
                                           km4c:MaxMinRestriction
                                           km4c:Route
                                         )
                           ] ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Direction of the route."@en ,
                            "Direzione del percorso."@it ;
               rdfs:label "Direction"@en ,
                          "Direzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#disabled
km4c:disabled rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
              rdfs:range xsd:boolean ;
              rdfs:comment "Indica se l'attributo deve essere o meno mostrato all'utente, indicizzato, e quant'altro."@it ,
                           "It indicates whether the attribute should be displayed to users, indexed, and so on."@en ;
              rdfs:label "Disabilitato"@it ,
                         "Disabled"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#distance
km4c:distance rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:RouteSection ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Distance between two stops within the route."@en ,
                           "Distanza tra due fermate successive all'interno del percorso."@it ;
              rdfs:label "Distance"@en ,
                         "Distanza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#districtCode
km4c:districtCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Service ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Code of the neighborhood where the service is located."@en ,
                               "Codice del quartiere in cui il servizio si trova localizzato."@it ;
                  rdfs:label "Codice quartiere"@it ,
                             "District code"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#elemLocation
km4c:elemLocation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( km4c:RailwayElement
                                              km4c:RoadElement
                                            )
                              ] ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "It provides a categorization of the road or rail segment, indicating whether it is on a bridge, rather than inside a tunnel or other."@en ,
                               "Riporta una categorizzazione relativa al segmento di strada o di linea ferroviaria, indicando se si trovi su di un ponte, piuttosto che all'interno di un tunnel o altro."@it ;
                  rdfs:label "Element location"@en ,
                             "Locazione dell'elemento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#elementClass
km4c:elementClass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "It provides an indication of the importance of the road to which the road segment belongs (motorway, street, urban road and so on)"@en ,
                               "Riporta un'indicazione circa l'importanza della strada a cui il tratto di strada appartiene (autostrada, strada extraurbana, strada urbana e così via)"@it ;
                  rdfs:label "Classe dell'elemento"@it ,
                             "Element class"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#elementType
km4c:elementType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:RailwayElement
                                             km4c:RoadElement
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "It provides a categorization of the road or rail segment, for example, for a road segment, it says if it is located at a crossroad, on a roundabout, on a square, on a parking lot, and so on."@en ,
                              "Riporta una categorizzazione del segmento di strada o di linea ferroviaria, ad esempio per i segmenti di strada, indica se si trova su di un incrocio, su di una rotatoria, su di una piazza, su di un parcheggio, e così via."@it ;
                 rdfs:label "Element type"@en ,
                            "Tipo di elemento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#emergency
km4c:emergency rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:LanesCount ;
               rdfs:range xsd:integer ;
               rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai servizi di emergenza."@it ,
                            "The property indicates the number of the lanes that are designated for the emergency vehicles."@en ;
               rdfs:label "Emergency"@en ,
                          "Emergenza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#enrolledStudents
km4c:enrolledStudents rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain km4c:SchoolObservation ;
                      rdfs:comment "Il numero di studenti iscritti."@it ,
                                   "The number of enrolled students."@en ;
                      rdfs:label "Enrolled students"@en ,
                                 "Studenti iscritti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#entryType
km4c:entryType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Entry ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica se si tratti di un varco interno, piuttosto che di un varco esterno che affaccia sulla pubblica via, o altro."@it ,
                            "It indicates whether it is an interior pass, rather than an outside outcrop overlooking the public road, or something else."@en ;
               rdfs:label "Entry type"@en ,
                          "Tipo di accesso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn
km4c:estimatedYearsToReturn rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                            rdfs:comment "estimatedYearsToReturn"@en ,
                                         "estimatedYearsToReturn"@it ;
                            rdfs:label "estimatedYearsToReturn"@en ,
                                       "estimatedYearsToReturn"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn12Hours
km4c:estimatedYearsToReturn12Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf km4c:estimatedYearsToReturn ;
                                   rdfs:comment "estimatedYearsToReturn12Hours"@en ,
                                                "estimatedYearsToReturn12Hours"@it ;
                                   rdfs:label "estimatedYearsToReturn12Hours"@en ,
                                              "estimatedYearsToReturn12Hours"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn1Hour
km4c:estimatedYearsToReturn1Hour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf km4c:estimatedYearsToReturn ;
                                 rdfs:comment "estimatedYearsToReturn1Hour"@en ,
                                              "estimatedYearsToReturn1Hour"@it ;
                                 rdfs:label "estimatedYearsToReturn1Hour"@en ,
                                            "estimatedYearsToReturn1Hour"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn24Hours
km4c:estimatedYearsToReturn24Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf km4c:estimatedYearsToReturn ;
                                   rdfs:comment "estimatedYearsToReturn24Hours"@en ,
                                                "estimatedYearsToReturn24Hours"@it ;
                                   rdfs:label "estimatedYearsToReturn24Hours"@en ,
                                              "estimatedYearsToReturn24Hours"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn3Hours
km4c:estimatedYearsToReturn3Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf km4c:estimatedYearsToReturn ;
                                  rdfs:comment "estimatedYearsToReturn3Hours"@en ,
                                               "estimatedYearsToReturn3Hours"@it ;
                                  rdfs:label "estimatedYearsToReturn3Hours"@en ,
                                             "estimatedYearsToReturn3Hours"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn6Hours
km4c:estimatedYearsToReturn6Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf km4c:estimatedYearsToReturn ;
                                  rdfs:comment "estimatedYearsToReturn6Hours"@en ,
                                               "estimatedYearsToReturn6Hours"@it ;
                                  rdfs:label "estimatedYearsToReturn6Hours"@en ,
                                             "estimatedYearsToReturn6Hours"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#eventCategory
km4c:eventCategory rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Event ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "It provides the type of event, whether it is a theatrical work, a festival, an extraordinary opening, a sporting event, and so on."@en ,
                                "Riporta la tipologia di evento, se si tratta cioè di un'opera teatrale, di un festival, di un'apertura straordinaria, di un evento sportivo, e così via."@it ;
                   rdfs:label "Categoria di evento"@it ,
                              "Event category"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#eventTime
km4c:eventTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Event ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It shows the start time of the event."@en ,
                            "Riporta l'orario di inizio dell'evento."@it ;
               rdfs:label "Event time"@en ,
                          "Orario evento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#except
km4c:except rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "La proprietà indica le categorie di veicoli a cui la restrizione non si applica."@it ,
                         "The property indicates the categories of vehicle to which the restriction does not apply."@en ;
            rdfs:label "Eccezioni"@it ,
                       "Except"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#exitRate
km4c:exitRate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It provides the vehicle exit rate from the parking lot, ie the number of outgoing vehicles per hour."@en ,
                           "Riporta il tasso di uscita dei veicoli dal parcheggio, cioè il numero di veicoli in uscita per ogni ora."@it ;
              rdfs:label "Exit rate"@en ,
                         "Tasso di uscita"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#expectedTime
km4c:expectedTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:BusStopForecast ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Orario in cui è previsto l'arrivo del bus alla fermata. DA ELIMINARE QUANDO INSTANT FUNZIONERA' ALLA PERFEZIONE."@it ,
                               "Timetable for bus arrival at the stop. TO DELETE WHEN INSTANT FUNCTIONS TO PERFECT."@en ;
                  rdfs:label "Expected time"@en ,
                             "Tempo di attesa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#exponent
km4c:exponent rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It provides the literal part of the civic number, if present."@en ,
                           "Riporta la parte letterale del numero civico, se presente."@it ;
              rdfs:label "Esponente"@it ,
                         "Exponent"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#extendName
km4c:extendName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:Road ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It provides the full name of the road, including generic naming."@en ,
                             "Riporta il nome completo della strada, comprensivo di denominazione urbanistica generica."@it ;
                rdfs:label "Extend name"@en ,
                           "Nome esteso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#extendNumber
km4c:extendNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "It provides the civic number for extended, including both the numerical part and the literal number where it is present."@en ,
                               "Riporta il numero civico per esteso, comprensivo quindi sia della parte numerica, che di quella letterale ove presente."@it ;
                  rdfs:label "Extend number"@en ,
                             "Numero esteso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#fillRate
km4c:fillRate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It provides the parking rate, as the number of inbound vehicles per hour."@en ,
                           "Riporta il tasso di riempimento del parcheggio, inteso come il numero dei veicoli in ingresso per ogni ora."@it ;
              rdfs:label "Fill rate"@en ,
                         "Tasso di riempimento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#firenzeCard
km4c:firenzeCard rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:Service ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Indica se il servizio è erogato a condizioni agevolate ai possessori di Firenze Card."@it ,
                              "It provides whether the service is provided on favorable terms to holders of Firenze Card."@en ;
                 rdfs:label "Firenze card"@en ,
                            "Firenze card"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#firstAidState
km4c:firstAidState rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Indica se il numero di persone in attesa indicato si riferisca al totale delle persone che si trovano in Pronto Soccorso, oppure soltanto a quelle che si trovano in una certa condizione (in visita, in attesa, in osservazione, e così via)."@it ,
                                "It indicates whether the counts refer to the total number of people standing in the First Aid with that specific code, or only to those who are at a specific stage (visiting, pending, observing, and so on)."@en ;
                   rdfs:label "State of First Aid"@en ,
                              "Stato del Pronto Soccorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#flowRate
km4c:flowRate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:comment "Sliding rate"@en ,
                           "Tasso di scorrimento"@it ;
              rdfs:label "Flow rate"@en ,
                         "Tasso di scorrimento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#forestry
km4c:forestry rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:LanesCount ;
              rdfs:range xsd:integer ;
              rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai mezzi forestali."@it ,
                           "The property indicates the number of the lanes that are designated for the forestry vehicles."@en ;
              rdfs:label "Forestry"@en ,
                         "Mezzi forestali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#format
km4c:format rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                          owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                        km4c:IoTSensor
                                      )
                        ] ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Il formato in cui sono rappresentati i dati prodotti dal dispositivo."@it ,
                         "The format in which the data produced by the device is represented."@en ;
            rdfs:label "Format"@en ,
                       "Formato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#free
km4c:free rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "It provides the number of free places in the parking lot."@en ,
                       "Riporta il numero dei posti liberi nel parcheggio."@it ;
          rdfs:label "Free"@en ,
                     "Libero"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#freeEvent
km4c:freeEvent rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Event ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica se l'evento è gratuito o a pagamento."@it ,
                            "It indicates whether the event is free or paid."@en ;
               rdfs:label "Evento gratuito"@it ,
                          "Free event"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#freephone
km4c:freephone rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:comment "It provides the green number to dial to get in touch with the service call center."@en ,
                            "Riporta il numero verde da comporre per mettersi in contatto con il call center del servizio."@it ;
               rdfs:label "freephone"@en ,
                          "numero verde"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#gauge
km4c:gauge rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "It provides the type of gauge, which can be reduced or standard.  It's a technical information relating to the railroad."@en ,
                        "Riporta il tipo di scartamento, che può essere ridotto o standard, un'informazione tecnica relativa alla tratta ferroviaria."@it ;
           rdfs:label "Gauge"@en ,
                      "Scarto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#geographicAreaType
km4c:geographicAreaType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:comment "Indica se il sensore si trova collocato in un'area rurale, urbana o suburbana."@it ,
                                     "The geographic area type where the sensor is (eg. urban, suburban)."@en ;
                        rdfs:label "Geographic area type"@en ,
                                   "Tipo di area geografica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#goods
km4c:goods rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:LanesCount ;
           rdfs:range xsd:integer ;
           rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai veicoli commerciali."@it ,
                        "The property indicates the number of the lanes that are designated for the lightweight vehicles trasporting goods."@en ;
           rdfs:label "Goods"@en ,
                      "Veicoli commerciali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#greenCodeCount
km4c:greenCodeCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                    rdfs:range xsd:integer ;
                    rdfs:comment "It provides the number of patients who are admitted to Green Emergency Rescue."@en ,
                                 "Riporta il numero di pazienti che si trovano ricoverati in Pronto Soccorso in codice verde."@it ;
                    rdfs:label "Green code count"@en ,
                               "Pazienti in codice verde"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#gtfsStoptimeTimepoint
km4c:gtfsStoptimeTimepoint rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:comment """Il campo del punto di tempo può essere utilizzato per indicare gli orari di arrivo e partenza per il veicolo di transito o se sono invece tempi approssimativi e / o interpolati. Il campo consente a GTFS di fornire tempi di stop interpolati che potenzialmente incorporano conoscenze locali, ma indicano comunque se i tempi sono approssimativi. Per le voci di stop-time con orari di arrivo e partenza specificati, i valori validi per questo campo sono:
* vuoto - I tempi sono considerati esatti.
* 0 - I tempi sono considerati approssimativi.
* 1 - I tempi sono considerati esatti.
Per le voci di stop-time senza orari di arrivo e partenza specificati, i consumatori di feed devono intercettare gli orari di arrivo e partenza. I produttori di mangimi possono facoltativamente indicare che tale voce non è un punto di tempo (valore = 0) ma è un errore contrassegnare una voce come un tempo (valore = 1) senza specificare gli orari di arrivo e partenza."""@it ,
                                        """The timepoint field can be used to indicate if the specified arrival and departure times for a stop are strictly adhered to by the transit vehicle or if they are instead approximate and/or interpolated times. The field allows a GTFS producer to provide interpolated stop times that potentially incorporate local knowledge, but still indicate if the times are approximate. For stop-time entries with specified arrival and departure times, valid values for this field are:	
* empty - Times are considered exact.	
* 0 - Times are considered approximate.	
* 1 - Times are considered exact.	
For stop-time entries without specified arrival and departure times, feed consumers must interpolate arrival and departure times. Feed producers may optionally indicate that such an entry is not a timepoint (value=0) but it is an error to mark a entry as a timepoint (value=1) without specifying arrival and departure times."""@en ,
                                        "Time Point"@it ;
                           rdfs:label "Time Point"@en ;
                           rdfs:seeAlso "https://developers.google.com/transit/gtfs/reference/#stop_timestxt" .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hazmat
km4c:hazmat rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:LanesCount ;
            rdfs:range xsd:integer ;
            rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate al trasporto di materiali pericolosi."@it ,
                         "The property indicates the number of the lanes that are designated for the transport of hazardous materials."@en ;
            rdfs:label "Hazmat"@en ,
                       "Trasporti pericolosi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#healthinessCriteria
km4c:healthinessCriteria rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                         rdfs:range xsd:string ;
                         rdfs:comment "Indica in che modo sia possibile determinare se il dispositivo sia o meno in salute."@it ,
                                      "It indicates what way it is possible to determine whether the device is in good health or not."@en ;
                         rdfs:label "Criterio di salubrità"@it ,
                                    "Healthiness criteria"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#heightHour
km4c:heightHour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It provides the time when the sun is expected to reach its maximum height."@en ,
                             "Riporta l'orario in cui si prevede che il sole raggiungerà la sua massima altezza."@it ;
                rdfs:label "Height hour"@en ,
                           "Ora maggiore altezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hgv
km4c:hgv rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:LanesCount ;
         rdfs:range xsd:integer ;
         rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai mezzi pesanti."@it ,
                      "The property indicates the number of the lanes that are designated for the heavy goods vehicles."@en ;
         rdfs:label "Heavy goods vehicles"@en ,
                    "Mezzi pesanti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#highwayType
km4c:highwayType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "La proprietà indica il tipo di strada."@it ,
                              "The property indicates the type of road."@en ;
                 rdfs:label "Highway type"@en ,
                            "Tipo di strada"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#horse
km4c:horse rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:LanesCount ;
           rdfs:range xsd:integer ;
           rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate al transito a cavallo."@it ,
                        "The property indicates the number of the lanes that are designated for the transit with horses."@en ;
           rdfs:label "Cavalli"@it ,
                      "Horse"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hour
km4c:hour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Indica l'orario a cui la previsione meteo si riferisce."@it ,
                       "It provides the time the weather forecast refers to."@en ;
          rdfs:label "Hour"@en ,
                     "Ora"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hourO3Max
km4c:hourO3Max rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf km4c:airQuality ;
               rdfs:comment "Hour in the day that O3 concentracion is at maximum"@en ,
                            "Ora del giorno in cui la concentrazione di O3 è stata al massimo."@it ;
               rdfs:label "Air quality - Maximum O3 exceedance"@en ,
                          "Qualità dell'aria - Massimo sforamento O3"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hour_off
km4c:hour_off rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "La proprietà indica l'orario di termine della restrizione."@it ,
                           "The property indicates the time when the restriction ends."@en ;
              rdfs:label "Hour off"@en ,
                         "Orario di fine"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#hour_on
km4c:hour_on rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:TurnRestriction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "La proprietà indica l'orario in cui la restrizione inizia."@it ,
                          "The property indicates the time when the restriction starts."@en ;
             rdfs:label "Hour on"@en ,
                        "Orario di inizio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#houseNumber
km4c:houseNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:Event
                                             km4c:Service
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "It provides the civic number where the service is located or where the event takes place."@en ,
                              "Riporta il numero civico in cui si trova localizzato il servizio, o in cui si svolge l'evento."@it ;
                 rdfs:label "House number"@en ,
                            "Numero civico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#humidity
km4c:humidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Percentage of humidity."@en ,
                           "Percentuale di umidità."@it ;
              rdfs:label "Humidity"@en ,
                         "Umidità"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#inAgglomeration
km4c:inAgglomeration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Air_quality_monitoring_station ;
                     rdfs:comment "Indica l'agglomerato in cui la stazione di rilevamento degli inquinanti si trova collocata."@it ,
                                  "The agglomeration where the monitoring station is"@en ;
                     rdfs:label "Agglomeration"@en ,
                                "Agglomerato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#internalTemperature
km4c:internalTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:comment "Internal temperature"@en ,
                                      "Temperatura interna"@it ;
                         rdfs:label "Internal temperature"@en ,
                                    "Temperatura interna"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#isSelfService
km4c:isSelfService rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Service ;
                   rdfs:range xsd:boolean ;
                   rdfs:comment "Indica se il servizio è una stazione di rifornimento carburanti self-service."@it ,
                                "It indicates whether the service is a refueling station self-service."@en ;
                   rdfs:label "is a self-service"@en ,
                              "è un self-service"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#juncType
km4c:juncType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:RailwayJunction ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Indica il tipo di giunzione ferroviaria, ad esempio se si tratti di un passaggio a livello, di una terminazione di binario, di uno scalo merci, e così via."@it ,
                           "It indicates the type of railway junction, for example whether it is a level crossing, a track termination, a freight train, and so on."@en ;
              rdfs:label "Junction type"@en ,
                         "Tipo di giunzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lastObservationHumidity
km4c:lastObservationHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:humidity ;
                             rdfs:comment "Indica l'ultimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo."@it ,
                                          "it indicates the last humidity value detected by the weather station."@en ;
                             rdfs:label "Last observation humidity"@en ,
                                        "Ultima umidità rilevata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lastStopTime
km4c:lastStopTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Orario in cui il bus ha raggiunto l'ultima fermata. DA ELIMINARE QUANDO INSTANT FUNZIONERA' ALLA PERFEZIONE."@it ,
                               "The time the bus has reached the last stop. TO BE DELETED WHEN INSTANT FUNCTIONS TO PERFECT."@en ;
                  rdfs:label "Last stop time"@en ,
                             "Orario ultima fermata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lastTriples
km4c:lastTriples rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "It indicates the last date when the RDF triples have been updated."@en ,
                              "Riporta l'ultima data in cui sono state aggiornate le triple RDF. "@it ;
                 rdfs:label "Last triples"@en ,
                            "Ultime triple"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lastUpdate
km4c:lastUpdate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It indicates the last date when the source data has been updated."@en ,
                             "Riporta l'ultima data in cui i dati sorgenti hanno subito un aggiornamento."@it ;
                rdfs:label "Last update"@en ,
                           "Ultimo aggiornamento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#leafWetness
km4c:leafWetness rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:comment "Humidity value detected by intelligent sprinkler."@en ,
                              "Valore di umidità rilevato dall'irrigatore intelligente."@it ;
                 rdfs:label "Leaf wetness"@en ,
                            "Umidità della foglia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#length
km4c:length rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                          owl:unionOf ( km4c:RailwayElement
                                        km4c:RoadElement
                                      )
                        ] ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "It provides the length of the road segment (road element) or rail line."@en ,
                         "Riporta la lunghezza del segmento di strada (elemento stradale) o di linea ferroviaria."@it ;
            rdfs:label "Length"@en ,
                       "Lunghezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#limit
km4c:limit rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:MaxMinRestriction ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "La proprietà indica il valore limite imposto dalla restrizione."@it ,
                        "The property provides the limit value imposed by the restriction."@en ;
           rdfs:label "Limit"@en ,
                      "Limite"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lineNumber
km4c:lineNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:Service ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Indica il numero della linea a cui la fermata appartiene."@it ,
                             "it indicates the number of the line to which the stop belongs."@it ;
                rdfs:label "Line number"@en ,
                           "Numero linea"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#lunarPhase
km4c:lunarPhase rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Fase lunare."@it ,
                             "Monn phase."@en ;
                rdfs:label "Fase lunare"@it ,
                           "Lunar phase"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#macaddress
km4c:macaddress rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                            km4c:IoTSensor
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "L'indirizzo MAC del dispositivo."@it ,
                             "The MAC address of the device."@en ;
                rdfs:label "Indirizzo MAC"@it ,
                           "MAC address"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#magnitudeType
km4c:magnitudeType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:comment "Indica il tipo di magnitudo dell'evento sismico."@it ,
                                "It indicates the type of magnitude of the earthquake event."@en ;
                   rdfs:label "Magnitude type"@en ,
                              "Tipo di magnitudo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#magnitudeValue
km4c:magnitudeValue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:comment "Indica il valore di magnitudo dell'evento sismico."@it ,
                                 "It indicates the magnitude of the earthquake event."@en ;
                    rdfs:label "Magnitude value"@en ,
                               "Magnitudo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#major
km4c:major rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:Beacon ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Il major, in un dispositivo Beacon, è un numero intero positivo che concorre, assieme al minor e all'UUID, ad individuare univocamente il dispositivo."@it ,
                        "The major, in a Beacon device, is a positive integer that, together with the minor and the UUID, uniquely identifies the device."@en ;
           rdfs:label "Major"@en ,
                      "Major"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#managingAuth
km4c:managingAuth rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:TrainStation ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Individua l'ente o la società responsabile della gestione dello scalo ferroviario."@it ,
                               "It identifies the administration or the company responsible for managing the railway station."@en ;
                  rdfs:label "Autorità che gestisce"@it ,
                             "Managing authority"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#managingBy
km4c:managingBy rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                              owl:unionOf ( km4c:AVMRecord
                                            km4c:SensorSite
                                            km4c:Service
                                          )
                            ] ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "AVM system or road sensors operator."@en ,
                             "Ente gestore del sistema AVM o dei sensori stradali."@it ;
                rdfs:label "Gestito da"@it ,
                           "Managing by"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#maneuverType
km4c:maneuverType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Maneuver ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Descrive il tipo di restrizione (biforcazione, manovra proibita, manovra obbligatoria)."@it ,
                               "It describes the type of restriction (bifurcation, forbidden maneuver, mandatory maneuver)."@en ;
                  rdfs:label "Maneuver type"@en ,
                             "Tipo di manovra"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#maxTemp
km4c:maxTemp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "It provides the maximum expected temperature."@en ,
                          "Riporta la temperatura massima prevista."@it ;
             rdfs:label "Max temperature"@en ,
                        "Temperatura massima"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#minTemp
km4c:minTemp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "It provides the minimum expected temperature."@en ,
                          "Riporta la temperatura minima prevista."@it ;
             rdfs:label "Min temperature"@en ,
                        "Temperatura minima"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#minor
km4c:minor rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:Beacon ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Il minor, in un dispositivo Beacon, è un numero intero positivo che concorre, assieme al major e all'UUID, ad individuare univocamente il dispositivo."@it ,
                        "The minor, in a Beacon device, is a positive integer that, together with the major and the UUID, uniquely identifies the device."@en ;
           rdfs:label "Minor"@en ,
                      "Minor"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#model
km4c:model rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                         owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                       km4c:IoTSensor
                                     )
                       ] ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Il modello di dispositivo."@it ,
                        "The model of the device."@en ;
           rdfs:label "Model"@en ,
                      "Modello"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#mofa
km4c:mofa rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:LanesCount ;
          rdfs:range xsd:integer ;
          rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai ciclomotori con velocità ridotta."@it ,
                       "The property indicates the number of the lanes that are designated for the mofas."@en ;
          rdfs:label "Ciclomotori a velocità ridotta"@it ,
                     "Mofa"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#monitoringStationType
km4c:monitoringStationType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:comment "Indica il tipo della stazione di monitoraggio della qualità dell'aria (fondo, traffico, industriale)."@it ,
                                        "Type of montioring station (e.g. fondo, traffico, industriale)"@en ;
                           rdfs:label "Monitoring station type"@en ,
                                      "Tipologia di stazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#moonrise
km4c:moonrise rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Indica l'ora prevista per il sorgere della luna."@it ,
                           "It provides the expected time for the moon to rise."@en ;
              rdfs:label "Luna sorge"@it ,
                         "Moonrise"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#moonset
km4c:moonset rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "In indicates the expected time for the moon to set."@en ,
                          "Indica l'orario previsto per il tramonto della luna."@it ;
             rdfs:label "Luna tramonta"@it ,
                        "Moonset"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#moped
km4c:moped rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:LanesCount ;
           rdfs:range xsd:integer ;
           rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai ciclomotori."@it ,
                        "The property indicates the number of the lanes that are designated for the mopeds."@en ;
           rdfs:label "Ciclomotori"@it ,
                      "Moped"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#motor_vehicle
km4c:motor_vehicle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:LanesCount ;
                   rdfs:range xsd:integer ;
                   rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai veicoli a motore."@it ,
                                "The property indicates the number of the lanes that are designated for the motor vehicles."@en ;
                   rdfs:label "Motor vehicle"@en ,
                              "Veicoli a motore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#motorcar
km4c:motorcar rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:LanesCount ;
              rdfs:range xsd:integer ;
              rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate alle automobili."@it ,
                           "The property indicates the number of the lanes that are designated for the motorcars."@en ;
              rdfs:label "Automobili"@it ,
                         "Motorcar"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#motorcycle
km4c:motorcycle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:LanesCount ;
                rdfs:range xsd:integer ;
                rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai motocicli."@it ,
                             "The property indicates the number of the lanes that are designated for the motorcycles."@en ;
                rdfs:label "Motocicli"@it ,
                           "Motorcycle"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#mqttTopic
km4c:mqttTopic rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:MQTTBroker ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "A topic in a broker that implements the MQTT protocol."@it ,
                            "Un topic in un broker che implementa il protocollo MQTT."@it ;
               rdfs:label "MQTT Topic"@en ,
                          "Topic MQTT"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#multimediaResource
km4c:multimediaResource rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain km4c:Service ;
                        rdfs:range xsd:string ;
                        rdfs:comment "It provides the Internet address of a media resource related to the service."@en ,
                                     "Riporta l'indirizzo Internet di una risorsa multimediale relativa al servizio."@it ;
                        rdfs:label "Multimedia resource"@en ,
                                   "Risorsa multimediale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#nodeType
km4c:nodeType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Node ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It provides the node's category (intersection, toll, roundabout, roadway terminal, and so on)."@en ,
                           "Riporta la categoria di appartenenza del nodo (intersezione, casello, rotatoria, terminale di elemento stradale, e così via)."@it ;
              rdfs:label "Node type"@en ,
                         "Tipo del nodo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#numTrack
km4c:numTrack rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Numero di binari presenti. Valorizzata a zero in caso di tratto ferroviario in costruzione o dismesso."@it ,
                           "The number of available tracks. Set to zero in the case of a railway section under construction or discarded."@en ;
              rdfs:label "Numero binario"@it ,
                         "Track number"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#number
km4c:number rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "It provides the numerical part of the civic number."@en ,
                         "Riporta la parte numerica del numero civico."@it ;
            rdfs:label "Number"@en ,
                       "Numero"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#occupancy
km4c:occupancy rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Observation ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It provides the occupancy rate of the road detected by the traffic sensor."@en ,
                            "Riporta la percentuale di occupazione della strada rilevata dal sensore del traffico."@it ;
               rdfs:label "Occupancy"@en ,
                          "Occupazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#occupied
km4c:occupied rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Number of occupied parking spaces."@en ,
                           "Numero di posti occupati."@it ;
              rdfs:label "Occupato"@it ,
                         "Occupied"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#operatingStatus
km4c:operatingStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                   owl:unionOf ( km4c:RailwayElement
                                                 km4c:RoadElement
                                               )
                                 ] ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Indica se l'elemento stradale o il tratto di ferrovia è in costruzione, in esercizio, o è stato dismesso."@it ,
                                  "It indicates whether the road element or railroad section is under construction, in operation, or has been discarded."@en ;
                     rdfs:label "Operating status"@en ,
                                "Stato operativo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#order
km4c:order rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
           rdfs:range xsd:integer ;
           rdfs:comment "La posizione dell'attributo all'interno dell'insieme degli attributi del dispositivo."@it ,
                        "The position of the attribute within the set of attributes of the device."@en ;
           rdfs:label "Numero d'ordine (Posizione)"@it ,
                      "Order (Position)"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#otherHouseNumber
km4c:otherHouseNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:comment "It provides a second civic number to which the service can be accessed."@en ,
                                   "Riporta un secondo numero civico a cui è possibile trovare lo stesso servizio."@it ;
                      rdfs:label "Altro numero civico"@it ,
                                 "Other house number"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#otherStreetAddress
km4c:otherStreetAddress rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:comment "It provides a second street address to which the service can be accessed."@en ,
                                     "Riporta un secondo indirizzo a cui è possibile trovare lo stesso servizio."@it ;
                        rdfs:label "Altro indirizzo stradale"@it ,
                                   "Other street address"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#overtime
km4c:overtime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Indica dopo quanto tempo il processo di importazione deve essere forzatamente interrotto."@it ,
                           "It indicates the maximum execution time of the import process, after which it is killed."@en ;
              rdfs:label "Overtime"@en ,
                         "Overtime"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#owner
km4c:owner rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:Beacon ,
                       [ rdf:type owl:Class ;
                         owl:unionOf ( km4c:AVMRecord
                                       km4c:Service
                                     )
                       ] ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "AVM system owner."@en ,
                        "Ente proprietario del sistema AVM."@it ;
           rdfs:label "Owner"@en ,
                      "Proprietario"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#parkOccupancy
km4c:parkOccupancy rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Percentage of occupied parking spaces."@en ,
                                "Percentuale di posti occupati."@it ;
                   rdfs:label "Occupazione del parcheggio"@it ,
                              "Park occupancy"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#parkingSpacesForDisabled
km4c:parkingSpacesForDisabled rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain km4c:CarParkSensor ;
                              rdfs:comment "Indica il numero di posti disponibili riservati ai disabili."@it ,
                                           "It indicates the number of parking places reserved to disabled people."@en ;
                              rdfs:label "Parking spaces for disabled"@en ,
                                         "Posti per disabili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#parkingSpacesForScooters
km4c:parkingSpacesForScooters rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:domain km4c:CarParkSensor ;
                              rdfs:comment "Indica il numero dei posti disponibili riservati ai mezzi a due ruote."@it ,
                                           "It indicates the number of parking places reserved for scooters and similar."@en ;
                              rdfs:label "Parking spaces for scooters"@en ,
                                         "Posti per scooter"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#password
km4c:password rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:IoTBroker ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "La password che dovrebbe essere utilizzata per accedere al broker."@it ,
                           "The password that should be used for accessing the broker."@en ;
              rdfs:label "Password"@en ,
                         "Password"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#payingParkingSpaces
km4c:payingParkingSpaces rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain km4c:CarParkSensor ;
                         rdfs:comment "It indicates the number of available paid places."@en ,
                                      "Riporta il numero dei posti a pagamento disponibili."@it ;
                         rdfs:label "Paying parking spaces"@en ,
                                    "Posti a pagamento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#perTemp
km4c:perTemp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Indica la temperatura percepita prevista."@it ,
                          "Indicates the expected perceived temperature."@en ;
             rdfs:label "Perc. temperature"@en ,
                        "Temperatura percepita"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#physicalShape
km4c:physicalShape rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Indica la forma del contenitore di rifiuti dotato di funzionalià avanzate."@it ,
                                "It indicates the shape of the waste bin with advanced features."@en ;
                   rdfs:label "Container shape"@en ,
                              "Forma del contenitore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#place
km4c:place rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:StreetNumber ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Località, per i numeri civici che non hanno una strada su OSM."@it ,
                        "Where the street number is located, for those cases where a place is specified in OSM instead of a street"@en ;
           rdfs:label "Località"@it ,
                      "Place"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#placeName
km4c:placeName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Event ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It indicates the name of the place where the event takes place."@en ,
                            "Riporta la denominazione del luogo in cui si svolge l'evento."@it ;
               rdfs:label "Nome del luogo"@it ,
                          "Place name"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentration
km4c:pollenConcentration rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:comment "Concentrazione di polline."@it ,
                                      "Pollen concentration"@en ;
                         rdfs:label "Pollen"@en ,
                                    "Polline"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentrationLevel
km4c:pollenConcentrationLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                              rdfs:comment "Livello di concentrazione di polline"@it ,
                                           "Pollen concentration level"@en ;
                              rdfs:label "Livello polline"@it ,
                                         "Pollen concentration level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentrationTrend
km4c:pollenConcentrationTrend rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:comment "Andamento della concentrazione di polline."@it ,
                                           "Pollen concentration trend."@en ;
                              rdfs:label "Pollen concentration trend"@en ,
                                         "Trend polline"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#porteCochere
km4c:porteCochere rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:Entry ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Indica la presenza di un passo carrabile."@it ,
                               "It indicates if the entry is a porte cochere."@en ;
                  rdfs:label "Passo carrabile"@it ,
                             "Porte cochere"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#position
km4c:position rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Lane ;
              rdfs:range xsd:integer ;
              rdfs:comment "La proprietà indica la posizione della corsia, dalla sinistra della direzione di percorrenza."@it ,
                           "The property indicates the position of the lane, from the left of the driving direction."@en ;
              rdfs:label "Position"@en ,
                         "Posizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#power
km4c:power rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:Beacon ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Indica la potenza del lampione."@it ,
                        "Indicates the power of the lamppost."@en ;
           rdfs:label "Potenza"@it ,
                      "Power"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#primaryType
km4c:primaryType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:Service ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Descrive il servizio principale che viene reso."@it ,
                              "It describes the main service that is provided."@en ;
                 rdfs:label "Primary type"@en ,
                            "Tipo primario"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#processType
km4c:processType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Descrive il tipo di processo."@it ,
                              "It describes the type of process."@en ;
                 rdfs:label "Process type"@en ,
                            "Tipo di processo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#producer
km4c:producer rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                          km4c:IoTSensor
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "L'azienda produttrice del dispositivo."@it ,
                           "The company that produces the device."@en ;
              rdfs:label "Producer"@en ,
                         "Produttore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#propertiesStatus
km4c:propertiesStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                    owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                                  km4c:IoTSensor
                                                )
                                  ] ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "Mappate o non mappate."@it ,
                                   "Whether they are mapped or not."@en ;
                      rdfs:label "Properties status"@en ,
                                 "Stato delle proprietà"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#protocol
km4c:protocol rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( km4c:IoTActuator
                                          km4c:IoTSensor
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Il protocollo di comunicazione con il broker."@it ,
                           "The protocol for communicating with the broker."@en ;
              rdfs:label "Protocol"@en ,
                         "Protocollo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#psv
km4c:psv rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:LanesCount ;
         rdfs:range xsd:integer ;
         rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate al trasporto pubblico locale."@it ,
                      "The property indicates the number of the lanes that are designated for the Public Service Vehicles."@en ;
         rdfs:label "Public Service Vehicles"@en ,
                    "Trasporto Pubblico Locale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#public
km4c:public rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:Beacon ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Indica se si tratta di un lampione dell'illuminazione pubblica."@it ,
                         "It indicates whether it is a public lighting streetlight."@en ;
            rdfs:label "Pubblico"@it ,
                       "Public"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#railDepartment
km4c:railDepartment rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain km4c:GoodsYard ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Indica il dipartimento ferroviario di cui lo scalo ferroviario fa parte."@it ,
                                 "It indicates the railway department of which the railway line is part."@en ;
                    rdfs:label "Dipartimento ferroviario"@it ,
                               "Rail department"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#railwaySiding
km4c:railwaySiding rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:GoodsYard ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "It provides the number of sidings available in the goods yard."@it ;
                   rdfs:label "Numero di raccordi"@it ,
                              "Railway siding"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall
km4c:rainfall rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:comment "Rainfall Detection"@en ,
                           "Rilevazioni inerenti le precipitazioni"@it ;
              rdfs:label "Pioggia"@it ,
                         "Rainfall"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast12Hours
km4c:rainfallLast12Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                         rdfs:comment "Rainfall detection within the last 12 hours."@en ,
                                      "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 12 ore."@it ;
                         rdfs:label "Pioggia 12h"@it ,
                                    "Rainfall last 12 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast15Minutes
km4c:rainfallLast15Minutes rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                           rdfs:comment "Rainfall detection within the last 15 minutes."@en ,
                                        "Rilevazione della pioggia caduta negli ultimi 15 minuti."@it ;
                           rdfs:label "Pioggia 15min"@it ,
                                      "Rainfall last 15 minutes"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast1Hour
km4c:rainfallLast1Hour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                       rdfs:comment "Rainfall detection within the last hour."@en ,
                                    "Rilevazione della pioggia caduta nell'ultima ora."@it ;
                       rdfs:label "Pioggia 1h"@it ,
                                  "Rainfall last 1 hour"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast24Hours
km4c:rainfallLast24Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                         rdfs:comment "Rainfall detection within the last 24 hours."@en ,
                                      "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 24 ore."@it ;
                         rdfs:label "Pioggia 24h"@it ,
                                    "Rainfall last 24 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast36Hours
km4c:rainfallLast36Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                         rdfs:comment "Rainfall detection within the last 36 hours."@en ,
                                      "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 36 ore."@it ;
                         rdfs:label "Pioggia 36h"@it ,
                                    "Rainfall last 36 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast3Hours
km4c:rainfallLast3Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                        rdfs:comment "Rainfall detection within the last 3 hours."@en ,
                                     "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 3 ore."@it ;
                        rdfs:label "Pioggia 3h"@it ,
                                   "Rainfall last 3 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast6Hours
km4c:rainfallLast6Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf km4c:rainfall ;
                        rdfs:comment "Rainfall detection within the last 6 hours."@en ,
                                     "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 6 ore."@it ;
                        rdfs:label "Pioggia 6h"@it ,
                                   "Rainfall last 6 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#recTemp
km4c:recTemp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "It returns the temperature actually detected."@en ,
                          "Riporta la temperatura effettivamente rilevata."@it ;
             rdfs:label "Rec temp"@en ,
                        "Temperatura registrata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rechargeState
km4c:rechargeState rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Charging_stations ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Describes the status of the column for charging electric vehicles."@en ,
                                "Descrive lo stato della colonnina per la ricarica dei veicoli elettrici."@it ;
                   rdfs:label "Charging station status"@en ,
                              "Stato colonnina ricarica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#redCodeCount
km4c:redCodeCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                  rdfs:range xsd:integer ;
                  rdfs:comment "It provides the number of patients who are admitted to Red Emergency Assistance."@en ,
                               "Riporta la conta dei pazienti che sono ricoverati in Pronto Soccorso in codice rosso."@it ;
                  rdfs:label "Pazienti in codice rosso"@it ,
                             "Red code count"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#referencePerson
km4c:referencePerson rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:comment "Reference person"@en ,
                                  "Referente"@it ;
                     rdfs:label "Reference person"@en ,
                                "Referente"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#restriction
km4c:restriction rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf km4c:restrictionValue ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:EntryRule
                                             km4c:TurnRestriction
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "La proprietà descrive il tipo di restrizione."@it ,
                              "The property describes the type of restriction."@en ;
                 rdfs:label "Restriction"@en ,
                            "Restrizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#restrictionType
km4c:restrictionType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:EntryRule ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Descrive la tipologia di restrizione attiva."@it ,
                                  "It describes the type of the active restriction."@en ;
                     rdfs:label "Restriction type"@en ,
                                "Tipo di restrizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#restrictionValue
km4c:restrictionValue rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain km4c:EntryRule ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "It provides a quantification for the active restriction, when applicable."@en ,
                                   "Riporta la quantificazione della restrizione attiva, quando applicabile."@it ;
                      rdfs:label "Restriction value"@en ,
                                 "Valore della restrizione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#rideState
km4c:rideState rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "State of the ride: advance, late, on time."@en ,
                            "Stato della corsa: anticipo, ritardo, in orario."@it ;
               rdfs:label "Ride state"@en ,
                          "Stato corsa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#riverName
km4c:riverName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
               rdfs:comment "Nome del fiume"@it ,
                            "River name"@en ;
               rdfs:label "Nome del fiume"@it ,
                          "River name"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#roadName
km4c:roadName rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Road ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It indicates the name of the road without the generic naming."@en ,
                           "Riporta la denominazione della strada omettendo la denominazione urbanistica generica."@it ;
              rdfs:label "Nome di strada"@it ,
                         "Road name"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#roadType
km4c:roadType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:Road ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It indicates the generic naming only."@en ,
                           "Riporta la denominazione urbanistica generica della strada."@it ;
              rdfs:label "Road type"@en ,
                         "Tipo di strada"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#route
km4c:route rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:RoadElement ;
           rdfs:comment "La proprietà descrive il tracciato del segmento di strada."@it ,
                        "The property describe the route of the segment of road."@en ;
           rdfs:label "Route"@en ,
                      "Tracciato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#routeCode
km4c:routeCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:Service ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "It provides the code of the thematic path."@en ,
                            "Riporta il codice del percorso tematico che viene offerto come servizio."@it ;
               rdfs:label "Codice percorso"@it ,
                          "Route code"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#routeLength
km4c:routeLength rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                               owl:unionOf ( km4c:Route
                                             km4c:Service
                                           )
                             ] ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "It provides the route length."@en ,
                              "Riporta la lunghezza della tratta del TPL."@it ;
                 rdfs:label "Lunghezza percorso"@it ,
                            "Route length"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#routePosition
km4c:routePosition rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Service ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Indica la posizione del servizio all'interno di un percorso temartico."@it ,
                                "It provides the position of the service within the thematic path."@en ;
                   rdfs:label "Posizione del percorso"@it ,
                              "Route position"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#severityCode
km4c:severityCode rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:comment "It provides a code that describes the severity of the event, used for mobility events."@en ,
                               "Riporta un codice che descrive la gravità dell'evento, utilizzato per gli eventi relativi alla mobilità."@it ;
                  rdfs:label "Gravità"@it ,
                             "Severity code"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#shortDescription
km4c:shortDescription rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:comment "Brief indication of where the service is provided."@en ,
                                   "Descrizione breve della posizione del servizio o evento"@it ;
                      rdfs:label "Descrizione breve"@it ,
                                 "Short description"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#snow
km4c:snow rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "It provides a forecast about the snowfalls."@en ,
                       "Riporta la previsione relativa alla neve."@it ;
          rdfs:label "Neve"@it ,
                     "Snow"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#soilWaterPotential
km4c:soilWaterPotential rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:comment "It provides the soil water potential detected by the intelligent sprinkler."@en ,
                                     "Riporta il potenziale dell'acqua al suolo rilevato dall'irrigatore intelligente."@it ;
                        rdfs:label "Potenziale dell'acqua al suolo"@it ,
                                   "Soil water potential"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#speedLimit
km4c:speedLimit rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It indicates the speed limit in force on the specific road section."@en ,
                             "Specifica il limite di velocità in vigore sullo specifico tratto di strada (elemento stradale)."@it ;
                rdfs:label "Limite di velocità"@it ,
                           "Speed limit"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#speedPercentile
km4c:speedPercentile rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:Observation ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Percentile calcolato sulle velocità rilevate dal sensore di traffico."@it ,
                                  "Percentile calculated on the speeds detected by the traffic sensor."@en ;
                     rdfs:label "Speed percentile"@en ,
                                "Velocità percentile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#state
km4c:state rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                         owl:unionOf ( km4c:Charging_stations
                                       km4c:GoodsYard
                                       km4c:TrainStation
                                     )
                       ] ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Describes the status of a charging station for electric vehicles, or a railway station."@en ,
                        "Descrive lo stato di una stazione di ricarica dei veicoli elettrici, o di una stazione ferroviaria."@it ;
           rdfs:label "State"@en ,
                      "Stato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#stompDestination
km4c:stompDestination rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain km4c:STOMPBroker ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "A destination in a broker that implements the STOMP protocol."@en ,
                                   "Una destinazione in un broker che implementa il protocollo STOMP."@it ;
                      rdfs:label "Destinazione STOMP"@it ,
                                 "STOMP Destination"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#stopNumber
km4c:stopNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:Service ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "It indicates the number of the TPL stop."@en ,
                             "Riporta il numero della fermata del TPL."@it ;
                rdfs:label "Numero fermata"@it ,
                           "Stop number"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#streetWithCurb
km4c:streetWithCurb rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:range xsd:boolean ;
                    rdfs:comment "Indica se in corrispondenza della linea di mezzeria sia presente un cordolo separatore dei due sensi di marcia."@it ,
                                 "It indicates if the middle line is replaced by a separation wall."@en ;
                    rdfs:label "Strada con cordolo separatore"@it ,
                               "Street with curb"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#streetWithRtzAccess
km4c:streetWithRtzAccess rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:range xsd:boolean ;
                         rdfs:comment "Indica se la strada appartenga o meno ad una zona a traffico limitato."@it ,
                                      "Indicates whether or not the street belongs to a restricted traffic zone."@en ;
                         rdfs:label "Strada con porta telematica"@it ,
                                    "Street with Restricted Traffic Zone access"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#studentsAtRefectory
km4c:studentsAtRefectory rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:domain km4c:SchoolObservation ;
                         rdfs:comment "Il numero degli studenti iscritti al servizio mensa."@it ,
                                      "The number of the students that are registered for the refectory service."@en ;
                         rdfs:label "Studenti a mensa"@it ,
                                    "Students at refectory"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#studentsAtSchool
km4c:studentsAtSchool rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:domain km4c:SchoolObservation ;
                      rdfs:comment "Il numero degli studenti presenti a scuola."@it ,
                                   "The number of the students that are present at school."@en ;
                      rdfs:label "Studenti a scuola"@it ,
                                 "Students at school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#sunHeight
km4c:sunHeight rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica l'altezza massima che raggiungerà il sole nel corso della giornata."@it ,
                            "Indicates the maximum height that will reach the sun during the day."@en ;
               rdfs:label "Altezza sole"@it ,
                          "Sun height"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#sunrise
km4c:sunrise rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Indica l'ora a cui sorgerà il sole."@it ,
                          "Indicates the time at which the sun will rise."@en ;
             rdfs:label "Alba"@it ,
                        "Sunrise"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#sunset
km4c:sunset rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Indica l'ora a cui tramonterà il sole."@it ,
                         "Indicates the time at which the sun will set."@en ;
            rdfs:label "Sunset"@en ,
                       "Tramonto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#supply
km4c:supply rdf:type owl:DatatypeProperty ;
            rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "Indica se si tratti di una linea elettrificata o meno."@it ,
                         "Indicates whether it is an electrified line or not."@en ;
            rdfs:label "Alimentazione"@it ,
                       "Supply"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#surfaceArea
km4c:surfaceArea rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:range xsd:float ;
                 rdfs:comment "Dimensione della superficie"@it ,
                              "Surface area"@en ;
                 rdfs:label "Dimensione della superficie"@it ,
                            "Surface area"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#taxi
km4c:taxi rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:LanesCount ;
          rdfs:range xsd:integer ;
          rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai taxi."@it ,
                       "The property indicates the number of the lanes that are designated for the taxis."@en ;
          rdfs:label "Taxi"@en ,
                     "Taxi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperature
km4c:temperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                 rdfs:comment "Rilevazioni della temperatura."@it ,
                              "Temperature detection."@en ;
                 rdfs:label "Temperatura"@it ,
                            "Temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureLastObservation
km4c:temperatureLastObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:subPropertyOf km4c:temperature ;
                                rdfs:comment "Indica il più recente valore di temperatura rilevato."@it ,
                                             "It indicates the latest detected temperature value."@en ;
                                rdfs:label "Temperatura ultima rilevazione"@it ,
                                           "Temperature last observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMaxToday
km4c:temperatureMaxToday rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:temperature ;
                         rdfs:comment "Indica il valore massimo di temperatura rilevato nel corso della giornata."@it ,
                                      "It indicates the maximum temperature value detected during the day."@en ;
                         rdfs:label "Temperatura massima"@it ,
                                    "Today max temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMaxYesterday
km4c:temperatureMaxYesterday rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:temperature ;
                             rdfs:comment "Indica il valore massimo di temperatura registrato nella giornata precedente."@it ,
                                          "It indicates the maximum temperature value recorded on the previous day."@en ;
                             rdfs:label "Temperatura massima giornata precedente"@it ,
                                        "Yesterday max temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMinToday
km4c:temperatureMinToday rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:temperature ;
                         rdfs:comment "Indica il valore minimo di temperatura rilevato nel corso della giornata."@it ,
                                      "It indicates the minimum temperature value detected during the day."@en ;
                         rdfs:label "Temperatura minima"@it ,
                                    "Today min temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMinYesterday
km4c:temperatureMinYesterday rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:temperature ;
                             rdfs:comment "Indica il valore minimo di temperatura registrato nella giornata precedente."@it ,
                                          "It indicates the minimum temperature value recorded on the previous day."@en ;
                             rdfs:label "Temperatura minima giornata precedente"@it ,
                                        "Yesterday min temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#text
km4c:text rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:Milestone ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Returns the text written on the milestone (mileage)."@en ,
                       "Riporta il testo scritto sulla pietra miliare (l'indicazione chilometrica)."@it ;
          rdfs:label "Testo"@it ,
                     "Text"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#thresholdPerc
km4c:thresholdPerc rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:domain km4c:Observation ;
                   rdfs:range xsd:string ;
                   rdfs:comment "Threshold value for the percentile of the speeds detected by the traffic sensor."@en ,
                                "Valore di soglia del percentile calcolato sulle velocità di transito rilevate dal sensore di traffico."@it ;
                   rdfs:label "Soglia del percentile"@it ,
                              "Threshold perc"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#time
km4c:time rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
          rdfs:domain km4c:Service ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di umidità, precipitazioni, temperatura e vento."@it ,
                       "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of humidity, precipitation, temperature and wind."@en ;
          rdfs:label "Orario"@it ,
                     "Time"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation
km4c:timeHumidityObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:time ;
                             rdfs:comment "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di umidità."@it ,
                                          "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of humidity."@en ;
                             rdfs:label "Orario"@it ,
                                        "Time humidity observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationHumidity
km4c:timeLastObservationHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf km4c:timeHumidityObservation ;
                                 rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione del livello di umidità nell'aria."@it ,
                                              "Time of last detection of the humidity."@en ;
                                 rdfs:label "Orario ultima rilevazione umidità"@it ,
                                            "Time humidity last observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationTemperature
km4c:timeLastObservationTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                    rdfs:subPropertyOf km4c:timeTemperatureObservation ;
                                    rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione della temperatura."@it ,
                                                 "Time when the most recent temperature test was performed."@en ;
                                    rdfs:label "Orario ultima rilevazione temperatura"@it ,
                                               "Time last temperature observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationWind
km4c:timeLastObservationWind rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:timeWindObservation ;
                             rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione della velocità del vento."@it ,
                                          "The time when the latest wind speed detection was performed."@en ;
                             rdfs:label "Orario ultima rilevazione vento"@it ,
                                        "Time wind last observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeRainfallLastObservation
km4c:timeRainfallLastObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf km4c:time ;
                                 rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione delle precipitazioni."@it ,
                                              "The most recent rainfall detection."@en ;
                                 rdfs:label "Orario ultima rilevazione precipitazioni"@it ,
                                            "Time rainfall last observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation
km4c:timeTemperatureObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                rdfs:subPropertyOf km4c:time ;
                                rdfs:comment "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di  temperatura."@it ,
                                             "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of temperature."@en ;
                                rdfs:label "Orario"@it ,
                                           "Time temperature observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxHumidity
km4c:timeTodayMaxHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:timeHumidityObservation ;
                          rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata."@it ,
                                       "Time when the maximum humidity concentration in the air was detected during the day."@en ;
                          rdfs:label "Orario massima umidità"@it ,
                                     "Time today max humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxTemperature
km4c:timeTodayMaxTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:timeTemperatureObservation ;
                             rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima temperatura nel corso della giornata."@it ,
                                          "The time when the maximum temperature was detected during the day."@en ;
                             rdfs:label "Orario massima temperatura"@it ,
                                        "Time today max temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxWindVelocity
km4c:timeTodayMaxWindVelocity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf km4c:timeWindObservation ;
                              rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima ventosità nel corso della giornata."@it ,
                                           "The time when the maximum windiness was detected during the day."@en ;
                              rdfs:label "Orario massima ventosità"@it ,
                                         "Time today max wind velocity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMinHumidity
km4c:timeTodayMinHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:timeHumidityObservation ;
                          rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la minima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata."@it ,
                                       "The time when the lowest concentration of humidity in the air was detected during the day."@en ;
                          rdfs:label "Orario minima umidità"@it ,
                                     "Time today min humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMinTemperature
km4c:timeTodayMinTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                             rdfs:subPropertyOf km4c:timeTemperatureObservation ;
                             rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la minima temperatura nel corso della giornata."@it ,
                                          "Time when the minimum temperature was detected during the day."@en ;
                             rdfs:label "Orario minima temperatura"@it ,
                                        "Time today min temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeWaterLevelObservation
km4c:timeWaterLevelObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf km4c:time ;
                               rdfs:comment "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione del livello delle acque."@it ,
                                            "Time when the most recent water level detection was performed."@en ;
                               rdfs:label "Orario ultima rilevazione livello acqua"@it ,
                                          "Time water level observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeWindObservation
km4c:timeWindObservation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:time ;
                         rdfs:comment "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di velocità del vento."@it ,
                                      "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of windness."@en ;
                         rdfs:label "Orario"@it ,
                                    "Time wind observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxHumidity
km4c:timeYesterdayMaxHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf km4c:timeHumidityObservation ;
                              rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata precedente."@it ,
                                           "The time when the highest humidity concentration was detected during the previous day."@en ;
                              rdfs:label "Orario massima umidità giornata precedente"@it ,
                                         "Time yesterday max humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxTemperature
km4c:timeYesterdayMaxTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf km4c:timeTemperatureObservation ;
                                 rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima temperatura nel corso della giornata precedente."@it ,
                                              "The time when the maximum temperature was detected during the previous day."@en ;
                                 rdfs:label "Orario massima temperatura giornata precedente"@it ,
                                            "Time yesterday max temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxWindVelocity
km4c:timeYesterdayMaxWindVelocity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf km4c:timeWindObservation ;
                                  rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la massima ventosità nel corso della giornata precedente."@it ,
                                               "The time when the maximum windiness was detected during the previous day."@en ;
                                  rdfs:label "Orario massima ventosità giornata precedente"@it ,
                                             "Time yesterday max wind velocity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMinHumidity
km4c:timeYesterdayMinHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf km4c:timeHumidityObservation ;
                              rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la minima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata precedente."@it ,
                                           "Time when the lowest humidity concentration was detected during the previous day."@en ;
                              rdfs:label "Orario minima umidità giornata precedente"@it ,
                                         "time yesterday min humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMinTemperature
km4c:timeYesterdayMinTemperature rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                 rdfs:subPropertyOf km4c:timeTemperatureObservation ;
                                 rdfs:comment "Orario in cui è stata rilevata la minima temperatura nel corso della giornata precedente."@it ,
                                              "The time when the lowest temperature was detected during the previous day."@en ;
                                 rdfs:label "Orario minima temperatura giornata precedente"@it ,
                                            "Time yesterday min temperature"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#timestamp
km4c:timestamp rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:WeatherReport ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Intervallo temporale della durata di un secondo, solitamente utilizzato come istante di tempo, per fornire una collocazione temporale ad un generico evento. ANCHE SE VERRA' INSERITO IL COLLEGAMENTO CON INSTANT, QUESTO ATTRIBUTO NON VA CANCELLATO."@it ,
                            "One-second time interval, usually used as a time instant, to provide time allocation to a generic event. EVEN IF INSTANT IS INTRODUCED, THIS ATTRIBUTE MUST BE PRESERVED."@en ;
               rdfs:label "Slot di tempo"@it ,
                          "Time slot"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxHumidity
km4c:todayMaxHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf km4c:humidity ;
                      rdfs:comment "It provides the maximum value of humidity detected by the weather station throughout the day."@en ,
                                   "Riporta il massimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata."@it ;
                      rdfs:label "Today max humidity"@en ,
                                 "Umidità massima"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWaterLevel
km4c:todayMaxWaterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                        rdfs:comment "It indicates the highest level of water detected in the day."@en ,
                                     "Riporta il livello massimo delle acque registrato nella giornata."@it ;
                        rdfs:label "Livello massimo giornaliero"@it ,
                                   "Today max water level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindAverageSpeed
km4c:todayMaxWindAverageSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                              rdfs:subPropertyOf km4c:windAverageSpeed ;
                              rdfs:comment "Average windness of the day, determined by averaging the peaks."@en ,
                                           "Velocità media del vento nella giornata, determinata mettendo in media i picchi massimi."@it ;
                              rdfs:label "Today max wind average speed"@en ,
                                         "Velocità media del vento nella giornata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindDirection
km4c:todayMaxWindDirection rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf km4c:windDirection ;
                           rdfs:comment "It provides the wind direction detected at the peak windness of the day."@en ,
                                        "Riporta la direzione del vento individuata nel momento del picco massimo di velocità del vento nella giornata."@it ;
                           rdfs:label "Direzione del picco di vento nella giornata"@it ,
                                      "Today max wind direction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindGustSpeed
km4c:todayMaxWindGustSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:subPropertyOf km4c:windGustSpeed ;
                           rdfs:comment "Riporta la massima velocità gust del vento rilevata nell'arco della giornata."@it ,
                                        "Windness detected by equally fractionating the day and considering for each fraction the peak value only."@en ;
                           rdfs:label "Massima velocità gust del vento giornata corrente"@it ,
                                      "Today max wind gust speed"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMinHumidity
km4c:todayMinHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf km4c:humidity ;
                      rdfs:comment "It provides the minimum moisture value detected by the weather station throughout the day."@en ,
                                   "Riporta il minimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata."@it ;
                      rdfs:label "Today min humidity"@en ,
                                 "Umidità minima"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#todayMinWaterLevel
km4c:todayMinWaterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                        rdfs:comment "It indicates the lowest level of water detected in the day."@en ,
                                     "Riporta il livello minimo delle acque registrato nella giornata."@it ;
                        rdfs:label "Livello minimo giornaliero"@it ,
                                   "Today min water level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#tourist_bus
km4c:tourist_bus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:LanesCount ;
                 rdfs:range xsd:integer ;
                 rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie riservate ai bus da turismo."@it ,
                              "The property indicates the number of the lanes that are designated for the tourist bus."@en ;
                 rdfs:label "Bus da turismo"@it ,
                            "Tourist bus"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#trackType
km4c:trackType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica se il tratto è a binario singolo o a binario doppio."@it ,
                            "Indicates whether the railway section is single track or double track."@en ;
               rdfs:label "Tipo binario"@it ,
                          "Track type"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#trafficDir
km4c:trafficDir rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:RoadElement ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Indica se il tratto di strada può essere percorso in una soltanto o in entrambe le direzioni."@it ,
                             "It indicates whether the road section can be traveled in one or both directions."@en ;
                rdfs:label "Direzione del traffico"@it ,
                           "Traffic dir"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#turn
km4c:turn rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:Lane ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "La proprietà specifica una restrizione di svolta per la specifica corsia."@it ,
                       "The property specifies a turn restriction for the specific lane."@en ;
          rdfs:label "Svolta"@it ,
                     "Turn"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#type
km4c:type rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:Service ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Fornisce una prima indicazione circa il servizio erogato, tuttavia non destinata ad essere mostrata tal quale agli utenti."@it ,
                       "It provides a first indication about the service delivered but is not intended to be shown to users."@en ;
          rdfs:label "Tipo"@it ,
                     "Type"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#typeLabel
km4c:typeLabel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain owl:Thing ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Fornisce una prima descrizione del servizio erogato, destinata ad essere mostrata agli utenti e pertanto disponibile in più lingue."@it ,
                            "It provides a first description of the service provided, intended to be displayed to users and therefore available in multiple languages."@en ;
               rdfs:label "Etichetta del tipo"@it ,
                          "Type label"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#typeOfResale
km4c:typeOfResale rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:TransverseService ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "Individua il tipo di rivendita di biglietti del TPL (bar, libreria, tabacchi, cartoleria, e così via)."@it ,
                               "It describes the type of resale of TPL tickets (bars, bookstores, tobacconists, stationery, etc.)."@en ;
                  rdfs:label "Tipo di rivendita"@it ,
                             "Type of resale"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#typicalIrrigationTime
km4c:typicalIrrigationTime rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                           rdfs:comment "It indicates the usual time when the irrigator comes into operation."@en ,
                                        "Riporta l'orario abituale in cui l'irrigatore entra in funzione."@it ;
                           rdfs:label "Orario di irrigazione"@it ,
                                      "Typical irrigation time"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#underpass
km4c:underpass rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:RailwayElement ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Indica se il tratto di ferrovia si trovi o meno all'interno di un sottopasso."@it ,
                            "It indicates whether the railroad section is within a subway."@en ;
               rdfs:label "Sottopasso"@it ,
                          "Underpass"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#undesignated
km4c:undesignated rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:LanesCount ;
                  rdfs:range xsd:integer ;
                  rdfs:comment "La proprietà indica il numero delle corsie che non sono riservate ad una particolare categoria di utenza."@it ,
                               "The property indicates the number of the undesignated lanes."@en ;
                  rdfs:label "Non riservate"@it ,
                             "Undesignated"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#userTagId
km4c:userTagId rdf:type owl:DatatypeProperty ;
               rdfs:domain km4c:SmartWasteContainerObservation ;
               rdfs:comment "An identifier for the smart waste container user."@en ,
                            "Identificativo dell'utente che esegue il conferimento nel contenitore per rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it ;
               rdfs:label "ID Utente"@it ,
                          "User tag ID"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#username
km4c:username rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:IoTBroker ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Il nome utente che dovrebbe essere utilizzato per accedere al broker."@it ,
                           "The username that should be used for accessing the broker."@en ;
              rdfs:label "Nome utente"@it ,
                         "Username"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#uuid
km4c:uuid rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:Beacon ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Identificativo che, assieme al major e al minor, individua univocamente il dispositivo Beacon."@it ,
                       "Identifier that, together with major and minor, uniquely identifies the Beacon device."@en ;
          rdfs:label "Uuid"@en ,
                     "Uuid"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#uv
km4c:uv rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
        rdfs:range xsd:string ;
        rdfs:comment "Forecast about the intensity of UV rays."@en ,
                     "Previsione circa l'intensità dei raggi UV."@it ;
        rdfs:label "Uv"@en ,
                   "Uv"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#validityStatus
km4c:validityStatus rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain km4c:SituationRecord ;
                    rdfs:range xsd:string ;
                    rdfs:comment "Fornisce un'indicazione circa il fatto che il rilevamento della situazione del parcheggio sia attivo o meno."@it ,
                                 "It indicates whether the parking sensor is active or not."@en ;
                    rdfs:label "Validity status"@en ,
                               "Validità dello stato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value
km4c:value rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:StatisticalData ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "It indicates the resulting value from the statistical detection."@en ,
                        "Riporta il valore risultante dalla rilevazione statistica."@it ;
           rdfs:label "Valore"@it ,
                      "Value"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value_bounds
km4c:value_bounds rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  rdfs:comment "In those cases when the healthy of the device is evaluated checking that its output falls within a specific interval of valid values, this property indicates the interval of the valid values."@en ,
                               "Nel caso in cui la salute del dispositivo sia verificata accertandosi che produca degli output che ricadono all'interno di uno specifico intervallo di valori ammissibili, questa proprietà indica qual'è l'intervallo dei valori ammissibili."@it ;
                  rdfs:label "Intervallo di valori ammesso"@it ,
                             "Value bounds"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value_name
km4c:value_name rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Name of an attribute of a device."@en ,
                             "Nome di un attributo di un dispositivo."@it ;
                rdfs:label "Attribute name"@en ,
                           "Nome attributo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value_refresh_rate
km4c:value_refresh_rate rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                        rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                        rdfs:range xsd:integer ;
                        rdfs:comment "Indica il tempo espresso in secondi che intercorre tra due chiamate consecutive dello stesso processo."@it ,
                                     "It indicates the time expressed in seconds between two consecutive calls of the same process."@en ;
                        rdfs:label "Frequenza di aggiornamento"@it ,
                                   "Value refresh rate"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#value_unit
km4c:value_unit rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:DeviceAttribute ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "L'unità di misura in cui l'attributo è espresso."@it ,
                             "The unit of measure in which the attribute is expressed."@en ;
                rdfs:label "Unit of measure"@en ,
                           "Unità di misura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#vehicle
km4c:vehicle rdf:type owl:DatatypeProperty ;
             rdfs:domain km4c:AVMRecord ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "Identificativo univoco di un automezzo del trasporto pubblico locale."@it ,
                          "Unique identifier of a local public transport vehicle."@en ;
             rdfs:label "Vehicle"@en ,
                        "Veicolo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#vehicleFlow
km4c:vehicleFlow rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                 rdfs:domain km4c:TrafficObservation ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "It indicates the flow of vehicles detected by the traffic sensor."@en ,
                              "Riporta il flusso dei veicoli rilevato dal sensore di traffico."@it ;
                 rdfs:label "Flusso veicoli"@it ,
                            "Vehicle flow"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#wasteLevel
km4c:wasteLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain km4c:SmartWasteContainerObservation ;
                rdfs:comment "It indicates the fill level of the waste bin with advanced features."@en ,
                             "Riporta il livello di riempimento del contenitore per i rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it ;
                rdfs:label "Riempimento"@it ,
                           "Waste level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel
km4c:waterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                rdfs:comment "Indicatori relativi al monitoraggio delle acque interne."@it ,
                             "Indicators relating to inland water monitoring."@en ;
                rdfs:label "Livello delle acque"@it ,
                           "Water level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariation
km4c:waterLevelVariation rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                         rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                         rdfs:comment "Variations detected in the water level sampled every 1, 3, or 6, hours."@en ,
                                      "Variazioni rilevate nel livello delle acque campionato ad intervalli di 1, 3, 6 ore."@it ;
                         rdfs:label "Variazione del livello delle acque"@it ,
                                    "Water level variation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast1Hour
km4c:waterLevelVariationLast1Hour rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevelVariation ;
                                  rdfs:comment "Variations detected in the water level sampled at every hour."@en ,
                                               "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 1 ora."@it ;
                                  rdfs:label "Variazione livello acque 1h"@it ,
                                             "Water level variation last 1 hour"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast3Hours
km4c:waterLevelVariationLast3Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevelVariation ;
                                   rdfs:comment "Variations detected in the water level sampled every 3 hours."@en ,
                                                "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 3 ore."@it ;
                                   rdfs:label "Variazione livello acque 3h"@it ,
                                              "Water level variation last 3 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast6Hours
km4c:waterLevelVariationLast6Hours rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                   rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevelVariation ;
                                   rdfs:comment "Variations detected in the water level sampled every 6 hours."@en ,
                                                "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 6 ore."@it ;
                                   rdfs:label "Variazione livello acque 6h"@it ,
                                              "Water level variation last 6 hours"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#what
km4c:what rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:MaxMinRestriction ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "La proprietà indica a che cosa il limite si riferisce."@it ,
                       "The property specifies to what the limit refers."@en ;
          rdfs:label "Cosa"@it ,
                     "What"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#whiteCodeCount
km4c:whiteCodeCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                    rdfs:range xsd:integer ;
                    rdfs:comment "Number of patients admitted to White Emergency Assistance."@en ,
                                 "Numero dei pazienti ricoverati presso il Pronto Soccorso in codice bianco."@it ;
                    rdfs:label "Pazienti in codice bianco"@it ,
                               "White code count"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#who
km4c:who rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain km4c:AccessRestriction ;
         rdfs:range xsd:string ;
         rdfs:comment "La proprietà specifica le categorie di utenza a cui la restrizione si applica."@it ,
                      "The property specifies the categories of vehicles to which the restriction applies."@en ;
         rdfs:label "Chi"@it ,
                    "Who"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#width
km4c:width rdf:type owl:DatatypeProperty ;
           rdfs:domain km4c:RoadElement ;
           rdfs:range xsd:string ;
           rdfs:comment "Larghezza del tratto di strada (elemento stradale)."@it ,
                        "Road section width."@en ;
           rdfs:label "Larghezza"@it ,
                      "Width"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#wind
km4c:wind rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:WeatherPrediction ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "Expected windness."@en ,
                       "Intensità del vento prevista."@it ;
          rdfs:label "Vento"@it ,
                     "Wind"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#windAverageSpeed
km4c:windAverageSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                      rdfs:comment "Average windness."@en ,
                                   "Velocità media del vento"@it ;
                      rdfs:label "Velocità media del vento"@it ,
                                 "Wind average speed"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#windDirection
km4c:windDirection rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                   rdfs:comment "Direzione del vento"@it ,
                                "Wind direction"@en ;
                   rdfs:label "Direzione del vento"@it ,
                              "Wind direction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#windGustSpeed
km4c:windGustSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                   rdfs:comment "Velocità determinata frazionando il tempo in finestre consecutive di uguale durata, e considerando per ciascuna finestra soltanto il valore di picco massimo."@it ,
                                "Windness detected by equally fractionating the time and considering for each fraction the peak value only."@en ;
                   rdfs:label "Velocità gust"@it ,
                              "Wind gust speed"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yardType
km4c:yardType rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:domain km4c:GoodsYard ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "It indicates whether the goods yard is public or private."@en ,
                           "Riporta il tipo di scalo ferroviario, se pubblico o privato."@it ;
              rdfs:label "Tipo di scalo"@it ,
                         "Yard type"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#year
km4c:year rdf:type owl:DatatypeProperty ;
          rdfs:domain km4c:Resolution ;
          rdfs:range xsd:string ;
          rdfs:comment "It indicates the year when the resolution was approved."@en ,
                       "Riporta l'anno in cui la delibera è stata approvata."@it ;
          rdfs:label "Anno"@it ,
                     "Year"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yellowCodeCount
km4c:yellowCodeCount rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain km4c:First_aid_state ;
                     rdfs:range xsd:integer ;
                     rdfs:comment "Number of patients admitted to First Aid in Yellow Code."@en ,
                                  "Numero dei pazienti ricoverati in Pronto Soccorso in codice giallo."@it ;
                     rdfs:label "Pazienti in codice giallo"@it ,
                                "Yellow code count"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxHumidity
km4c:yesterdayMaxHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:humidity ;
                          rdfs:comment "It provides the maximum value of humidity detected by the weather station over the previous day."@en ,
                                       "Riporta il massimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata precedente."@it ;
                          rdfs:label "Umidità massima giorno precedente"@it ,
                                     "Yesterday max humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWaterLevel
km4c:yesterdayMaxWaterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                            rdfs:comment "Maximum water level recorded over the previous day."@en ,
                                         "Valore massimo del livello delle acque registrato nell'arco della giornata precedente."@it ;
                            rdfs:label "Massimo livello acque giornata precedente"@it ,
                                       "Yesterday max water level"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindAverageSpeed
km4c:yesterdayMaxWindAverageSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                  rdfs:subPropertyOf km4c:windAverageSpeed ;
                                  rdfs:comment "Average windness of the previous day, determined by averaging the peaks."@en ,
                                               "Velocità media del vento nella giornata precedente, determinata mettendo in media i picchi massimi."@it ;
                                  rdfs:label "Velocità media del vento nella giornata precedente."@it ,
                                             "Yesterday max wind average speed"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindDirection
km4c:yesterdayMaxWindDirection rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf km4c:windDirection ;
                               rdfs:comment "It provides the wind direction detected at the peak windness of the previous day."@en ,
                                            "Riporta la direzione del vento individuata nel momento del picco massimo di velocità del vento nella giornata precedente"@it ;
                               rdfs:label "Direzione del picco di vento nella giornata precedente"@it ,
                                          "Yesterday max wind direction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindGustSpeed
km4c:yesterdayMaxWindGustSpeed rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                               rdfs:subPropertyOf km4c:windGustSpeed ;
                               rdfs:comment "Riporta la massima velocità gust del vento rilevata nell'arco della giornata precedente."@it ,
                                            "Windness detected by equally fractionating the previous day and considering for each fraction the peak value only."@en ;
                               rdfs:label "Massima velocità gust del vento giornata precedente"@it ,
                                          "Yesterday max wind gust speed"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMinHumidity
km4c:yesterdayMinHumidity rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf km4c:humidity ;
                          rdfs:comment "It provides the minimum value of humidity detected by the weather station over the previous day."@en ,
                                       "Riporta il minimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata precedente."@it ;
                          rdfs:label "Umidità minima giornata precedente"@it ,
                                     "Yesterday min humidity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMinWaterLevel
km4c:yesterdayMinWaterLevel rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                            rdfs:subPropertyOf km4c:waterLevel ;
                            rdfs:comment "Minimum water level recorded over the previous day."@en ,
                                         "Valore minimo del livello delle acque registrato nell'arco della giornata precedente."@it ;
                            rdfs:label "Minimo livello delle acque giornata precedente"@it ,
                                       "Yesterday min water level"@en .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat
geo:lat rdf:type owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain geo:SpatialThing ;
        rdfs:comment "Latitudine WGS84 espressa come valore decimale."@it ,
                     "The WGS84 latitude of a SpatialThing (decimal degrees)."@en ;
        rdfs:label "latitude"@en ,
                   "latitudine"@it .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long
geo:long rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:domain geo:SpatialThing ;
         rdfs:comment "Longitudine WGS84 espressa come numero decimale."@it ,
                      "The WGS84 longitude of a SpatialThing (decimal degrees)."@en ;
         rdfs:label "longitude"@en ,
                    "longitudine"@it .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
foaf:name rdf:type owl:DatatypeProperty .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error10
<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error10> rdf:type owl:Class .


###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error6
<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error6> rdf:type owl:Class .


###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error7
<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error7> rdf:type owl:Class .


###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error8
<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error8> rdf:type owl:Class .


###  http://org.semanticweb.owlapi/error#Error9
<http://org.semanticweb.owlapi/error#Error9> rdf:type owl:Class .


###  http://purl.oclc.org/NET/UNIS/fiware/iot-lite#Service
iot-lite:Service rdf:type owl:Class .


###  http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity
gr:BusinessEntity rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ;
                  rdfs:comment "GoodRelation: This class represents the legal agent making (or seeking) a particular offering. This can be a legal body or a person. A business entity has at least a primary mailing address and contact" ;
                  rdfs:label "Business Entity"@en ,
                             "Business Entity"@it .


###  http://schema.org/Event
schema:Event rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Classe esterna: http://schema.org/Event"@it ,
                          "External class: http://schema.org/Event"@en ;
             rdfs:label "Event"@en ,
                        "Event"@it .


###  http://schema.org/Place
schema:Place rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Classe esterna: http://schema.org/Place"@it ,
                          "External class: http://schema.org/Place"@en ;
             rdfs:label "Place"@en ,
                        "Place"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AMQPBroker
km4c:AMQPBroker rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:IoTBroker ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty km4c:amqpQueue ;
                                  owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onDataRange xsd:string
                                ] ;
                rdfs:comment "It represents a hardware/software component that acts as an interface between a device or a set of devices (sensors, actuators) and the external, implementing the AMQP protocol."@en ,
                             "Modella un componente hardware/software che agisce da interfaccia tra un dispositivo o un insieme di dispositivi (sensori, attuatori) e il mondo esterno implementando il protocollo AMQP."@it ;
                rdfs:label "AMQP Broker"@en ,
                           "Broker AMQP"@it ;
                rdfs:seeAlso "https://en.wikipedia.org/wiki/Advanced_Message_Queuing_Protocol"@en ,
                             "https://it.wikipedia.org/wiki/Advanced_Message_Queuing_Protocol"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord
km4c:AVMRecord rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:onRoute ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:Route
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty geo:lat ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onDataRange xsd:float
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty geo:long ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onDataRange xsd:float
                               ] ;
               rdfs:comment "Corsa programmata da una certa azienda TPL su un certo percorso di una certa linea" ;
               rdfs:label "AVM Record"@en ,
                          "Registrazione AVM"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AccessRestriction
km4c:AccessRestriction rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Restriction ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano una restrizione di accesso in vigore su di una strada o su di un tratto di strada."@it ,
                                    "The instances of this class represent each an access restriction that applies to a road or to a segment of road."@en ;
                       rdfs:label "Access restriction"@en ,
                                  "Restrizioni di accesso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation
km4c:Accommodation rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                   rdfs:comment "Alberghi e strutture simili."@it ,
                                "Hotels and similar structures."@en ;
                   rdfs:label "Accommodation"@en ,
                              "Alloggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation_or_office_containers_rental
km4c:Accommodation_or_office_containers_rental rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende che si occupano del noleggio dei container per gli alloggi e per gli uffici."@it ,
                                                            "The instances of this class represent, among all business activities, some companies that deal with rental of containers for housing and offices."@en ;
                                               rdfs:label "Accommodation or office containers rental"@en ,
                                                          "Noleggio Container per alloggi o uffico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Accountants
km4c:Accountants rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni studi commerciali, tributari e di revisione contabile."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain commercial, tax and audit firms."@en ;
                 rdfs:label "Accountants"@en ,
                            "Ragionieri Commercialisti e periti commerciali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Addiction_recovery_centre
km4c:Addiction_recovery_centre rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune comunità e centri di recupero dalle dipendenze."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain communities and recuperation centers from dependencies."@en ;
                               rdfs:label "Addiction recovery centre"@en ,
                                          "Comunita e centri di recupero per dipendenze"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad
km4c:AdministrativeRoad rdf:type owl:Class ;
                        owl:disjointWith km4c:RoadElement ;
                        rdfs:comment "Class whose instances are the administrative extents defined in the road graph."@en ,
                                     "Classe le cui istanze sono le estese amministrative definite nel grafo stradale."@it ;
                        rdfs:label "Administrative Road"@en ,
                                   "Estesa Amministrativa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Adult_clothing
km4c:Adult_clothing rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio di abbigliamento per adulti."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail clothing stores for adults."@en ;
                    rdfs:label "Abbigliamento Uomo Donna"@it ,
                               "Adult Clothing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising
km4c:Advertising rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                 rdfs:comment "Advertising-related services."@en ,
                              "Servizi legati al mondo della pubblicità."@it ;
                 rdfs:label "Advertising"@en ,
                            "Pubblicita'"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising_and_promotion
km4c:Advertising_and_promotion rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Advertising ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune concessionarie ed aziende pubblicitarie."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain dealerships and advertising companies."@en ;
                               rdfs:label "Advertising and promotion"@en ,
                                          "Pubblicita' e Concessionarie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Aestestic_medicine_centre
km4c:Aestestic_medicine_centre rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni centri di medicina estetica."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain aestestic medicine centres."@en ;
                               rdfs:label "Aestestic medicine centre"@en ,
                                          "Centro di medicina estetica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Agents
km4c:Agents rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie ed agenti o procuratori per lo spettacolo e lo sport."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain agencies and agents for the show and sport."@en ;
            rdfs:label "Agenti e procuratori"@it ,
                       "Agents"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock
km4c:AgricultureAndLivestock rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                             rdfs:comment "Activities and services relating to agriculture and livestock farming."@en ,
                                          "Attività e servizi relativi ad agricoltura ed allevamento."@it ;
                             rdfs:label "Agricoltura ed allevamento"@it ,
                                        "Agriculture and livestock"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Agritourism
km4c:Agritourism rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ristorazione ed alloggio connesse alle attività agricole."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering and accommodation activities related to agricultural activities."@en ;
                 rdfs:label "Agritourism"@en ,
                            "Agriturismo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AirQualityObservation
km4c:AirQualityObservation rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della qualità dell'aria."@it ,
                                        "Each instance of this class represents an air quality detection."@en ;
                           rdfs:label "Air quality observation"@en ,
                                      "Osservazione della qualità dell'aria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Air_quality_monitoring_station
km4c:Air_quality_monitoring_station rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano i rilevatori dei livelli di polveri sottili nell'aria. Ciascuna istanza rappresenta uno specifico rilevatore, di una specifica tipologia, collocato in una specifica posizione individuata attraverso una coppia di coordinate geospaziali. Per contro, per ciascun rilevatore esiste al più una sola istanza che lo rappresenta."@it ,
                                                 """The instances of this class are dust-level detectors in the air.
Each instance represents a specific detector, of a specific type, located in a specific location located through a pair of geospatial coordinates. On the other hand, for each detector there is at most one instance representing it."""@en ;
                                    rdfs:label "Air quality monitoring station"@en ,
                                               "Stazione di monitoraggio della qualità dell'aria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Airfields
km4c:Airfields rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune avio-superfici."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, some airfields."@en ;
               rdfs:label "Airfields"@en ,
                          "Aviosuperfici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Airplanes_rental
km4c:Airplanes_rental rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di mezzi di trasporto aereo."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain chartering activities of air transport."@en ;
                      rdfs:label "Airplanes rental"@en ,
                                 "Noleggio aerei"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Airport_lost_property_office
km4c:Airport_lost_property_office rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni uffici per gli oggetti smarriti in aeroporto."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all service locations, some offices for lost items at the airport."@en ;
                                  rdfs:label "Airport lost property office"@en ,
                                             "Ufficio oggetti smarriti aeroporto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Amusement_activities
km4c:Amusement_activities rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività creative, artistiche e di intrattenimento."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, some creative, artistic and entertainment activities."@en ;
                          rdfs:label "Amusement activities"@en ,
                                     "Attivita' ricreative"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Amusement_and_theme_parks
km4c:Amusement_and_theme_parks rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni parchi di divertimento e a tema."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, some amusement and themed parks."@en ;
                               rdfs:label "Amusement and theme parks"@en ,
                                          "Parchi divertimento e tematici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#AnemometryObservation
km4c:AnemometryObservation rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della velocità e della direzione del vento."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a speed and wind direction detection."@en ;
                           rdfs:label "Anemometry observation"@en ,
                                      "Rilevazione con anemometro"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Animal_feeds_manufacture
km4c:Animal_feeds_manufacture rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende che producono alimenti per animali."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, some companies that produce animal feed."@en ;
                              rdfs:label "Animal Feeds Manufacture"@en ,
                                         "Produzione Mangimi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Animal_production
km4c:Animal_production rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di allevamento di animali."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some animal breeding companies."@en ;
                       rdfs:label "Animal Production"@en ,
                                  "Produzione Animali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Antiques
km4c:Antiques rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio di mobili usati e di oggetti di antiquariato."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail companies of used furniture and antiques."@en ;
              rdfs:label "Antichita'"@it ,
                         "Antiques"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Aquarium
km4c:Aquarium rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni acquari."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all service locations, some aquariums."@en ;
              rdfs:label "Acquario"@it ,
                         "Aquarium"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Archaeological_site
km4c:Archaeological_site rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni siti archeologici."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain archaeological sites."@en ;
                         rdfs:label "Archaeological site"@en ,
                                    "Sito archeologico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Architectural_consulting
km4c:Architectural_consulting rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di architettura."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of architectural studies."@en ;
                              rdfs:label "Architectural consulting"@en ,
                                         "Studi di Architettura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Area
km4c:Area rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:Service ;
          rdfs:comment "Services represented by a polygonal form area."@en ,
                       "Servizi rappresentati da un'area di forma poligonale."@it ;
          rdfs:label "Polygonal Service"@en ,
                     "Servizio di forma poligonale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Art_galleries
km4c:Art_galleries rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio degli oggetti d'arte incluse le gallerie d'arte."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail companies of art objects including art galleries."@en ;
                   rdfs:label "Art Galleries"@en ,
                              "Gallerie Arte"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Artisan_shop
km4c:Artisan_shop rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune botteghe artigiane."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, some craft workshops."@en ;
                  rdfs:label "Artisanshop"@en ,
                             "Negozio artigiano"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Assistance
km4c:Assistance rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutti i servizi, taluni servizi di assistenza alla persona."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all the services, some personal assistance services."@en ;
                rdfs:label "Assistance"@en ,
                           "Assistenza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Associations
km4c:Associations rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazioni associative dedite anche, in via residuale, allo svolgimento di attività economiche."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain business activities carried out by associative organizations."@en ;
                  rdfs:label "Associations"@en ,
                             "Associazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Atm
km4c:Atm rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutti i servizi, gli sportelli Bancomat."@it ,
                      "The instances of this class represent, among all services, ATMs."@en ;
         rdfs:label "Atm"@en ,
                    "Atm"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Auctioning_houses
km4c:Auctioning_houses rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune case d'asta al dettaglio, escluse le case d'asta via Internet."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some retail auction houses, excluding auction houses via the Internet."@en ;
                       rdfs:label "Auctioning Houses"@en ,
                                  "Case d'Asta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Audio_and_video
km4c:Audio_and_video rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di apparecchiature audio e video in esercizi specializzati."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and wholesale activities of audio and video equipment in specialized stores."@en ;
                     rdfs:label "Audio and Video"@en ,
                                "Audio e Video"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Auditing_activities
km4c:Auditing_activities rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di revisione e certificazione di bilanci."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, some auditing activities."@en ;
                         rdfs:label "Auditing activities"@en ,
                                    "Revisione e cerificazione bilanci"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Auditorium
km4c:Auditorium rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni auditorium."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all the business activities, some auditoriums."@en ;
                rdfs:label "Auditorium"@en ,
                           "Auditorium"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Automobile_driving_and_flying_schools
km4c:Automobile_driving_and_flying_schools rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune autoscuole, scuole di pilotaggio e scuole nautiche."@it ,
                                                        "The instances of this class include, among all business activities, some driving, flying and nautical schools."@en ;
                                           rdfs:label "Automobile driving and flying schools"@en ,
                                                      "Autoscuole, scuole di pilotaggio e nautiche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bakery
km4c:Bakery rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di vendita al dettaglio del pane, ed inoltre di torte, dolciumi e confetteria."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain bread retail activities, as well as pies, sweets and confectionery."@en ;
            rdfs:label "Bakery"@en ,
                       "Forno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bank
km4c:Bank rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni istituti di credito e le attività di servizio finanziario in genere."@it ,
                       "The instances of this class represent, among all business activities, some lenders and financial service activities in general."@en ;
          rdfs:label "Banca"@it ,
                     "Bank"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bar
km4c:Bar rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni bar e altri esercizi simili senza cucina."@it ,
                      "The instances of this class include, among all business activities, certain bars and other similar exercises without cooking."@en ;
         rdfs:label "Bar"@en ,
                    "Bar"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Beach
km4c:Beach rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune spiagge."@it ,
                        "The instances of this class represent, among all business activities, some bathing establishments."@it ;
           rdfs:label "Beach"@en ,
                      "Spiaggia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Beach_resort
km4c:Beach_resort rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                  rdfs:comment "Le attività di questo tipo rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni stabilimenti balneari."@it ,
                               "Such activities represent, among all service locations, some bathing establishments."@en ;
                  rdfs:label "Beach resort"@en ,
                             "Stabilimento balneare"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon
km4c:Beacon rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:TourismService ,
                            geo:SpatialThing ;
            rdfs:comment "Service associated to Beacon that allow to receive offers."@en ,
                         "Servizio associato ai Beacon che permettono di ricevere offerte."@it ,
                         "Single Beacon installed."@en ,
                         "Singolo beacon installato."@it ;
            rdfs:label "Beacon"@en ,
                       "Beacon"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation
km4c:BeaconObservation rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ;
                       rdfs:comment "lettura proveniente da un singolo beacon" ;
                       rdfs:label "Beacon observation"@en ,
                                  "Lettura di un beacon"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Beauty_centre
km4c:Beauty_centre rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli istituti di bellezza."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain services of beauty institutes."@en ;
                   rdfs:label "Beauty centre"@en ,
                              "Istituti di bellezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bed_and_breakfast
km4c:Bed_and_breakfast rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di alloggio in bed and breakfast."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain lodging activities in bed and breakfast."@en ;
                       rdfs:label "Bed and breakfast"@en ,
                                  "Bed and breakfast"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bench
km4c:Bench rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una panchina."@it ,
                        "Each instance of this class represents a bench."@en ;
           rdfs:label "Bench"@en ,
                      "Panchina"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Betting_shops
km4c:Betting_shops rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune ricevitorie di scommesse."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain betting shops."@en ;
                   rdfs:label "Betting shops"@en ,
                              "Ricevitorie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Beverage_manufacture
km4c:Beverage_manufacture rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di bevande."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain beverage production activities."@en ;
                          rdfs:label "Beverage Manufacture"@en ,
                                     "Produzione Bevande"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#BikeRackObservation
km4c:BikeRackObservation rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                         rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dei posti disponibili in una rastrelliera per biciclette in un certo istante."@it ,
                                      "Each instance of this class represents a finding of places available in a bicycle rack at a given instant."@en ;
                         rdfs:label "Bike rack observation"@en ,
                                    "Rilevazione su rastrelliera per biciclette"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_rack
km4c:Bike_rack rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un portabiciclette."@it ,
                            "Each instance of this class represents a bike rack."@en ;
               rdfs:label "Bike rack"@en ,
                          "Rastrelliera per biciclette"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_rental
km4c:Bike_rental rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di biciclette."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, some bicycle rental activities."@en ;
                 rdfs:label "Bike rental"@en ,
                            "Punto noleggio bici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_sharing_rack
km4c:Bike_sharing_rack rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Bike_rental ,
                                       km4c:TransferServiceAndRenting ;
                       rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rastrelliera da cui è possibile prelevare ed in cui è possibile riporre le biciclette prese a noleggio."@it ,
                                    "Each instance of this class represents a bike rack from where bikes can be taken on loan, or can be left after that they have been loaned."@en ;
                       rdfs:label "Bike sharing rack"@en ,
                                  "Rastrelliera per bike sharing"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Boarding_house
km4c:Boarding_house rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di affittacamere."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain guest houses."@en ;
                    rdfs:label "Affittacamere"@it ,
                               "Boarding house"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Boat_equipment
km4c:Boat_equipment rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di natanti e accessori."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and boat related activities."@en ;
                    rdfs:label "Articoli per natanti"@it ,
                               "Boat equipment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Boats_and_ships_rental
km4c:Boats_and_ships_rental rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di mezzi di trasporto marittimo e fluviale."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of renting sea and river transport."@en ;
                            rdfs:label "Boats and ships rental"@en ,
                                       "Noleggio barche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bollard
km4c:Bollard rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
             rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un dissuasore mobile."@it ,
                          "Each instance of this class represents a mobile bollard."@en ;
             rdfs:label "Bollard"@en ,
                        "Dissuasore mobile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bookshop
km4c:Bookshop rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di libri nuovi."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, some retail business of new books."@en ;
              rdfs:label "Book Shop"@en ,
                         "Libreria, cartolibreria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Botanical_and_zoological_gardens
km4c:Botanical_and_zoological_gardens rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli orti botanici, dei giardini zoologici e delle riserve naturali."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all business activities, some activities of botanical gardens, zoological gardens and natural reserves."@en ;
                                      rdfs:label "Botanical and zoological gardens"@en ,
                                                 "Giardini botanici e zoologici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Boxoffice
km4c:Boxoffice rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di rivendita di biglietti per eventi sportivi e di intrattenimento."@it ,
                            "The instances of this class include, among all business activities, some resale of tickets for sporting events and entertainment."@en ;
               rdfs:label "Boxoffice"@en ,
                          "Boxoffice"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Building_and_industrial_cleaning_activities
km4c:Building_and_industrial_cleaning_activities rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sterilizzazione di edifici, impianti, macchinari industriali e attrezzature medico sanitarie."@it ,
                                                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain sterilization activities of buildings, plant, industrial machinery and healthcare equipment."@en ;
                                                 rdfs:label "Building and industrial cleaning activities"@en ,
                                                            "Pulizia edifici e impianti industriali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Building_construction
km4c:Building_construction rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di progettazione e costruzione di edifici."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all the business activities, certain building design and building activities."@en ;
                           rdfs:label "Building Construction"@en ,
                                      "Costruzione Edifici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Building_material
km4c:Building_material rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di materiali da costruzione, ceramiche, piastrelle."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail business of building materials, ceramics, tiles."@en ;
                       rdfs:label "Building Material"@en ,
                                  "Materiali Edili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Building_materials_manufacture
km4c:Building_materials_manufacture rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di cemento, calce, calcestruzzo, gesso ed altri composti per l'edilizia."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cement, lime, concrete, gypsum and other building compounds."@en ;
                                    rdfs:label "Building Materials Manufacture"@en ,
                                               "Produzione Materiali Edili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop
km4c:BusStop rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ,
                             otn:StopPoint ,
                             geo:SpatialThing ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty geo:lat ;
                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:float
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty geo:long ;
                               owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                               owl:onDataRange xsd:float
                             ] ;
             rdfs:comment "Interconnection point between road segments to determine the path of a TPL line."@en ,
                          "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per determinare il percorso di una linea di TPL."@it ,
                          "Service associated with displaying ATAF lines with their stops."@en ,
                          "Servizio associato alla visualizzazione delle linee ATAF con le relative fermate."@it ;
             rdfs:label "Bus Stop"@en ,
                        "Fermata bus"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast
km4c:BusStopForecast rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:atBusStop ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass km4c:BusStop
                                     ] ;
                     rdfs:comment "Arrival forecast at a certain stop."@en ,
                                  "Previsione di arrivo ad una certa fermata."@it ;
                     rdfs:label "BusStop Forecast"@en ,
                                "Previsione arrivo in fermata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Bus_tickets_retail
km4c:Bus_tickets_retail rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di rivendita dei biglietti per l'autobus."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, some bus ticket resale services."@en ;
                        rdfs:label "Bus tickets retail"@en ,
                                   "Rivendita biglietti autobus"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Business_support
km4c:Business_support rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune tipologie di attività di supporto alle imprese. si tratta principalmente di imprese di: gestione esattoriale; agenzie di distribuzione di libri, giornali e riviste; servizi di gestione di pubblici mercati e pese pubbliche; richiesta di certificati e pese pubbliche; richiesta di certificati e disbrigo pratiche."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain types of business support activities. These are mainly companies of: exactorial management; distribution agencies of books, newspapers and magazines; services of public market management and public weights; request for certificates and public purses; request for certificates and practical drawings."@en ;
                      rdfs:label "Business support"@en ,
                                 "Sostegno alle imprese"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Call_center
km4c:Call_center rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei call center."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, some call center activities."@en ;
                 rdfs:label "Call Center"@it ,
                            "Call center"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Camper_service
km4c:Camper_service rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di servizi per il turismo itinerante."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of traveling tourism services."@en ;
                    rdfs:label "Camper service"@en ,
                               "Camper service"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Camping
km4c:Camping rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aree di parcheggio e aree attrezzate per camper e roulotte."@it ,
                          "The instances of this class include, among all business activities, some parking areas and areas equipped for motor homes and caravans."@en ;
             rdfs:label "Campeggio"@it ,
                        "Camping"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Canteens_and_food_service
km4c:Canteens_and_food_service rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune mense e attività di catering continuativo su base contrattuale."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain canteens and continuous catering activities on a contractual basis."@en ;
                               rdfs:label "Canteens and Food Service"@en ,
                                          "Mense e servizi di ristorazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor
km4c:CarParkSensor rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:comment "Sensor collecting data inside a parking lot."@en ,
                                "Sensore che raccoglie i dati all'interno di un parcheggio."@it ;
                   rdfs:label "Car Park Sensor"@en ,
                              "Sensore presente in parcheggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Car_park
km4c:Car_park rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di parcheggi e autorimesse."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, some parking and caretaking activities."@en ;
              rdfs:label "Car park"@en ,
                         "Parcheggio auto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Car_rental_with_driver
km4c:Car_rental_with_driver rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto mediante noleggio di autovetture da rimessa con conducente."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain transport activities by renting passenger cars with driver."@en ;
                            rdfs:label "Car Rental With Driver"@en ,
                                       "Noleggio Auto con Conducente"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Car_washing
km4c:Car_washing rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavaggio auto."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain car wash activities."@en ;
                 rdfs:label "Car Washing"@en ,
                            "Lavaggio Auto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Carabinieri
km4c:Carabinieri rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune caserme dei Carabinieri."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all service locations, some Carabinieri barracks."@en ;
                 rdfs:label "Carabinieri"@en ,
                            "Carabinieri"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cargo_handling
km4c:Cargo_handling rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di movimentazione merci su gomma e su rotaia."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cargo handling activities on road and rail."@en ;
                    rdfs:label "Cargo Handling"@en ,
                               "Movimentazione Merci"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Carpentry
km4c:Carpentry rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione di mobili e di oggetti di arredamento."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, some furniture repair and furnishing repair activities."@en ;
               rdfs:label "Carpentry"@en ,
                          "Falegnamerie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Carpets
km4c:Carpets rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tappeti."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all the business activities, certain carpet retail activities."@en ;
             rdfs:label "Carpets"@en ,
                        "Tappeti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Carpets_and_curtains
km4c:Carpets_and_curtains rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tappeti, tende e tendine."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of carpets, curtains and curtains."@en ;
                          rdfs:label "Carpets and Curtains"@en ,
                                     "Tappeti e Tende"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cartographers
km4c:Cartographers rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di cartografia e aerofotogrammetria."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, some cartography and aerial photogrammetry activities."@en ;
                   rdfs:label "Cartografi"@it ,
                              "Cartographers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Castle
km4c:Castle rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano taluni castelli in cui sono offerti servizi turistici di varia natura."@it ,
                         "The instances of this class represent some castles where tourist services of various kinds are offered."@en ;
            rdfs:label "Castello"@it ,
                       "Castle"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Catering
km4c:Catering rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di catering per eventi, banqueting, fornitura di pasti preparati ad uso catering ed altri servizi di ristorazione."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering activities for events, banqueting, provision of meals prepared for catering and other catering services."@en ;
              rdfs:label "Catering"@en ,
                         "Catering"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cemetery
km4c:Cemetery rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un cimitero."@it ,
                           "The instances of this class each represent a cemetery."@en ;
              rdfs:label "Cemetery"@en ,
                         "Cimitero"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ChargeStationObservation
km4c:ChargeStationObservation rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                              rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dello stato di una colonnina per la ricarica dei veicoli elettrici in un determinato istante."@it ,
                                           "Each instance of this class represents a state of a column for charging electric vehicles at a given instant."@en ;
                              rdfs:label "Charge station observation"@en ,
                                         "Rilevazione su colonnina di ricarica di veicoli elettrici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Charging_stations
km4c:Charging_stations rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fornitura di colonnine per la ricarica dei mezzi ad alimentazione elettrica e dei servizi collegati."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain supply of columns for charging power supplies and related services."@en ;
                       rdfs:label "Charging stations"@en ,
                                  "Colonnina di ricarica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Charter_airlines
km4c:Charter_airlines rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo non di linea di passeggeri (voli charter)."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, some non-scheduled air transport activities (charter flights)."@en ;
                      rdfs:label "Charter Airlines"@en ,
                                 "Compagnie di Charter"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Churches
km4c:Churches rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni luoghi di culto e attività d'impresa collegate ai luoghi di culto."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the places of service, certain places of worship and business activities related to places of worship."@en ;
              rdfs:label "Chiese"@it ,
                         "Churches"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cinema
km4c:Cinema rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di proiezione cinematografica."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cinematic projection activities."@en ;
            rdfs:label "Cinema"@en ,
                       "Cinema"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering
km4c:CivilAndEdilEngineering rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                             rdfs:comment "Services related to civil and construction engineering. "@en ,
                                          "Servizi legati all'ingegneria civile ed edile."@it ;
                             rdfs:label "Civil and edil engineering"@en ,
                                        "Ingegneria civile ed edile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_airport
km4c:Civil_airport rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività esercitate dagli aeroporti civili, con particolare riferimento ai servizi di trasferimento e noleggio."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities carried out by civil airports, with particular reference to transfer and rental services."@en ;
                   rdfs:label "Aeroporto civile"@it ,
                              "Civil airport"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_engineering
km4c:Civil_engineering rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ingegneria civile, ed in particolare le attività di costruzione di opere pubbliche."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain civil engineering activities, and in particular the activities of building public works."@en ;
                       rdfs:label "Civil Engineering"@en ,
                                  "Ingegneria Civile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_protection
km4c:Civil_protection rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune attività di protezione civile."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all service locations, certain civil protection activities."@en ;
                      rdfs:label "Civil protection"@en ,
                                 "Protezione civile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_registry
km4c:Civil_registry rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici anagrafe dei comuni."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all service locations, certain registry offices."@en ;
                    rdfs:label "Anagrafe"@it ,
                               "Civil registry"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cleaning_activities
km4c:Cleaning_activities rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pulizia e disinfestazione."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, some cleaning and disinfestation activities."@en ;
                         rdfs:label "Cleaning activities"@en ,
                                    "Pulizia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cleaning_materials
km4c:Cleaning_materials rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di saponi, detersivi, prodotti per la lucidatura e affini."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of soaps, detergents, polishing products and the like."@en ;
                        rdfs:label "Cleaning Materials"@en ,
                                   "Prodotti Pulizia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Climbing
km4c:Climbing rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività alpinistiche."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, some mountaineering activities."@en ;
              rdfs:label "Alpinismo"@it ,
                         "Climbing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing
km4c:Clothing rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli di abbigliamento."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, some clothing retail business."@en ;
              rdfs:label "Abbigliamento"@it ,
                         "Clothing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_accessories
km4c:Clothing_accessories rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di cappelli, ombrelli, guanti e cravatte."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of hats, umbrellas, gloves and ties."@en ;
                          rdfs:label "Accessori Abbigliamento"@it ,
                                     "Clothing Accessories"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_and_linen
km4c:Clothing_and_linen rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tessuti per l'abbigliamento, l'arredamento e di biancheria per la casa."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of clothing, home furnishings and household linen."@en ;
                        rdfs:label "Abbigliamento e Biancheria"@it ,
                                   "Clothing and Linen"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_children_and_infants
km4c:Clothing_children_and_infants rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail children's clothing."@en ,
                                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of clothing, home furnishings and household linen."@it ;
                                   rdfs:label "Abbigliamento Bambino"@it ,
                                              "Clothing Children and Infants"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_factory_outlet
km4c:Clothing_factory_outlet rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di spaccio e di vendita in outlet di articoli di abbigliamento."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of selling and selling outlets of clothing."@en ;
                             rdfs:label "Clothing factory outlet"@en ,
                                        "Spacci outlet abbigliamento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Coast_guard_harbormaster
km4c:Coast_guard_harbormaster rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Guardia costiera e della Capitaneria di porto."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Coast Guard and the Harbor Captain."@en ;
                              rdfs:label "Coast guard harbormaster"@en ,
                                         "Guardia costiera capitaneria di porto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Coffee_rosters
km4c:Coffee_rosters rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di caffè torrefatto."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, some rotten coffee retail business."@en ;
                    rdfs:label "Coffee Rosters"@en ,
                               "Torrefazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Coke_and_petroleum_derivatives
km4c:Coke_and_petroleum_derivatives rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raffinazione di coke e di altri prodotti derivanti dalla raffinazione del petrolio."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain coke refining activities and other petroleum refining products."@en ;
                                    rdfs:label "Coke and Petroleum Derivatives"@en ,
                                               "Coke e Petroliferi Derivati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Combined_facilities_support_activities
km4c:Combined_facilities_support_activities rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi integrati di gestione degli edifici."@it ,
                                                         "The instances of this class represent, among all business activities, some integrated building management services."@en ;
                                            rdfs:label "Combined facilities support activities"@en ,
                                                       "Servizi integrati di gestione agli edifici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Commissariat_of_public_safety
km4c:Commissariat_of_public_safety rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni Commissariati di pubblica sicurezza."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all service locations, certain Commissariats of Public Safety."@en ;
                                   rdfs:label "Commissariat of public safety"@en ,
                                              "Commissariato di pubblica sicurezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Community_centre
km4c:Community_centre rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri diurni di assistenza sanitaria."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all service locations, some day health care centers."@en ;
                      rdfs:label "Centri diurni"@it ,
                                 "Community centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_data_processing
km4c:Computer_data_processing rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione delle basi dati ed elaborazione elettronica dei dati."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain data bases management and electronic data processing."@en ;
                              rdfs:label "Computer data processing"@en ,
                                         "Elaborazione dati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_programming_and_consultancy
km4c:Computer_programming_and_consultancy rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, talune attività di produzione di software, attività di consulenza informatica, attività di configurazione e gestione di strutture e apparecchiature informatiche, ed altri servizi relativi alle tecnologie informatiche."@it ,
                                                       "The instances of this class include, among all business activities, certain software production activities, computer consultancy activities, configuration and management of facilities and computer equipment, and other IT related services."@en ;
                                          rdfs:label "Computer programming and consultancy"@en ,
                                                     "Programmazione e consulenza computer"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_systems
km4c:Computer_systems rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di computer, unità periferiche, software e attrezzature per ufficio in esercizi specializzati."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail business of computers, peripherals, software and office equipment in specialized stores."@en ;
                      rdfs:label "Computer Systems"@en ,
                                 "Informatica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_technician
km4c:Computer_technician rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e di manutenzione di computer e di periferiche."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, some repair and maintenance of computers and peripherals."@en ;
                         rdfs:label "Computer technician"@en ,
                                    "Riparazione computer e periferiche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Conservatory
km4c:Conservatory rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei conservatori musicali."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of music conservators."@en ;
                  rdfs:label "Conservatorio"@it ,
                             "Conservatory"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Consulate
km4c:Consulate rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni consolati stranieri in Italia."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, some foreign consulates in Italy."@en ;
               rdfs:label "Consolato"@it ,
                          "Consulate"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Consulting_services
km4c:Consulting_services rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di consulenza in genere, ad esempio nel settore della sicurezza, dell'igiene, nel settore agrario, ed altro."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain consulting activities in general, for example in the field of safety, hygiene, agriculture and so on."@en ;
                         rdfs:label "Consulting services"@en ,
                                    "Servizi di Consulenza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Controlled_parking_zone
km4c:Controlled_parking_zone rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune zone di sosta controllata."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all service locations, certain controlled parking areas."@en ;
                             rdfs:label "Controlled parking zone"@en ,
                                        "Zona a sosta controllata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Corps_of_forest_rangers
km4c:Corps_of_forest_rangers rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi del Corpo forestale dello Stato."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all service locations, certain sites of the Corp of Forest Rangers."@en ;
                             rdfs:label "Corpo forestale dello stato"@it ,
                                        "Corps of forest rangers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Courier
km4c:Courier rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività postali e di corriere sulle quali non gravi un obbligo di servizio universale (un obbligo di legge posto a garanzia di un livello minimo del servizio che deve essere reso a tutta l'utenza interessata)."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain postal and courier activities on which no universal service obligation is involved (a statutory obligation to guarantee a minimum level of service to be rendered to all The affected user)."@en ;
             rdfs:label "Corriere espresso"@it ,
                        "Courier"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Credit_collection_agencies
km4c:Credit_collection_agencies rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di recupero crediti."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of credit recovery agencies."@en ;
                                rdfs:label "Agenzie recupero crediti"@it ,
                                           "Credit collection agencies"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Crop_animal_production_hunting
km4c:Crop_animal_production_hunting rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione agricola, di trasformazione di prodotti animali, di caccia, ed altre attività connesse."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain agricultural production activities, processing of animal products, hunting, and other related activities."@en ;
                                    rdfs:label "Crop Animal Production Hunting"@en ,
                                               "Produzione Animali, Vegetali e Caccia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Crop_production
km4c:Crop_production rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di coltivazione."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cultivation activities."@en ;
                     rdfs:label "Crop Production"@en ,
                                "Produzione Vegetali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity
km4c:CulturalActivity rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                      rdfs:comment "Biblioteche, archivi, musei ed altre attività culturali."@it ,
                                   "Libraries, archives, museums and other cultural activities."@en ;
                      rdfs:label "Attivita' Culturale"@it ,
                                 "Cultural Activity"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_and_recreation_goods
km4c:Cultural_and_recreation_goods rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli culturali e ricreativi in esercizi specializzati."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of cultural and recreational items in specialized stores."@en ;
                                   rdfs:label "Articoli Culturali e Ricreativi"@it ,
                                              "Cultural and Recreation Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_centre
km4c:Cultural_centre rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di attività culturale."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, certain centers of cultural activity."@en ;
                     rdfs:label "Centro culturale"@it ,
                                "Cultural centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_education
km4c:Cultural_education rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni centri di formazione culturale."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, some centers of cultural formation."@en ;
                        rdfs:label "Cultural education"@en ,
                                   "Formazione culturale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_sites
km4c:Cultural_sites rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di biblioteche, archivi, musei ed altri luoghi di cultura."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of libraries, archives, museums and other places of culture."@en ;
                    rdfs:label "Attivita' culturali"@it ,
                               "Cultural sites"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Curtains_and_net_curtains
km4c:Curtains_and_net_curtains rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tende e tendine."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and wholesale activities of curtains and curtains."@en ;
                               rdfs:label "Curtains and Net Curtains"@en ,
                                          "Tende e Tendine"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Cycle_paths
km4c:Cycle_paths rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni percorsi ciclabili."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all service locations, certain cycling routes."@en ;
                 rdfs:label "Ciclopercorsi"@it ,
                            "Cycle paths"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dairy_products
km4c:Dairy_products rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di latte e di prodotti lattiero-caseari."@it ,
                                 "The demands of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of milk and dairy products."@en ;
                    rdfs:label "Dairy products"@en ,
                               "Latte e Latticini"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dance_schools
km4c:Dance_schools rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di conduzione di corsi di danza."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of conducting dance classes."@en ;
                   rdfs:label "Dance schools"@en ,
                              "Scuole di danza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dating_service
km4c:Dating_service rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di agenzie matrimoniali e d'incontro."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of marriage and meeting agencies."@en ;
                    rdfs:label "Agenzie matrimoniali"@it ,
                               "Dating service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Day_care_centre
km4c:Day_care_centre rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di accoglienza."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, some reception centers."@en ;
                     rdfs:label "Centri accoglienza e case alloggio"@it ,
                                "Day care centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dentist
km4c:Dentist rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività e servizi degli studi odontoiatrici."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities and services of dental surgeries."@en ;
             rdfs:label "Dentist"@en ,
                        "Dentista"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Department_of_motor_vehicles
km4c:Department_of_motor_vehicles rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Motorizzazione civile. "@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all service locations, certain sites of Vehicle registration."@en ;
                                  rdfs:label "Department of motor vehicles"@en ,
                                             "Motorizzazione civile"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#DeviceAttribute
km4c:DeviceAttribute rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:value_type ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass <http://www.w3.org/ns/ssn/Property>
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:disabled ;
                                       owl:allValuesFrom xsd:boolean
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:data_type ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:string
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:differentValues ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:integer
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:healthinessCriteria ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:string
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:order ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:integer
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:value_bounds ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:string
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:value_name ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:string
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:value_refresh_rate ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:integer
                                     ] ,
                                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:value_unit ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onDataRange xsd:string
                                     ] ;
                     rdfs:comment "Attribute of an Internet of Things device (sensor, or actuator). It represents something that the device is able to detect."@en ,
                                  "Attributo di un dispositivo Internet Of Things, sensore o attuatore. Rappresenta una grandezza che il dispositivo è in grado di misurare."@it ;
                     rdfs:label "Attributo del dispositivo"@it ,
                                "Device attribute"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Diet_products
km4c:Diet_products rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti macrobiotici e dietetici."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of macrobiotic and dietary products."@en ;
                   rdfs:label "Diet Products"@en ,
                              "Prodotti Dietetici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#DigitalLocation
km4c:DigitalLocation rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                     rdfs:comment "Services classified by the city of Florence as Digital Location."@en ,
                                  "Servizi classificati dal comune di Firenze come Digital Location."@it ;
                     rdfs:label "Digital Location"@en ,
                                "Digital Location"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Digital_signage
km4c:Digital_signage rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                     rdfs:label "Digital signage"@en ,
                                "Segnaletica digitale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dining_hall
km4c:Dining_hall rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune mense, anche non strutturate in forma di impresa."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all service locations, certain canteens, not even structured in the form of a business."@en ;
                 rdfs:label "Dining hall"@en ,
                            "Mense"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Disabled_parking_area
km4c:Disabled_parking_area rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area di sosta riservata alle persone con ridotte capacità motorie."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a parking area reserved for people with reduced mobility."@en ;
                           rdfs:label "Disabled parking area"@en ,
                                      "Zona sosta disabili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Discotheque
km4c:Discotheque rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di discoteche, sale da ballo, night-club e simili."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of discos, ballrooms, nightclubs and the like."@en ;
                 rdfs:label "Discoteca"@it ,
                            "Discotheque"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Discount
km4c:Discount rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei discount di alimentari."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, some food discount activities."@en ;
              rdfs:label "Discount"@en ,
                         "Discount"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Disinfecting_and_exterminating_activities
km4c:Disinfecting_and_exterminating_activities rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di disinfestazione."@it ,
                                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain disinfestation services."@en ;
                                               rdfs:label "Disinfecting and exterminating activities"@en ,
                                                          "Pulizia e disinfestazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#District
km4c:District rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
              rdfs:comment "Class whose instances are the various neighborhoods in which a city can be subdivided."@en ,
                           "Classe le cui istanze sono i vari quartieri in cui una città può essere suddivisa."@it ;
              rdfs:label "District"@en ,
                         "Quartiere"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Diving_school
km4c:Diving_school rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di immersioni."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all service locations, some diving schools."@en ;
                   rdfs:label "Diving school"@en ,
                              "Scuola di sub"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Doctor_office
km4c:Doctor_office rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli studi medici di medicina generale."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain services of general medical practice."@en ;
                   rdfs:label "Ambulatorio medico"@it ,
                              "Doctor office"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Dog_area
km4c:Dog_area rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
              rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area riservata allo sgambamento dei cani."@it ,
                           "Each instance of this class represents an area reserved for dog breeding."@en ;
              rdfs:label "Area per cani"@it ,
                         "Dog area"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Door_to_door
km4c:Door_to_door rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti vari, mediante l'intervento di un dimostratore o di un incaricato alla vendita (porta a porta)."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of various products, by the intervention of a demonstrator or a sales agent (door to door)."@en ;
                  rdfs:label "Door to Door"@en ,
                             "Vendita Porta a Porta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Drinking_fountain
km4c:Drinking_fountain rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune fontanelle di acqua potabile."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all service locations, some drinking water fountains."@en ;
                       rdfs:label "Drinking fountain"@en ,
                                  "Fontanelle"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#EarthQuakeEvent
km4c:EarthQuakeEvent rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf schema:Event ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un terremoto che ha interessato il territorio coperto dal progetto Km4City."@it ,
                                  "Each instance of this class represents an earthquake that affected the territory covered by the Km4City project."@en ;
                     rdfs:label "Earthquake"@en ,
                                "Terremoto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch
km4c:EducationAndResearch rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                          rdfs:comment "Services such as schools for all ages and training schools."@en ,
                                       "Servizi quali scuole per ogni eta' e scuole di formazione."@it ;
                          rdfs:label "EducationAndResearch"@en ,
                                     "Istruzione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Educational_support_activities
km4c:Educational_support_activities rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di istruzione e di supporto all'istruzione, compresi i servizi di consulenza e di orientamento scolastico."@it ,
                                                 "The instances of this class include, among all business activities, certain education and training services, including counseling and school counseling services."@en ;
                                    rdfs:label "Altri servizi all'istruzione"@it ,
                                               "Educational support activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency
km4c:Emergency rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Service ;
               rdfs:comment "Contiene tutte le classi relative ai servizi di emergenza."@it ,
                            "The parent of all emergency-related classes."@en ;
               rdfs:label "Emergency"@en ,
                          "Emergenze"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency_medical_care
km4c:Emergency_medical_care rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di emergenza sanitaria, delle banche del sangue, e altri."@it ,
                                         "The instances of this class include, among all business activities, certain health emergency services, blood banks, and others."@en ;
                            rdfs:label "Emergency medical care"@en ,
                                       "Guardia medica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency_services
km4c:Emergency_services rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi di soccorso stradale."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all service locations, certain roadside assistance services."@en ;
                        rdfs:label "Emergency services"@en ,
                                   "Soccorso stradale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Employment_exchange
km4c:Employment_exchange rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri per l'impiego."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all service locations, some employment centers."@en ;
                         rdfs:label "Centro per l'impiego"@it ,
                                    "Employment exchange"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Energy_supply
km4c:Energy_supply rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione, distribuzione, e commercio di energia elettrica e combustibili."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of production, distribution, and trade in electricity and fuels."@en ;
                   rdfs:label "Energy Supply"@en ,
                              "Fornitura Produzione Energia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Engineering_consulting
km4c:Engineering_consulting rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di ingegneria."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of engineering studies."@en ;
                            rdfs:label "Engineering consulting"@en ,
                                       "Studi di Ingegneria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment
km4c:Entertainment rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                   rdfs:comment "Entertainment services for the citizen."@en ,
                                "Servizi per l'intrattenimento del cittadino."@it ;
                   rdfs:label "Entertainment"@en ,
                              "Intrattenimento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Entry
km4c:Entry rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty geo:lat ;
                             owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty geo:long ;
                             owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                           ] ;
           owl:disjointWith km4c:StreetNumber ;
           rdfs:comment "Classe le cui istanze sono i possibili ingressi ai numeri civici" ;
           rdfs:label "Accesso"@it ,
                      "Entry"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule
km4c:EntryRule rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:accessToElement ;
                                 owl:minQualifiedCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:RoadElement
                               ] ;
               rdfs:comment "Class whose instances are the rules of access to the different road elements."@en ,
                            "Classe le cui istanze sono le regole di accesso ai differenti elementi stradali."@it ;
               rdfs:label "Entry Rule"@en ,
                          "Regola di Accesso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Environment
km4c:Environment rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                 rdfs:comment "Environmentally friendly services."@en ,
                              "Servizi legati all'ambiente."@it ;
                 rdfs:label "Ambiente"@it ,
                            "Environment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Equipment_for_events_and_shows_rental
km4c:Equipment_for_events_and_shows_rental rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di strutture ed attrezzature per manifestazioni e spettacoli."@it ,
                                                        "The instances of this class represent, among all the business activities, some rental activities of facilities and equipment for events and shows."@en ;
                                           rdfs:label "Equipment for events and shows rental"@en ,
                                                      "Noleggio attrezzature per manifestazioni e spettacoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Estate_activities
km4c:Estate_activities rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di locazione, compravendita, gestione e amministrazione di immobili anche per conto terzi."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain leasing, sale, management and administration of real estate also for third parties."@en ;
                       rdfs:label "Agenzia immobiliare"@it ,
                                  "Estate activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Event
km4c:Event rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf schema:Event ,
                           geo:SpatialThing ;
           owl:disjointWith km4c:Service ;
           rdfs:comment "Eventi programmati dal comune di firenze e dintormi."@it ,
                        "Events scheduled by the city of Florence and dusk."@en ;
           rdfs:label "Event"@en ,
                      "Evento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Extraction_of_natural_gas
km4c:Extraction_of_natural_gas rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di gas naturale."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain natural gas extraction activities."@en ;
                               rdfs:label "Estrazione Gas Naturale"@it ,
                                          "Extraction of natural gas"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Extraction_of_salt
km4c:Extraction_of_salt rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:MiningAndQuarrying ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di sale."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, some salt extraction activities."@en ;
                        rdfs:label "Estrazione di sale"@it ,
                                   "Extraction of salt"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Family_counselling
km4c:Family_counselling rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni consultori familiari."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all service locations, some family counselors."@en ;
                        rdfs:label "Consultori"@it ,
                                   "Family counselling"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Farm_house
km4c:Farm_house rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di residenza turistica alberghiera."@it ,
                             "The cases of this class represent, among all the commercial activities, some activities of the hotel tourist residence."@en ;
                rdfs:label "Farm house"@en ,
                           "Residenza turistica alberghiera"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fast_charging_station
km4c:Fast_charging_station rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una colonnina di ricarica per veicoli elettrici."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a charging column for electric vehicles."@en ;
                           rdfs:label "Colonnina di ricarica veloce"@it ,
                                      "Fast charging station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ferry_stop
km4c:Ferry_stop rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un porto di attracco dei traghetti di linea. "@it ,
                             "The instances of this class are each a liner ferry port."@en ;
                rdfs:label "Fermata traghetto"@it ,
                           "Ferry stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService
km4c:FinancialService rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                      rdfs:comment "Banche, istituti monetari e altri servizi finanziari."@it ,
                                   "Banks, monetary institutions and other financial services."@en ;
                      rdfs:label "Financial Service"@en ,
                                 "Servizio Finanziario"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Financial_institute
km4c:Financial_institute rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi finanziari."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain financial services."@en ;
                         rdfs:label "Financial institute"@en ,
                                    "Istituto monetario"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fine_arts_articles
km4c:Fine_arts_articles rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per le belle arti."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of fine arts articles."@en ;
                        rdfs:label "Articoli Belle Arti"@it ,
                                   "Fine Arts Articles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fire_brigade
km4c:Fire_brigade rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dei Vigili del Fuoco."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all service locations, certain fire brigades."@en ;
                  rdfs:label "Fire brigade"@en ,
                             "Vigili del fuoco"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid
km4c:First_aid rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni posti di Pronto soccorso."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, some places of First Aid."@en ;
               rdfs:label "First aid"@en ,
                          "Pronto soccorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state
km4c:First_aid_state rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'istantanea di quante persone si trovano, in un determinato istante di tempo, all'interno di un determinato punto di Pronto Soccorso, in una certa condizione, suddivisi a seconda del codice di urgenza che è stato loro attribuito. Le possibili condizioni in cui una persona che è in Pronto Soccorso può trovarsi sono: con destinazione, in attesa, in visita, in osservazione temporanea. Alcune istanze riportano tuttavia il conteggio complessivo, senza tenere conto della condizione in cui le diverse persone si trovano. In questo caso, la proprietà firstAidState è valorizzata a “Totali”."@it ,
                                  "Each instance of this class represents a snapshot of how many people are, at a certain point in time, within a certain point of First Aid, in a certain condition, subdivided according to the urgency code assigned to them . The possible conditions in which a person who is in First Aid may be: destination, waiting, visiting, temporary observation. However, some instances report the total count, without taking into account the condition in which the different people are. In this case, the firstAidState property is valorized to \"Totali\"."@en ;
                     rdfs:label "First Aid state"@en ,
                                "Situazione in Pronto Soccorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fish_and_seafood
km4c:Fish_and_seafood rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di pesci, crostacei e molluschi."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of fish, crustaceans and molluscs."@en ;
                      rdfs:label "Fish and Seafood"@en ,
                                 "Pescherie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fishing_and_aquaculture
km4c:Fishing_and_aquaculture rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pesca e acquacoltura."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain fishing and aquaculture activities."@en ;
                             rdfs:label "Fishing and Aquaculture"@en ,
                                        "Pesca e Acquicoltura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fishing_reserve
km4c:Fishing_reserve rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune riserve di pesca."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, some fishing reserves."@en ;
                     rdfs:label "Fishing reserve"@en ,
                                "Riserve di pesca"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Flight_companies
km4c:Flight_companies rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo di linea di passeggeri."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain passenger liner air transport activities."@en ;
                      rdfs:label "Compagnie di Volo"@it ,
                                 "Flight Companies"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Flower_shop
km4c:Flower_shop rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di fiori e piante."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain flower retail activities."@en ;
                 rdfs:label "Fioraio"@it ,
                            "Flower shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Food_and_ice_cream_truck
km4c:Food_and_ice_cream_truck rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gelateria, pasticceria e ristorazione ambulante."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain icecream, pastry and catering activities."@en ;
                              rdfs:label "Food and Ice Cream Truck"@en ,
                                         "Ristorazione e Gelaterie Ambulanti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Food_and_tobacconist
km4c:Food_and_tobacconist rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti alimentari, bevande e tabacchi."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain foodstuffs, beverages and tobacco."@en ;
                          rdfs:label "Alimentari e Tabaccherie"@it ,
                                     "Food and Tobacconist"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Food_manufacture
km4c:Food_manufacture rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione industriale di alimenti."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain industrial food production activities."@en ;
                      rdfs:label "Food Manufacture"@en ,
                                 "Produzione Alimentare"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Food_trade
km4c:Food_trade rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'attività di rivendita di alimenti."@it ,
                             "Each instance of this class represents a food resale activity."@en ;
                rdfs:label "Food trade"@en ,
                           "Rivendite di alimenti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_and_accessories
km4c:Footwear_and_accessories rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di calzature e accessori." ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of footwear and accessories."@en ;
                              rdfs:label "Calzature"@it ,
                                         "Footwear and Accessories"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_and_leather_goods
km4c:Footwear_and_leather_goods rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di calzature e articoli in pelle."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of footwear and leather goods."@en ;
                                rdfs:label "Calzature e Articoli in Pelle"@it ,
                                           "Footwear and Leather Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_factory_outlet
km4c:Footwear_factory_outlet rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di vendita di calzature in spacci e outlet."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of selling footwear in shops and outlets."@en ;
                             rdfs:label "Footwear factory outlet"@en ,
                                        "Spacci outlet calzature"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_manufacture
km4c:Footwear_manufacture rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di calzature e parti in cuoio delle calzature."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain footwear manufacturing and leather footwear manufacturing activities."@en ;
                          rdfs:label "Footwear Manufacture"@en ,
                                     "Produzione Calzature"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Forest
km4c:Forest rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
            rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una foresta."@it ,
                         "Each instance of this class represents a forest."@en ;
            rdfs:label "Forest"@en ,
                       "Foresta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Forestry
km4c:Forestry rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di silvicoltura ed utilizzo di aree forestali."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain forestry activities and use of forest areas."@en ;
              rdfs:label "Forestry"@en ,
                         "Silvicoltura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Freight_transport_and_furniture_removal
km4c:Freight_transport_and_furniture_removal rdf:type owl:Class ;
                                             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di trasloco e di trasporto merci su strada."@it ,
                                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain removal and cargo transport services on the road."@en ;
                                             rdfs:label "Freight Transport and Furniture Removal"@en ,
                                                        "Trasporto Merci e Traslochi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fresh_place
km4c:Fresh_place rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                 rdfs:comment "Luoghi in cui e' possibile sedere all'aria condizionata durante l'estate" ,
                              "Places where you can sit in air conditioning during the summer."@en ;
                 rdfs:label "Fresh place"@en ,
                            "Luoghi freschi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Frozen_food
km4c:Frozen_food rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti surgelati."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of frozen products."@en ;
                 rdfs:label "Frozen Food"@en ,
                            "Vendita Surgelati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fruit_and_vegetables
km4c:Fruit_and_vegetables rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di frutta e verdura."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain fruit and vegetable retail activities."@en ;
                          rdfs:label "Fruit and Vegetables"@en ,
                                     "Frutta e Verdura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#FuelStationObservation
km4c:FuelStationObservation rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                            rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dello stato di un distributore di carburanti in un determinato istante."@it ,
                                         "Each instance of this class represents a state of a fuel distributor at a given instant."@en ;
                            rdfs:label "Fuel station observation"@en ,
                                       "Rilevazione su distributore di carburanti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fuel_station
km4c:Fuel_station rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carburante per autotrazione."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of automotive fuel."@en ;
                  rdfs:label "Distributore di carburante"@it ,
                             "Fuel station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Funeral
km4c:Funeral rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pompe funebri e servizi connessi."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all the business activities, some funeral activities and related services."@en ;
             rdfs:label "Funeral"@en ,
                        "Pompe funebri"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Funeral_and_cemetery_articles
km4c:Funeral_and_cemetery_articles rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli funerari e cimiteriali."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of funerary and cemeteries."@en ;
                                   rdfs:label "Articoli Funerari e Cimiteriali"@it ,
                                              "Funeral and Cemetery Articles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Fur_and_leather_clothing
km4c:Fur_and_leather_clothing rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di pellicce e di abbigliamento in pelle."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of retail trade of fur and leather clothing."@en ;
                              rdfs:label "Fur and Leather Clothing"@en ,
                                         "Pellicce Abbigliamento Pelle"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Gambling_and_betting
km4c:Gambling_and_betting rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività connesse alle lotterie, alle scommesse, e alle sale da gioco."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities related to lotteries, betting, and gambling halls."@en ;
                          rdfs:label "Gambling and betting"@en ,
                                     "Lotterie e scommesse"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Game_reserve
km4c:Game_reserve rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni parchi naturali."@it ,
                               "The instances of this class represent, amongst all service locations, some natural parks."@en ;
                  rdfs:label "Game reserve"@en ,
                             "Parco naturale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Game_room
km4c:Game_room rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sale giochi e biliardi."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of playing rooms and billiards."@en ;
               rdfs:label "Game room"@en ,
                          "Ludoteca e biliardi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Games_and_toys
km4c:Games_and_toys rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di giochi e giocattoli (inclusi quelli elettronici)."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of games and toys (including electronic ones)."@en ;
                    rdfs:label "Games and toys"@en ,
                               "Giochi e Giocattoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Garden_and_agriculture
km4c:Garden_and_agriculture rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di macchine, attrezzature e prodotti per l'agricoltura e il giardinaggio."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of machinery, equipment and products for agriculture and gardening."@en ;
                            rdfs:label "Garden and Agriculture"@en ,
                                       "Giardinaggio e Agricultura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Gardens
km4c:Gardens rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni parchi e giardini."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all service locations, some parks and gardens."@en ;
             rdfs:label "Gardens"@en ,
                        "Giardini"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Geologists
km4c:Geologists rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di studio geologico e di prospezione geognostica e mineraria."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain geological and geo-survey and mining research activities."@en ;
                rdfs:label "Geologi"@it ,
                           "Geologists"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Gifts_and_smoking_articles
km4c:Gifts_and_smoking_articles rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli da regalo e per fumatori."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of retail trade of gift items and smokers."@en ;
                                rdfs:label "Articoli da Regalo e per Fumatori"@it ,
                                           "Gifts and Smoking Articles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Golf
km4c:Golf rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni campi da golf."@it ,
                       "The instances of this class represent, among all service locations, some golf courses."@en ;
          rdfs:label "Golf"@en ,
                     "Golf"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard
km4c:GoodsYard rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf otn:StopPoint ,
                               geo:SpatialThing ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:correspondToJunction ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:RailwayJunction
                               ] ;
               rdfs:comment "Goods Scale, are located at railway junctions with 1:1 ratio."@en ,
                            "Scalo Merci, sono posizionati in corrispondenza di giunzioni ferroviarie con relazione 1:1"@it ;
               rdfs:label "Goods Yard"@en ,
                          "Scalo Merci"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice
km4c:GovernmentOffice rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                      rdfs:comment "Government offices open to the public."@en ,
                                   "Uffici governativi aperti al pubblico."@it ;
                      rdfs:label "Government Office"@en ,
                                 "Uffici Pubblici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Green_areas
km4c:Green_areas rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aree verdi."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all service locations, some green areas."@en ;
                 rdfs:label "Aree verdi"@it ,
                            "Green areas"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Grill
km4c:Grill rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rosticceria."@it ,
                        "Each instance of this class represents a rotisserie."@en ;
           rdfs:label "Grill"@en ,
                      "Rosticceria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Group_practice
km4c:Group_practice rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                    rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un poliambulatorio."@it ,
                                 "Each instance of this class represents an health centre."@en ;
                    rdfs:label "Group practice"@en ,
                               "Poliambulatorio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Gym_fitness
km4c:Gym_fitness rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di palestre."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, some gym management activities."@en ;
                 rdfs:label "Gym fitness"@en ,
                            "Palestra fitness"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Haberdashery
km4c:Haberdashery rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di filati per maglieria e merceria."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of knitting and knitting yarns."@en ;
                  rdfs:label "Haberdashery"@en ,
                             "Merceria, filati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Haircare_centres
km4c:Haircare_centres rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questo classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, alcune attività di ambulatori tricologici."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of trichological surgeries."@en ;
                      rdfs:label "Centri tricologici"@it ,
                                 "Haircare centres"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hairdressing
km4c:Hairdressing rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi dei saloni di barbiere e parrucchiere."@it ,
                               "The demands of this class represent, among all the business activities, certain services of barber and hairdresser salons."@en ;
                  rdfs:label "Barbieri e parrucchiere"@it ,
                             "Hairdressing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hairdressing_and_beauty_treatment
km4c:Hairdressing_and_beauty_treatment rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli acconciatori, manicure, pedicure e trattamenti estetici."@it ,
                                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain services of hairdressers, manicures, pedicures and aesthetic treatments."@en ;
                                       rdfs:label "Hairdressing and beauty treatment"@en ,
                                                  "Parrucchieri e trattamenti di bellezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hamlet
km4c:Hamlet rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna una frazione o un quartiere."@it ,
                         "The instances of this class represent each an hamlet or a district."@en ;
            rdfs:label "Frazione"@it ,
                       "Hamlet"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hardware_electrical_plumbing_and_heating
km4c:Hardware_electrical_plumbing_and_heating rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di ferramenta, vernici, vetro piano e materiale elettrico e termoidraulico."@it ,
                                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of hardware, paints, flat glass and electrical and plumbing plumbing."@en ;
                                              rdfs:label "Ferramenta Elettricita' Termoidraulica"@it ,
                                                         "Hardware Electrical Plumbing and Heating"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hardware_paints_and_glass
km4c:Hardware_paints_and_glass rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di ferramenta, vernici, vetro piano e materiali da costruzione."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade of hardware, paints, flat glass and building materials."@en ;
                               rdfs:label "Ferramenta Vernici Vetro"@it ,
                                          "Hardware Paints and Glass"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare
km4c:HealthCare rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                rdfs:comment "Hospitals, medical studios, analysis laboratories and other facilities providing health services."@en ,
                             "Ospedali, studi medici, laboratori analisi e altre strutture che forniscono servizi sanitari."@it ;
                rdfs:label "Assistenza Sanitaria"@it ,
                           "Health Care"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Health_district
km4c:Health_district rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni distretti sanitari."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, certain health districts."@en ;
                     rdfs:label "Distretto sanitario"@it ,
                                "Health district"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Health_reservations_centre
km4c:Health_reservations_centre rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri unici di prenotazione istituiti presso i distretti sanitari."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all service locations, certain single reservation centers established at health districts."@en ;
                                rdfs:label "Centro unico di prenotazione"@it ,
                                           "Health reservations centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Healthcare_centre
km4c:Healthcare_centre rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di assistenza sanitaria istituiti presso i distretti sanitari."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all service locations, certain health care centers established at health districts."@en ;
                       rdfs:label "Centri assistenza"@it ,
                                  "Healthcare centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Helipads
km4c:Helipads rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune elisuperfici."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all service locations, some hills."@en ;
              rdfs:label "Elisuperfici"@it ,
                         "Helipads"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Herbalists_shop
km4c:Herbalists_shop rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune erboristerie."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, some herbalists."@en ;
                     rdfs:label "Erboristerie"@it ,
                                "Herbalist's Shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Higher_education
km4c:Higher_education rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni centri di formazione post-secondaria universitaria e non universitaria."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, some university and non-university post-secondary training centers."@en ;
                      rdfs:label "Higher education"@en ,
                                 "Universita'"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Highway_stop
km4c:Highway_stop rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aree di servizio lungo le principali arterie viarie."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain service areas along the main road arteries."@en ;
                  rdfs:label "Autogrill"@it ,
                             "Highway stop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hippodrome
km4c:Hippodrome rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ippodromi."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all service locations, some racecourses."@en ;
                rdfs:label "Hippodrome"@en ,
                           "Ippodromo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Historic_residence
km4c:Historic_residence rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune residenze storiche che offrono un servizio di alloggio."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all service locations, some historic residences that offer accommodation services."@en ;
                        rdfs:label "Historic residence"@en ,
                                   "Residenze epoca"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Historical_buildings
km4c:Historical_buildings rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni palazzi storici."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the service venues, some historic buildings."@en ;
                          rdfs:label "Historical buildings"@en ,
                                     "Palazzi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Holiday_village
km4c:Holiday_village rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni alloggi per le vacanze e altre strutture per brevi soggiorni, compresi i villaggi turistici."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, some holiday accommodation and other short-term accommodation, including resorts."@en ;
                     rdfs:label "Holiday village"@en ,
                                "Villaggio vacanze"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hostel
km4c:Hostel rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni ostelli per la gioventù."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all business activities, some youth hostels."@en ;
            rdfs:label "Hostel"@en ,
                       "Ostello"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hotel
km4c:Hotel rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni alberghi e strutture simili."@it ,
                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain hotels and similar structures."@en ;
           rdfs:label "Albergo hotel"@it ,
                      "Hotel"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_appliances_shop
km4c:Household_appliances_shop rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di elettrodomestici in esercizi specializzati."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, some retail trade of household appliances in specialized stores."@en ;
                               rdfs:label "Household appliances shop"@en ,
                                          "Vendita e riparazione elettrodomestici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_articles
km4c:Household_articles rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni articoli per la casa."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain household items."@en ;
                        rdfs:label "Articoli per la Casa"@it ,
                                   "Household Articles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_fuel
km4c:Household_fuel rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di combustibile per uso domestico e per riscaldamento."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of domestic and heating fuel."@en ;
                    rdfs:label "Combustibile Uso Domestico"@it ,
                               "Household Fuel"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_furniture
km4c:Household_furniture rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di mobili per la casa."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of home furniture."@en ;
                         rdfs:label "Household Furniture"@en ,
                                    "Mobili per la Casa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_products
km4c:Household_products rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti per uso domestico in esercizi specializzati."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain domestic products in specialized stores."@en ;
                        rdfs:label "Household Products"@en ,
                                   "Prodotti Uso Domestico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Household_utensils
km4c:Household_utensils rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di utensili per la casa, di cristallerie e vasellame."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of household utensils, glassware and pottery."@en ;
                        rdfs:label "Household Utensils"@en ,
                                   "Prodotti per la Casa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Human_health_activities
km4c:Human_health_activities rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di assistenza sanitaria."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain health care activities."@en ;
                             rdfs:label "Assistenza Sanitaria"@it ,
                                        "Human health activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hunting_trapping_and_services
km4c:Hunting_trapping_and_services rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di caccia, cattura di animali e servizi connessi."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, some hunting, animal trapping and related services."@en ;
                                   rdfs:label "Caccia Cattura e Servizi"@it ,
                                              "Hunting Trapping and Services"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#HydrometryObservation
km4c:HydrometryObservation rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione idrometrica."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a hydrometric detection."@en ;
                           rdfs:label "Hydrometry observation"@en ,
                                      "Osservazione idrometrica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#HygrometryObservation
km4c:HygrometryObservation rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione igrometrica."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a hygrometric detection."@en ;
                           rdfs:label "Hygrometry observation"@en ,
                                      "Osservazione igrometrica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Hypermarket
km4c:Hypermarket rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni ipermercati."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, some hypermarkets."@en ;
                 rdfs:label "Hypermarket"@en ,
                            "Ipermercati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAAgglomeration
km4c:ICQAAgglomeration rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un agglomerato (area geografica opportunamente delimitata) definito ai fini del monitoraggio della qualità dell'aria attraverso l'indice ICQA, Indice di Criticità per la Qualità dell'aria, introdotto dalla Regione Toscana nell'agosto del 2016."@it ,
                                    "Each instance of this class represents an agglomeration (suitably delimited geographical area) defined for air quality monitoring through the ICQA index, introduced by the Tuscany Region, Italy, in August 2016."@en ;
                       rdfs:label "Agglomerato ICQA"@it ,
                                  "Air Quality Criticality Index agglomeration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAObservation
km4c:ICQAObservation rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della qualità dell'aria su di un agglomerato."@it ,
                                  "Each instance of this class represents an air quality detection on an agglomeration."@en ;
                     rdfs:label "ICQA Observation"@en ,
                                "Rilevazione ICQA"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ice_cream_parlour
km4c:Ice_cream_parlour rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune gelaterie e pasticcerie."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some ice cream parlors and pastry shops."@en ;
                       rdfs:label "Gelateria"@it ,
                                  "Ice cream parlour"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ict_service
km4c:Ict_service rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di elaborazione dati, hosting e attività connesse, portali Web, e altre attività dei servizi dell'informazione."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain data processing, hosting and related activities, web portals, and other information service activities."@en ;
                 rdfs:label "ICT service"@en ,
                            "Servizi ICT"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Income_revenue_authority
km4c:Income_revenue_authority rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dell'Agenzia delle Entrate."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Revenue Agency."@en ;
                              rdfs:label "Agenzia delle entrate"@it ,
                                         "Income revenue authority"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IndustrialArea
km4c:IndustrialArea rdf:type owl:Class .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Industrial_laundries
km4c:Industrial_laundries rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle lavanderie industriali."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of industrial laundries."@en ;
                          rdfs:label "Lavanderie industriali"@it ,
                                     "industrial laundries"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing
km4c:IndustryAndManufacturing rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                              rdfs:comment "Services related to industry and work."@en ,
                                           "Servizi legati all'industria e al lavoro."@it ;
                              rdfs:label "Industria e produzione"@it ,
                                         "Industry and manufacturing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Installation_of_industrial_machinery
km4c:Installation_of_industrial_machinery rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di installazione di apparecchiature ad uso industriale e medicale, quali in particolare: installazione di apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni, di apparecchi trasmittenti radiotelevisivi, di impianti di apparecchiature elettriche ed elettroniche (esclusa l'installazione all'interno degli edifici); installazione di strumenti ed apparecchi di misurazione, controllo, prova, navigazione e simili (incluse le apparecchiature di controllo dei processi industriali); installazione di macchine per ufficio, di mainframe e computer simili; installazione di altre macchine ed apparecchiature industriali; installazione di motori, generatori e trasformatori elettrici, di apparecchiature per la distribuzione e il controllo dell'elettricità (esclusa l'installazione all'interno degli edifici); installazione di apparecchi medicali, di apparecchi e strumenti per odontoiatria; installazione di motori, generatori e trasformatori elettrici, di apparecchiature per la distribuzione e il controllo dell'elettricità (esclusa l'installazione all'interno degli edifici)."@it ,
                                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities for the installation of industrial and medical equipment, such as: installation of electrical and electronic equipment for telecommunications and radio transmitting equipment; installation of instruments, apparatus for measuring, checking, testing, navigation and the like; installation of office machines, mainframes and similar computers; installation of other machines and industrial equipments; installation of motors, generators and transformers, electricity distribution and control equipment; installation of medical devices; installation of appliances and instruments for odontology; installation of motors, generators and transformers, electrical distribution and control equipment."@en ;
                                          rdfs:label "Installation of Industrial Machinery"@en ,
                                                     "Installazione Macchinari Industriali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance
km4c:Insurance rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di assicurazioni, agenti, sub-agenti, broker e altri intermediari, anche ai fini dell'apertura di fondi pensione e di assicurazioni sulla vita."@it ,
                            "The instances of this class include, among all business activities, certain insurance, agents, sub agents, brokers and other intermediaries, including for the purpose of opening pension funds and life insurance."@en ;
               rdfs:label "Assicurazione"@it ,
                          "Insurance"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance_and_financial
km4c:Insurance_and_financial rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività ausiliarie dei servizi finanziari e delle attività assicurative."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, some auxiliary activities in financial services and insurance activities."@en ;
                             rdfs:label "Assicurazione e finanziario"@it ,
                                        "Insurance and financial"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Internet_point_and_public_telephone
km4c:Internet_point_and_public_telephone rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei posti telefonici pubblici e degli Internet Point."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of public telephone and Internet Point."@en ;
                                         rdfs:label "Internet Point"@it ,
                                                    "Internet Point and Public Telephone"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Internet_service_provider
km4c:Internet_service_provider rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di erogazione di servizi di accesso ad Internet."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain Internet access services."@en ;
                               rdfs:label "Internet Service Provider"@en ,
                                          "Servizi di accesso ad internet"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Investigation_activities
km4c:Investigation_activities rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi investigativi privati."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain private investigation services."@en ;
                              rdfs:label "Investigation activities"@en ,
                                         "Servizi investigativi privati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IoTActuator
km4c:IoTActuator rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error10> ,
                                 <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error9> ,
                                 km4c:IoTDevice ,
                                 km4c:Service ,
                                 <http://www.w3.org/ns/sosa/Actuator> ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/ssn/systems/hasSystemCapability> ;
                                   owl:allValuesFrom <http://www.w3.org/ns/ssn/systems/SystemCapability>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:hasAttribute ;
                                   owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass km4c:DeviceAttribute
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/ssn/implements> ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass <http://www.w3.org/ns/sosa/Procedure>
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:attributesStatus ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:created ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:dateTime
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:format ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:macaddress ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:model ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:producer ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:propertiesStatus ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:protocol ;
                                   owl:allValuesFrom xsd:string
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un attuatore."@it ,
                              "The instances of this class represent each an actuator."@en ;
                 rdfs:label "Actuator"@en ,
                            "Attuatore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IoTBroker
km4c:IoTBroker rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error8> ,
                               iot-lite:Service ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:created ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:dateTime
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:password ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:username ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ;
               rdfs:comment "It represents a hardware/software component that acts as an interface between a device or a set of devices (sensors, actuators) and the external."@en ,
                            "Modella un componente hardware/software che agisce da interfaccia tra un dispositivo o un insieme di dispositivi (sensori, attuatori) e il mondo esterno."@it ;
               rdfs:label "Broker"@it ,
                          "Message Broker"@en ;
               rdfs:seeAlso "https://en.wikipedia.org/wiki/Message_broker" .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IoTDevice
km4c:IoTDevice rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Service ;
               rdfs:label "Dispositivo IoT"@it ,
                          "IoT Device"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#IoTSensor
km4c:IoTSensor rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error6> ,
                               <http://org.semanticweb.owlapi/error#Error7> ,
                               km4c:IoTDevice ,
                               km4c:Service ,
                               <http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/ssn/systems/hasSystemCapability> ;
                                 owl:allValuesFrom <http://www.w3.org/ns/ssn/systems/SystemCapability>
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:hasAttribute ;
                                 owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:DeviceAttribute
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty <http://www.w3.org/ns/ssn/implements> ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass <http://www.w3.org/ns/sosa/Procedure>
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:attributesStatus ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:created ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:dateTime
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:format ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:macaddress ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:model ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:producer ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:propertiesStatus ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:protocol ;
                                 owl:allValuesFrom xsd:string
                               ] ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un sensore."@it ,
                            "The instances of this class represent each a sensor."@en ;
               rdfs:label "Sensor"@en ,
                          "Sensore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Irrigator
km4c:Irrigator rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un irrigatore."@it ,
                            "Each instance of this class represents an irrigator."@en ;
               rdfs:label "Irrigator"@en ,
                          "Irrigatore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Italian_finance_police
km4c:Italian_finance_police rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Guardia di Finanza."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Italian financial police."@en ;
                            rdfs:label "Guardia di finanza"@it ,
                                       "Italian finance police"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Jeweller
km4c:Jeweller rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione di orologi e gioielli."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain remaking of watches and jewelery."@en ;
              rdfs:label "Jeweller"@en ,
                         "Riparazione orologi e gioielli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Jewellery
km4c:Jewellery rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di orologi, articoli di gioielleria e argenteria."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of watches, jewelery and silverware."@en ;
               rdfs:label "Gioielleria"@it ,
                          "Jewellery"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Journalist
km4c:Journalist rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei giornalisti indipendenti."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of independent journalists."@en ;
                rdfs:label "Giornalisti indipendenti"@it ,
                           "Journalist"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Junction
km4c:Junction rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf otn:Node ,
                              geo:SpatialThing ;
              rdfs:comment "An interconnection point between road segments to draw a RoadElement."@en ,
                           "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per disegnare un RoadElement."@it ;
              rdfs:label "Junction"@en ,
                         "giunzione stradale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Knitted_manufacture
km4c:Knitted_manufacture rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di maglieria, calzetteria in maglia, pullover, cardigan, ed altri articoli simili a maglia."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain knitting, knitwear, jerseys, cardigans and other knitwear items."@en ;
                         rdfs:label "Knitted Manufacture"@en ,
                                    "Produzione a Maglia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Labour_consultant
km4c:Labour_consultant rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei consulenti del lavoro."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of job counselors."@en ;
                       rdfs:label "Consulenti del lavoro"@it ,
                                  "Labour consultant"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Land_transport
km4c:Land_transport rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto terrestre di passeggeri, ed in particolare: trasporto con taxi, noleggio di autovetture con conducente; trasporto terrestre di passeggeri in aree urbane e suburbane; trasporto terrestre e trasporto mediante condotte; altre attività di trasporto terrestre di passeggeri."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain terrestrial passenger transport activities, and in particular: taxi transport, car hire with driver; terrestrial passenger transport in urban and suburban areas; terrestrial transport and transport by means of pipelines; other terrestrial passenger transport activities."@en ;
                    rdfs:label "Land Transport"@en ,
                               "Trasporti Terrestri"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Land_transport_rental
km4c:Land_transport_rental rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di taluni mezzi di trasporto terrestri."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities of certain land transport vehicles."@en ;
                           rdfs:label "Land-transport rental"@en ,
                                      "Noleggio altri mezzi trasporto terrestri"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Landscape_care
km4c:Landscape_care rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di cura e manutenzione del paesaggio (inclusi parchi, giardini e aiuole)."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, some landscape care and maintenance activities (including parks, gardens and flowerbeds)."@en ;
                    rdfs:label "Cura del paesaggio"@it ,
                               "Landscape care"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Lane
km4c:Lane rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano restrizioni attive su di una specifica corsia tracciata sull'asfalto."@it ,
                       "The instances of this class represent each a set of restrictions that apply to a specific lane."@en ;
          rdfs:label "Corsia"@it ,
                     "Lane"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Lanes
km4c:Lanes rdf:type owl:Class ;
           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano un insieme di corsie tracciate sulla sede stradale."@it ,
                        "The instances of this class represent each a lane drawed on the asphalt."@en ;
           rdfs:label "Corsie"@it ,
                      "Lanes"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#LanesCount
km4c:LanesCount rdf:type owl:Class ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano il conteggio delle corsie presenti in un certo insieme di corsie rappresentato dalla classe Lanes, eseguito separatamente per le corsie riservate a particolari utilizzi e per quelle disponibili per tutti i generi di veicoli."@it ,
                             "The instances of this class represent each the count of the lanes that belong to a specific set of lanes represented through an instance of the class Lanes, with separate indication of the lanes that are designated to particular usages."@en ;
                rdfs:label "Conta delle corsie"@it ,
                           "Lanes count"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Language_courses
km4c:Language_courses rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei corsi di lingua da chiunque organizzati, e delle scuole di lingua."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, some activities of language courses by anyone organized, and language schools."@en ;
                      rdfs:label "Corsi di lingue"@it ,
                                 "Language courses"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Laundries_and_dry_cleaners
km4c:Laundries_and_dry_cleaners rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavanderia e pulitura di articoli tessili e pelliccia."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, some laundry and cleaning of textile and fur items."@en ;
                                rdfs:label "Lavenderie e tintorie"@it ,
                                           "laundries and dry cleaners"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Leasing_of_intellectual_property
km4c:Leasing_of_intellectual_property rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di concessione dei diritti di sfruttamento di proprietà intellettuale e prodotti simili (escluse le opere protette dal copyright)."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of granting intellectual property rights and similar products (excluding works protected by copyright)."@en ;
                                      rdfs:label "Concessione dei diritti di sfruttamento di proprieta' intellettuale"@it ,
                                                 "Leasing of intellectual property"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Leather_manufacture
km4c:Leather_manufacture rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in pelle e simili."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making leather goods and the like."@en ;
                         rdfs:label "Leather Manufacture"@en ,
                                    "Produzione in Pelle"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Legal_office
km4c:Legal_office rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi legali e di contabilità."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of law firms and accounting."@en ;
                  rdfs:label "Legal office"@en ,
                             "Studi Legali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Library
km4c:Library rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di biblioteche ed archivi."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all the business activities, some library and archive activities."@en ;
             rdfs:label "Biblioteca"@it ,
                        "Library"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Lifting_and_handling_equipment_rental
km4c:Lifting_and_handling_equipment_rental rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio senza operatore di attrezzature di sollevamento e movimentazione merci."@it ,
                                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities without a lifting and handling equipment operator."@en ;
                                           rdfs:label "Lifting and handling equipment rental"@en ,
                                                      "Noleggio attrezzature sollevamento e movimentazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Lighting
km4c:Lighting rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per l'illuminazione."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of lighting articles."@en ;
              rdfs:label "Illuminazione"@it ,
                         "Lighting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Literary_cafe
km4c:Literary_cafe rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                   rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un caffè letterario."@it ,
                                "Each instance of this class represents a literary café."@en ;
                   rdfs:label "caffe letterario"@it ,
                              "literary cafe"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Local_health_authority
km4c:Local_health_authority rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aziende sanitarie locali."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all service locations, some local health companies."@en ;
                            rdfs:label "Asl"@it ,
                                       "Local health authority"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Local_police
km4c:Local_police rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Polizia Locale."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all service locations, some Local Police Offices."@en ;
                  rdfs:label "Local police"@en ,
                             "Polizia municipale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Logistics_activities
km4c:Logistics_activities rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività inerenti movimentazione e lo stoccaggio delle merci, ed in particolare: servizi logistici relativi alla distribuzione delle merci; spedizionieri e agenzie di operazioni doganali; intermediari dei trasporti."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities related to handling and storage of goods, and in particular: logistical services relating to the distribution of goods; freight forwarders and customs agency agencies; transport intermediaries."@en ;
                          rdfs:label "Attivita' di Logistica"@it ,
                                     "Logistics Activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Lot
km4c:Lot rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Insieme di linee TPL, individuabili a livello regionale come lotto."@it ,
                      "TPL line set, locally identifiable as a lot."@en ;
         rdfs:label "Lotto TPL"@it ,
                    "TPL Lot"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#MQTTBroker
km4c:MQTTBroker rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:IoTBroker ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty km4c:mqttTopic ;
                                  owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                  owl:onDataRange xsd:string
                                ] ;
                rdfs:comment "It represents a hardware/software component that acts as an interface between a device or a set of devices (sensors, actuators) and the external, implementing the MQTT protocol."@en ,
                             "Modella un componente hardware/software che agisce da interfaccia tra un dispositivo o un insieme di dispositivi (sensori, attuatori) e il mondo esterno implementando il protocollo MQTT."@it ;
                rdfs:label "Broker MQTT"@it ,
                           "MQTT Broker"@en ;
                rdfs:seeAlso "https://en.wikipedia.org/wiki/MQTT"@en ,
                             "https://it.wikipedia.org/wiki/MQTT"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Machinery_and_equipment_rental
km4c:Machinery_and_equipment_rental rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di talune macchine ed attrezzature ad uso professionale, ed in particolare: noleggio di macchine e attrezzature per lavori edili e di genio civile; noleggio di macchine e attrezzature per ufficio (inclusi i computer); noleggio di macchine e attrezzature agricole; noleggio di altre macchine, attrezzature e beni materiali, senza operatore."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain rental activities of certain machines and equipment for professional use, and in particular: rental of machines and equipment for construction work and civil engineering; hire of office machinery and equipment (including computers); rental of agricultural machinery and equipment; hire of other machines, equipment and material assets, without operator."@en ;
                                    rdfs:label "Machinery and Eequipment Rental"@en ,
                                               "Noleggio macchinari e attrezzature "@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Machinery_repair_and_installation
km4c:Machinery_repair_and_installation rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e manutenzione di attrezzature ad uso sia professionale che domestico."@it ,
                                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some repair and maintenance activities for both professional and domestic equipment."@en ;
                                       rdfs:label "Machinery Repair and Installation"@en ,
                                                  "Riparazione Manutenzione Macchinari Utensili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Maintenance_repair_of_motor_vehicles
km4c:Maintenance_repair_of_motor_vehicles rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e manutenzione di autoveicoli, ed in particolare: riparazioni meccaniche di autoveicoli; riparazione di carrozzerie di autoveicoli; riparazione di impianti elettrici e di alimentazione per autoveicoli; riparazione e sostituzione di pneumatici per autoveicoli; manutenzione e riparazione di autoveicoli; altre attivita' di manutenzione e di riparazione di autoveicoli."@it ,
                                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain repair and maintenance activities for motor vehicles, in particular: mechanical repairs of motor vehicles; repair of carrozzerie of cars; repair of electrical installations and of alimentacion for cars; repair and replacement of tires for cars; maintenance and repair of cars; other attivita 'of maintenance and of repair of cars."@en ;
                                          rdfs:label "Maintenance Repair of Motor Vehicles"@en ,
                                                     "Manutenzione Riparazione Autoveicoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Maintenance_repair_of_motorcycles
km4c:Maintenance_repair_of_motorcycles rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di manutenzione e riparazione di motocicli e ciclomotori (inclusi i pneumatici)."@it ,
                                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some maintenance and repair activities on motorcycles and mopeds (including tires)."@en ;
                                       rdfs:label "Maintenance Repair of Motorcycles"@en ,
                                                  "Manutenzione Riparazione Motocicli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Management_consultancy
km4c:Management_consultancy rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di consulenza imprenditoriale, ed in particolare: pubbliche relazioni e comunicazione; talune attività di consulenza imprenditoriale e amministrativo-gestionale; talune attività di pianificazione aziendale; attività delle holding impegnate nelle attività gestionali (holding operative); attività di consulenza gestionale; attività di consulenza per la gestione della logistica aziendale; attività di direzione aziendale e di consulenza gestionale."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain entrepreneurial consultancy activities, and in particular: public relations and communication; certain entrepreneurial and administrative-management consultancy activities; certain business planning activities; holdings of the holdings engaged in operating activities (holding companies); management consultancy activities; consultancy services for the management of company logistics; business management and management consulting."@en ;
                            rdfs:label "Consulenza Imprenditoriale e Gestionale"@it ,
                                       "Management consultancy"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver
km4c:Maneuver rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf otn:Manoeuver ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:concerningNode ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:Node
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:hasFirstElem ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:RoadElement
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:hasSecondElem ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:RoadElement
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:hasThirdElem ;
                                owl:maxQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:RoadElement
                              ] ;
              rdfs:comment "Class whose instances are the possible maneuvers that can be made on a road element."@en ,
                           "Classe le cui istanze sono le possibili manovre che possono essere effettuate su un elemento stradale."@it ;
              rdfs:label "Maneuver"@en ,
                         "Manovra"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manicure_and_pedicure
km4c:Manicure_and_pedicure rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di manicure e pedicure."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain manicure and pedicure services."@en ;
                           rdfs:label "Manicure and pedicure"@en ,
                                      "Manicure e pedicure"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_basic_metals
km4c:Manufacture_of_basic_metals rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavorazione dei metalli, ed in particolare: produzione di metalli preziosi e semilavorati; fusione di ghisa e produzione di tubi e raccordi in ghisa; fusione di acciaio; fabbricazione di ferro, acciaio e ferroleghe; stiratura a freddo di barre; fusione di metalli leggeri; fonderie; fabbricazione di tubi, condotti, profilati cavi e relativi accessori in acciaio (esclusi quelli in acciaio colato); produzione di piombo, zinco e stagno e semilavorati; produzione di altri metalli non ferrosi e semilavorati; fusione di taluni metalli non ferrosi; laminazione a freddo di nastri; produzione di metalli di base preziosi e altri metalli non ferrosi; trattamento dei combustibili nucleari; produzione di rame e semilavorati; fabbricazione di taluni prodotti della prima trasformazione dell'acciaio; trafilatura a freddo; produzione di alluminio e semilavorati; fabbricazione di ferro, acciaio e ferroleghe; talune altre attività metallurgiche; talune altre attività siderurgiche."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain metalworking activities, and in particular: manufacture of precious and semi-finished metals; casting of cast iron and production of cast iron pipes and fittings; casting steel; manufacture of iron, steel and ferroleghe; cold ironing of bars; melting of light metals; foundries; manufacture of pipes, ducts, cable profiles and related accessories in steel (excluding those cast-iron); production of lead, zinc and pond and semilavorati; production of other metals non ferrosi and semilavorati; fusion of certain non-ferrous metals; cold rolling of strips; production of precious metal base and other non-ferrous metals; treatment of nuclear fuels; copper and semi-finished products; manufacture of certain products of the first steel processing; cold drawing; production of aluminum and semilavorati; manufacture of iron, steel and ferroleghe; certain other metallurgical activities; certain other steelworks."@en ;
                                 rdfs:label "Attivita' Metallurgiche"@it ,
                                            "Manufacture of Basic Metals"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_chemicals_products
km4c:Manufacture_of_chemicals_products rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di preparati chimici, ed in particolare a titolo esemplificativo: gas industriali, profumi, cosmetici, saponi, agenti organici tensioattivi, prodotti per la lucidatura, fertilizzanti, composti azotati, trattamento chimico degli acidi grassi, materie plastiche, gomma sintetica, colle, pitture, vernici, smalti, inchiostri da stampa, mastici, fibre, prodotti per uso fotografico, oli essenziali, prodotti chimici per l'agricoltura, concimi."@it ,
                                                    "The claims of this class represent, among all the business activities, certain chemical production activities, and in particular by way of example: industrial gases, perfumes, cosmetics, soaps, surfactant organic agents, polishing products, fertilizers, Nitrogen compounds, chemical treatment of fatty acids, plastics, synthetic rubber, glues, paints, varnishes, enamels, printing inks, mastics, fibers, photographic products, essential oils, chemicals for agriculture, fertilizers."@en ;
                                       rdfs:label "Manufacture of Chemicals Products"@en ,
                                                  "Produzione Prodotti Chimici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_clay_and_ceramic
km4c:Manufacture_of_clay_and_ceramic rdf:type owl:Class ;
                                     rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di mattoni, tegole, altri materiali in terracotta ad uso edilizio, ceramiche, porcellane."@it ,
                                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, certain brickwork, tiles, other terracotta materials for building, ceramics, porcelain."@en ;
                                     rdfs:label "Manufacture of Clay and Ceramic"@en ,
                                                "Produzione Ceramica e Terracotta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_electrical_equipment
km4c:Manufacture_of_electrical_equipment rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di componenti ed apparecchiature elettriche ed elettroniche, quali in particolare: motori, generatori e trasformatori elettrici; apparecchiature per le reti di distribuzione e il controllo dell'elettricità; apparecchiature elettriche e per illuminazione; attrezzature per cablaggio; capacitori elettrici, resistenze, condensatori e simili, acceleratori; insegne elettriche e apparecchiature elettriche di segnalazione; apparecchiature di illuminazione e segnalazione per mezzi di trasporto; elettrodomestici; apparecchi per uso domestico non elettrici; apparecchiature elettriche per saldature e brasature; fili e cavi elettrici ed elettronici;batterie di pile ed accumulatori elettrici."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of electrical and electronic components and equipment, such as: motors, generators and transformers; equipment for distribution and control of electricity; electrical and lighting equipment; wiring harness; electric capacitors, resistors, capacitors and the like, accelerators; electrical signs and signaling electrical equipment; lighting and signaling equipment for means of transport; home appliances; non-electric household appliances; electrical equipment for welding and brazing; wires and cables, electrical and electronic; battery batteries and electrical accumulators."@en ;
                                         rdfs:label "Manufacture of Electrical Equipment"@en ,
                                                    "Produzione Apparecchiature Elettriche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_electronic_products
km4c:Manufacture_of_electronic_products rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di apparecchiature e componenti elettronici, quali in particolare:strumenti per irradiazione, apparecchiature elettromedicali ed elettroterapeutiche; apparecchi per la riproduzione e registrazione del suono e delle immagini; computer e unita' periferiche; componenti elettronici e schede elettroniche; supporti magnetici ed ottici; apparecchi trasmittenti radiotelevisivi (incluse le telecamere); orologi; taluni apparecchi di misura e regolazione, di contatori di elettricità, gas, acqua ed altri liquidi, di bilance analitiche di precisione (incluse parti staccate ed accessori); apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni; schede elettroniche assemblate; elementi ottici e strumenti ottici di precisione; apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni; fabbricazione di strumenti e apparecchi di misurazione, prova e navigazione (esclusi quelli ottici); strumenti ottici e attrezzature fotografiche e cinematografiche; sistemi antifurto e antincendio; strumenti per idrologia, geofisica e meteorologia."@it ,
                                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of electronic equipment and components, such as: irradiation equipment, electromedical and electrotherapeutic equipment; apparatus for the reproduction and recording of sound and images; computers and peripheral units; electronic components and electronic boards; magnetic and optical supports; radio and television transmitting equipment (including cameras); watches; certain measuring and regulating apparatus for meters of electricity, gas, water and other liquids, precision analytical scales (including stapled parts and accessories); electrical and electronic equipment for telecommunications; assembled electronic boards; optical elements and optical precision instruments; electrical and electronic equipment for telecommunications; manufacture of instruments and apparatus for measuring, testing and navigation (other than optical); optical instruments and photographic and cinematographic equipment; anti-theft and fire-fighting systems; tools for hydrology, geophysics and meteorology."@en ;
                                        rdfs:label "Manufacture of Electronic Products"@en ,
                                                   "Produzione Prodotti Elettronici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_furniture
km4c:Manufacture_of_furniture rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di mobili e complementi d'arredo, quali in particolare: taluni mobili per ufficio e negozi; poltrone e divani; finitura di mobili; mobili per arredo domestico; parti e accessori di mobili; mobili per cucina; materassi; talune sedie e sedili."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain furniture manufacturing and furnishing, such as: office furniture and shops; armchairs and sofas; furniture finishing; furniture for domestic furniture; parts and accessories of furniture; kitchen furniture; mattresses; some chairs and seats."@en ;
                              rdfs:label "Manufacture of Furniture"@en ,
                                         "Produzione Mobili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_glass
km4c:Manufacture_of_glass rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione, lavorazione e trasformazione di prodotti in vetro piano, cavo e artistico."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing, processing and processing of flat, cable and artistic glass products."@en ;
                          rdfs:label "Manufacture of Glass"@en ,
                                     "Produzione e Lavorazione Vetro"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_jewellery_bijouterie
km4c:Manufacture_of_jewellery_bijouterie rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di gioielleria, bigiotteria, pietre preziose e monete."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain jewelry manufacturing, jewelery, precious stones and coins."@en ;
                                         rdfs:label "Manufacture of Jewellery Bijouterie"@en ,
                                                    "Produzione Gioielleria Bigiotteria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_machinery_and_equipment
km4c:Manufacture_of_machinery_and_equipment rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di macchinari, inclusi a titolo di esempio: elettrodomestici; condizionatori; depuratori; macchinari industriali per l'industria alimentare; macchinari per le lavanderie; macchinari per l'industria della plastica e della gomma; macchinari per la stampa e la legatoria; macchinari per il sollevamento e la movimentazione delle merci; pompe; macchinari per miniere, cave, cantieri; macchinari per l'industria tessile; macchinari per l'industria della carta; forni, fornaci, bruciatori; macchine per la lavorazione delle pelli; sistemi di riscaldamento; macchine per l'agricoltura, la silvicoltura e la zootecnia; macchine ed attrezzature per ufficio; cartucce e toner; ascensori, montacarichi, scale mobili; turbine; apparecchiature per istituti di bellezza."@it ,
                                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain machine manufacturing activities, including, for example: household appliances; conditioners; purifiers; industrial machinery for the food industry; machinery for laundries; machinery for the plastics and rubber industry; machinery for printing and binding; machinery for lifting and handling of goods; pumps; machinery for mines, quarries, construction sites; machinery for the textile industry; machinery for the paper industry; furnaces, furnaces, burners; leather processing machines; heating systems; machines for the agriculture, the silvicoltura and the zootecnia; office machinery and equipment; cartridges and toners; elevators, hoists, escalators; turbines; equipment for beauty salons."@en ;
                                            rdfs:label "Manufacture of Machinery and Equipment"@en ,
                                                       "Produzione Macchinari e Utensili"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_motor_vehicles
km4c:Manufacture_of_motor_vehicles rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di autoveicoli e rimorchi, carrozzerie e componentistica, inclusi i componenti elettrici ed elettronici."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of motor vehicles and trailers, bodywork and components, including electrical and electronic components."@en ;
                                   rdfs:label "Manufacture of Motor Vehicles"@en ,
                                              "Produzione Autoveicoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_musical_instruments
km4c:Manufacture_of_musical_instruments rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di strumenti musicali (incluse parti ed accessori)."@it ,
                                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of making musical instruments (including parts and accessories)."@en ;
                                        rdfs:label "Manufacture of Musical Instruments"@en ,
                                                   "Produzione Strumenti Musicali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_non_metallic_mineral_products
km4c:Manufacture_of_non_metallic_mineral_products rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti con minerali non metalliferi inclusi i prodotti abrasivi."@it ,
                                                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain manufacturing activities of non-metallic mineral products including abrasive products."@en ;
                                                  rdfs:label "Manufacture of Non-Metallic Mineral Products"@en ,
                                                             "Produzione Prodotti Minerali non Metalliferi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_paper
km4c:Manufacture_of_paper rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione della carta e dei prodotti in carta."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain paper and paper making activities."@en ;
                          rdfs:label "Industria della Carta"@it ,
                                     "Manufacture of Paper"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_paper_products
km4c:Manufacture_of_paper_products rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti in carta, ed in particolare: carta e cartone ondulato e di imballaggi di carta e cartone (esclusi quelli in carta pressata); articoli di carta e cartone; prodotti cartotecnici; prodotti igienico-sanitari e per uso domestico in carta e ovatta di cellulosa."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making paper products, and in particular: corrugated paper and paperboard and paper and board packaging (other than paperboard); Articles of paper and cartone; Paper products; Sanitary and household products in paper and cellulose wadding."@en ;
                                   rdfs:label "Manufacture of Paper Products"@en ,
                                              "Produzione Prodotti di Carta"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_pharmaceutical_products
km4c:Manufacture_of_pharmaceutical_products rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione medicinali e preparati farmaceutici."@it ,
                                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain pharmaceutical manufacturing and pharmaceutical preparations."@en ;
                                            rdfs:label "Manufacture of Pharmaceutical Products"@en ,
                                                       "Produzione Prodotti Farmaceutici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_plastics_products
km4c:Manufacture_of_plastics_products rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in materia plastica, quali ad esempio: articoli in plastica per l'edilizia; parti in plastica per calzature; lastre, fogli, tubi e profilati in materie plastiche; porte, finestre, intelaiature in plastica; oggetti per l'ufficio e la scuola in plastica."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, certain plastic products manufacturing activities, such as: plastic articles for the building; plastic parts for footwear; sheets, sheets, tubes and profilati in plastic materials; doors, windows, plastic frames; office items and plastic school."@en ;
                                      rdfs:label "Manufacture of Plastics Products"@en ,
                                                 "Produzione Prodotti di Plastica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_refined_petroleum_products
km4c:Manufacture_of_refined_petroleum_products rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raffinamento del petrolio, ed in particolare:preparazione o miscelazione di derivati del petrolio (esclusa la petrolchimica) fabbricazione di emulsioni di bitume, di catrame e di leganti per uso stradale miscelazione di gas petroliferi liquefatti (GPL) e loro imbottigliamento."@it ,
                                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain petroleum refining activities, and in particular: preparation or mixing of petroleum derivatives (excluding petrochemicals), manufacture of bitumen, tar and binder emulsions for use road mixing of liquefied petroleum gas (GPL) and bottling them."@en ;
                                               rdfs:label "Manufacture of Refined Petroleum Products"@en ,
                                                          "Produzione Prodotti Petroliferi Raffinati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_refractory_products
km4c:Manufacture_of_refractory_products rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti refrattari."@it ,
                                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain refractory products manufacturing."@en ;
                                        rdfs:label "Manufacture of Refractory Products"@en ,
                                                   "Produzione Prodotti Refrattari"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_rubber_and_plastics_products
km4c:Manufacture_of_rubber_and_plastics_products rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in gomma e materie plastiche."@it ,
                                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of rubber articles and plastics."@en ;
                                                 rdfs:label "Manufacture of Rubber and Plastics Products"@en ,
                                                            "Produzione Prodotti di Gomma e Plastica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_rubber_products
km4c:Manufacture_of_rubber_products rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti in gomma, inclusi in particolare: suole di gomma e altre parti in gomma per calzature; fabbricazione di pneumatici e camere d'aria; rigenerazione e ricostruzione di pneumatici."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing activities of rubber products, including in particular: rubber soles and other rubber parts for footwear; manufacture of tires and air chambers; regeneration and reconstruction of tires."@en ;
                                    rdfs:label "Manufacture of Rubber Products"@en ,
                                               "Produzione Prodotti di Gomma"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_sports_goods
km4c:Manufacture_of_sports_goods rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli sportivi."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities in the manufacture of sports goods."@en ;
                                 rdfs:label "Manufacture of Sports Goods"@en ,
                                            "Produzione Articoli Sportivi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_structural_metal_products
km4c:Manufacture_of_structural_metal_products rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti metallici, tra cui ad esempio: telai di porte e finestre; cancelli; cerniere; intelaiature ed altri elementi di costruzione; pentole e stoviglie; radiatori; molle; armi e munizioni; bidoni e contenitori in genere."@it ,
                                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, some metal products manufacturing activities, such as: door frames and windows; gates; hinges; frames and other building elements; pots and crockery; radiators; springs; weapons and ammunition; bins and containers in general."@en ;
                                              rdfs:label "Manufacture of Structural Metal Products"@en ,
                                                         "Produzione Prodotti in Metallo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_textiles
km4c:Manufacture_of_textiles rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune industrie tessili."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain textile industries."@en ;
                             rdfs:label "Industrie Tessili"@it ,
                                        "Manufacture of textiles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_toys_and_game
km4c:Manufacture_of_toys_and_game rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di giochi e giocattoli."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all the business activities, some toys and toys manufacturing activities."@en ;
                                  rdfs:label "Manufacture of Toys and Game"@en ,
                                             "Produzione giocattoli e giochi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_transport_equipment
km4c:Manufacture_of_transport_equipment rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di veicoli ed accessori, quali in particolare: accessori e pezzi staccati per motocicli e ciclomotori; navi e imbarcazioni; motocicli e motoveicoli (inclusi i motori); parti ed accessori per biciclette; locomotive e altro materiale rotabile ferroviario, tranviario, filoviario, per metropolitane e per miniere; biciclette; costruzioni metalliche e non metalliche in cantieri navali; aeromobili, veicoli spaziali e relativi dispositivi; veicoli per invalidi (incluse parti e accessori)."@it ,
                                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain vehicle manufacturing and accessories activities, such as: accessories and parts detached for motorcycles and mopeds; ships and boats; motorcycles and motor vehicles (including engines); parts and accessories for bicycles; locomotives and other railway rolling stock, tranviario, filoviario, for metropolitane and for mines; bicycles; buildings metalliche and no metalliche in cantieri naval; aircraft, spacecraft and related devices; invalid vehicles (including parts and accessories)."@en ;
                                        rdfs:label "Manufacture of Transport Equipment"@en ,
                                                   "Produzione Mezzi di Trasporto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_travel_articles
km4c:Manufacture_of_travel_articles rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, talune attività di fabbricazione di articoli da viaggio, borse e simili, pelletteria e selleria, frustini e scudisci per equitazione."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making travel articles, handbags and the like, leather goods and saddlery, whips and shawls for riding."@en ;
                                    rdfs:label "Manufacture of Travel Articles"@en ,
                                               "Produzione Articoli da Viaggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wearing_apparel
km4c:Manufacture_of_wearing_apparel rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli di vestiario, quali ad esempio: abbigliamento in pelle; pellicce; divise ed indumenti da lavoro; abiti su misura; camicie, magliette, biancheria intima; abbigliamento sportivo e abbigliamento tecnico in genere."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain fabrication of garments, such as: leather clothing; fur coats; uniforms and work clothes; custom-made suits; shirts, shirts, underwear; sports clothing and technical clothing in general."@en ;
                                    rdfs:label "Confezione Abbigliamento"@it ,
                                               "Manufacture of Wearing Apparel"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wood
km4c:Manufacture_of_wood rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dell'industria del legno e dei prodotti in legno e in sughero, e dedite alla fabbricazione di articoli in paglia e altri prodotti da intreccio."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the wood and wood and cork products industry, and are involved in the manufacture of straw articles and other plaiting products."@en ;
                         rdfs:label "Industria del Legno"@it ,
                                    "Manufacture of Wood"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wood_products
km4c:Manufacture_of_wood_products rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di articoli in legno, quali ad esempio: articoli per l'edilizia; cornici; imballaggi; infissi; prodotti in sughero, paglia, e altri materiali da intreccio; pannelli in legno; parquet."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain wood products production activities, such as: building materials; picture frames; packaging; fixtures; cork products, straw, and other weaving materials; wood panels; parquet."@en ;
                                  rdfs:label "Manufacture of Wood Products"@en ,
                                             "Produzione Prodotti in Legno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Marina
km4c:Marina rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
            rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un porto turistico."@it ,
                         "Each instance of this class represents a marina."@en ;
            rdfs:label "Marina"@en ,
                       "Porto turistico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Market_polling
km4c:Market_polling rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Advertising ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività specializzate in ricerche di mercato e sondaggi di opinione."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities specializing in market research and opinion polls."@en ;
                    rdfs:label "Market polling"@en ,
                               "Ricerche di mercato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Materials_recovery
km4c:Materials_recovery rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività relative al riciclo e allo smaltimento dei rifiuti, quali ad esempio: recupero e preparazione per il riciclaggio di cascami e rottami metallici; recupero e preparazione per il riciclaggio dei rifiuti solidi urbani, industriali e biomasse; recupero e preparazione per il riciclaggio di materiale plastico per produzione di materie prime plastiche, resine sintetiche; demolizione di carcasse."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain recycling and waste disposal activities, such as: recovery and preparation for recycling waste and scrap metal; recovery and preparation for the recycling of solid urban waste, industrial and biomass; recovery and preparation for the recycling of plastic material for the production of plastic raw materials, synthetic resins; demolition of carcasses."@en ;
                        rdfs:label "Materials Recovery"@en ,
                                   "Recupero Materiali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#MaxMinRestriction
km4c:MaxMinRestriction rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Restriction ;
                       rdfs:comment "Ciascuna  istanza di questa classe rappresenta limitazioni alla velocità o alle dimensioni dei veicoli."@it ,
                                    "The instances of this class represent each a limitation that apply to the speed or to the size or weight of vehicles."@en ;
                       rdfs:label "Limitations"@en ,
                                  "Limitazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Meat_and_poultry
km4c:Meat_and_poultry rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carni e di prodotti a base di carne."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of meat and meat products."@en ;
                      rdfs:label "Carne e Pollame"@it ,
                                 "Meat and Poultry"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Mechanic_workshop
km4c:Mechanic_workshop rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di officina."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, some workshop activities."@en ;
                       rdfs:label "Mechanic Workshop"@en ,
                                  "Officina"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Medical_analysis_laboratories
km4c:Medical_analysis_laboratories rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni laboratori di analisi cliniche, laboratori radiografici ed altri centri di diagnostica per immagini."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, some clinical analysis laboratories, radiographic laboratories and other image diagnostic centers."@en ;
                                   rdfs:label "Laboratori analisi mediche"@it ,
                                              "Medical analysis laboratories"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Medical_and_orthopaedic_goods
km4c:Medical_and_orthopaedic_goods rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli medicali e ortopedici."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of medical and orthopedic articles."@en ;
                                   rdfs:label "Articoli Medicali e Ortopedici"@it ,
                                              "Medical and Orthopaedic Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Mental_health_centre
km4c:Mental_health_centre rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di salute mentale."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all service locations, certain centers of mental health."@en ;
                          rdfs:label "Centri di salute mentale"@it ,
                                     "Mental health centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Milestone
km4c:Milestone rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf geo:SpatialThing ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty geo:lat ;
                                 owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty geo:long ;
                                 owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                               ] ;
               rdfs:comment "Classe le cui istanze sono i cippi chilometrici che si trovano lungo le principali strade" ;
               rdfs:label "Cippo chilometrico"@it ,
                          "milestone mileage"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Minimarket
km4c:Minimarket rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di minimercati ed altri esercizi non specializzati di alimentari vari."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of minimarkets and other non-specialized foodstuffs."@en ;
                rdfs:label "Minimarket"@en ,
                           "Minimarket"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying
km4c:MiningAndQuarrying rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                        rdfs:comment "Services related to mining and quarrying."@en ,
                                     "Servizi legati alle attivita' di estrazione e cave."@it ;
                        rdfs:label "Attivita' estrattive"@it ,
                                   "Mining and quarrying"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Mining_of_metal_ores
km4c:Mining_of_metal_ores rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:MiningAndQuarrying ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di minerali metalliferi."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of extraction of metallic minerals."@en ;
                          rdfs:label "Estrazione minerali metalliferi"@it ,
                                     "Mining of metal ores"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Mining_support_services
km4c:Mining_support_services rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di supporto alle attività estrattive."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all the business activities, certain mining support services."@en ;
                             rdfs:label "Mining Support Services"@en ,
                                        "Servizi Industria Mineraria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#MobilityEvent
km4c:MobilityEvent rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf schema:Event ;
                   rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un evento che ha avuto ripercussioni sulla viabilità del territorio coperto dal progetto Km4City, ad esempio un incidente stradale, una perdita di carico, una restrizione della carreggiata, un allagamento, una deviazione per lavori."@it ,
                                "Each instance of this class represents an event that has had repercussions on the viability of the territory covered by the Km4City project, such as a road accident, a loss of cargo, a roadway restriction, a flood, a work deviation."@en ;
                   rdfs:label "Evento di mobilità"@it ,
                              "Mobility event"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Monitoring_camera
km4c:Monitoring_camera rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                       rdfs:label "Monitoring camera"@en ,
                                  "Telecamera di controllo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Monument_location
km4c:Monument_location rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di luoghi e monumenti storici e attrazioni simili."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some management of historical sites and monuments and similar attractions."@en ;
                       rdfs:label "Luogo monumento"@it ,
                                  "Monument location"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Motion_picture_and_television_programme_activities
km4c:Motion_picture_and_television_programme_activities rdf:type owl:Class ;
                                                        rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione, post-produzione e distribuzione cinematografica, di video e di programmi televisivi."@it ,
                                                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of production, post-production and film distribution, video and television programs."@en ;
                                                        rdfs:label "Cinema e TV  Produzione e Distribuzione"@it ,
                                                                   "Motion picture and television programme activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Motor_vehicles_wholesale_and_retail
km4c:Motor_vehicles_wholesale_and_retail rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di autoveicoli e di intermediazione nella compravendita di autoveicoli."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motor vehicles and brokerage in the sale of motor vehicles."@en ;
                                         rdfs:label "Motor Vehicles Wholesale and Retail"@en ,
                                                    "Vendita Autoveicoli Ingrosso Dettaglio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Motorcycles_parts_wholesale_and_retail
km4c:Motorcycles_parts_wholesale_and_retail rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di parti e accessori per motocicli e ciclomotori, e di intermediazione nella compravendita di parti e accessori per motocicli e ciclomotori."@it ,
                                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motorcycle and moped parts and accessories, and brokering in the sale of parts and accessories for motorcycles and mopeds."@en ;
                                            rdfs:label "Motorcycles Parts Wholesale and Retail"@en ,
                                                       "Vendita Ingrosso Dettaglio Ricambi Motocicli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Motorcycles_wholesale_and_retail
km4c:Motorcycles_wholesale_and_retail rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di motocicli, ciclomotori e loro parti e accessori, e talune attività di intermediazione nella compravendita di motocicli, ciclomotori e loro parti e accessori."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motorcycles, mopeds and their parts and accessories, and certain brokering activities in the sale of motorcycles, mopeds and parts thereof and accessories."@en ;
                                      rdfs:label "Motorcycles Wholesale and Retail"@en ,
                                                 "Vendita Motocicli Ingrosso Dettaglio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Mountain_shelter
km4c:Mountain_shelter rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni rifugi di montagna."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, some mountain shelters."@en ;
                      rdfs:label "Mountain shelter"@en ,
                                 "Rifugi di Montagna"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality
km4c:Municipality rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Pa ;
                  rdfs:comment "Class whose instances are the various municipalities."@en ,
                               "Classe le cui istanze sono i vari comuni."@it ;
                  rdfs:label "Amministrazione Comunale"@it ,
                             "Municipality Administration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Museum
km4c:Museum rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei musei."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the museums."@en ;
            rdfs:label "Museo"@it ,
                       "Museum"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Music_and_video_recordings
km4c:Music_and_video_recordings rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di registrazioni musicali e video."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of music and video recordings."@en ;
                                rdfs:label "Music and Video Recordings"@en ,
                                           "Registrazioni musicali e video"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Musical_instruments_and_scores
km4c:Musical_instruments_and_scores rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di strumenti musicali e spartiti."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of musical instruments and scores."@en ;
                                    rdfs:label "Musical Instruments and Scores"@en ,
                                               "Strumenti Musicali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#NGSIBroker
km4c:NGSIBroker rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:IoTBroker ;
                rdfs:comment "It represents a hardware/software component that acts as an interface between a device or a set of devices (sensors, actuators) and the external, implementing the NGSI protocol."@en ,
                             "Modella un componente hardware/software che agisce da interfaccia tra un dispositivo o un insieme di dispositivi (sensori, attuatori) e il mondo esterno implementando il protocollo NGSI."@it ;
                rdfs:label "Broker NGSI"@it ,
                           "NGSI Broker"@en ;
                rdfs:seeAlso "https://forge.fiware.org/plugins/mediawiki/wiki/fiware/index.php/FI-WARE_NGSI-10_Open_RESTful_API_Specification" .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#National_park
km4c:National_park rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                   rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un parco nazionale."@it ,
                                "Each instance of this class represents a national park."@en ;
                   rdfs:label "National park"@en ,
                              "Parco nazionale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Natural_reserve
km4c:Natural_reserve rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una riserva naturale."@it ,
                                  "Each instance of this class represents a natural reserve."@en ;
                     rdfs:label "Natural reserve"@en ,
                                "Riserva naturale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#News_agency
km4c:News_agency rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di stampa."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the press agencies."@en ;
                 rdfs:label "Agenzie di stampa"@it ,
                            "News agency"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Newspapers_and_stationery
km4c:Newspapers_and_stationery rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di giornali, riviste, periodici, articoli di cartoleria e forniture per ufficio."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of newspapers, magazines, periodicals, stationery and office supplies."@en ;
                               rdfs:label "Edicole e cartolerie"@it ,
                                          "Newspapers and Stationery"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Node
km4c:Node rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf otn:Node ,
                          geo:SpatialThing ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty geo:lat ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange xsd:float
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty geo:long ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onDataRange xsd:float
                          ] ;
          rdfs:comment "Class whose instances are the nodes that connect the road elements."@en ,
                       "Classe le cui istanze sono i nodi che congiungono gli elementi stradali."@it ;
          rdfs:label "Node"@en ,
                     "Nodo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Noise_level_sensor
km4c:Noise_level_sensor rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                        rdfs:comment "Device that detects noise pollution in the environment in which it is located."@en ,
                                     "Dispositivo che rileva l'inquinamento acustico nell'ambiente in cui è collocato."@it ;
                        rdfs:label "Noise level sensor"@en ,
                                   "Rilevatore di rumore"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Non_food_large_retailers
km4c:Non_food_large_retailers rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni esercizi di grande distribuzione non alimentare."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all service locations, certain non-food distribution facilities."@en ;
                              rdfs:label "Grande distribuzione non alimentare"@it ,
                                         "non food large retailers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Non_food_products
km4c:Non_food_products rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti non alimentari."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain non-food products."@en ;
                       rdfs:label "Altri Prodotti non Alimentari"@it ,
                                  "Non-Food Products"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Non_specialized_wholesale_trade
km4c:Non_specialized_wholesale_trade rdf:type owl:Class ;
                                     rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso non specializzato."@it ,
                                                  "The instances of this class represent, among all business activities, certain non-specialized wholesale activities."@en ;
                                     rdfs:label "Ingrosso Non Specializzato"@it ,
                                                "Non-specialized Wholesale Trade"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Observation
km4c:Observation rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Single sensor for observing speed, traffic, concentration, or density."@en ,
                              "Singolo sensore per osservare velocità, traffico, concentrazione o densità."@it ;
                 rdfs:label "Observation"@en ,
                            "Osservazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Office_administrative_and_support_activities
km4c:Office_administrative_and_support_activities rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di uffici temporanei e di supporto anche integrato al lavoro d'ufficio."@it ,
                                                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain temporary office management and support activities that are also integrated with the work of the office."@en ;
                                                  rdfs:label "Office administrative and support activities"@en ,
                                                             "Supporto per le funzioni d'ufficio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Office_furniture
km4c:Office_furniture rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di mobili per l'ufficio."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of office furniture."@en ;
                      rdfs:label "Mobili per Ufficio"@it ,
                                 "Office Furniture"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Operation_of_casinos
km4c:Operation_of_casinos rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di apparecchi che consentono vincite in denaro funzionanti a moneta o a gettone."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain asset management activities on devices that allow coin or coin-operated cash prizes."@en ;
                          rdfs:label "Operation of casinos"@en ,
                                     "Slot Machines"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Optics_and_photography
km4c:Optics_and_photography rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di materiale per ottica e fotografia."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of optical and photographic material."@en ;
                            rdfs:label "Optics and Photography"@en ,
                                       "Ottica e Fotografia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Organization_of_conventions_and_trade_shows
km4c:Organization_of_conventions_and_trade_shows rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di convegni e fiere."@it ,
                                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of organizing conferences and fairs."@en ;
                                                 rdfs:label "Organization of conventions and trade shows"@en ,
                                                            "Organizzazione di convegni e fiere"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_accommodation
km4c:Other_accommodation rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di affittacamere per brevi soggiorni, case ed appartamenti per vacanze, bed and breakfast, residence, alloggi connessi alle aziende agricole, alloggi per studenti e lavoratori con alcuni servizi alberghieri."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of short-term renters, holiday houses and apartments, bed and breakfasts, residences, farm-related accommodation, student and workers accommodation with some hotel services."@en ;
                         rdfs:label "Altre sistemazioni"@it ,
                                    "Other Accommodation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_broadcasting
km4c:Other_broadcasting rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di programmazione e trasmissione audiovisiva."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of audio-visual programming and broadcasting."@en ;
                        rdfs:label "Altre emittenti"@it ,
                                   "Other broadcasting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_goods
km4c:Other_goods rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti in esercizi specializzati."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain products in specialized stores."@en ;
                 rdfs:label "Articoli Vari"@it ,
                            "Other Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_manufacturing
km4c:Other_manufacturing rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, le attività produttive non diversamente classificate."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, the manufacturing activities that do not fall under any of the defined categories."@en ;
                         rdfs:label "Altre Industrie Manifatturiere"@it ,
                                    "Other Manufacturing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_mining_and_quarrying
km4c:Other_mining_and_quarrying rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:MiningAndQuarrying ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di minerali da cave e miniere."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, certain mining and quarry mining activities."@en ;
                                rdfs:label "Estrazione di altri minerali"@it ,
                                           "Other mining and quarrying"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_office
km4c:Other_office rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di amministrazione pubblica e difesa, e di assicurazione sociale obbligatoria."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all service locations, certain public and defense administration activities and compulsory social insurance."@en ;
                  rdfs:label "Altri Uffici"@it ,
                             "Other Office"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_retail_sale
km4c:Other_retail_sale rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio in esercizi non specializzati con prevalenza di prodotti non alimentari."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities in non-specialized businesses with a prevalence of non-food products."@en ;
                       rdfs:label "Altri Esercizi"@it ,
                                  "Other Retail Sale"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_specialized_construction
km4c:Other_specialized_construction rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di costruzione, comprese ad esempio le attività di pulizia a vapore, sabbiatura e attività simili per pareti esterne di edifici; costruzione di piscine ed altri lavori specializzati di costruzione; attività non specializzate di lavori edili (muratori); lavori di completamento e di finitura degli edifici; realizzazione di coperture; noleggio di gru ed altre attrezzature con operatore per la costruzione o la demolizione."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain construction activities, including, for example: steam cleaning, sandblasting and similar activities for exterior walls of buildings; building of swimming pools and other skilled works of building; non-specialized works of construction work (masons); works of completamento and of finitura of the buildings; realization of coverings; hire of cranes and other equipment with operator for construction or demolition."@en ;
                                    rdfs:label "Altri Lavori Costruzione Specializzati"@it ,
                                               "Other Specialized Construction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_specialized_wholesale
km4c:Other_specialized_wholesale rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso, ad esempio di: fibre tessili gregge e semilavorate; ferramenta, di apparecchi e accessori per impianti idraulici e di riscaldamento; fertilizzanti e di altri prodotti chimici per l'agricoltura; moquette e linoleum; gomma greggia, materie plastiche in forme primarie e semilavorati; prodotti chimici; infissi; materiali da costruzione; prodotti petroliferi e lubrificanti per autotrazione, di combustibili per riscaldamento; prodotti chimici per l'industria; carta da parati, colori e vernici; legname, semilavorati in legno e legno artificiale; materiali da costruzione (inclusi gli apparecchi igienico-sanitari); materiali per rivestimenti (inclusi gli apparecchi igienico-sanitari); minerali metalliferi, di metalli ferrosi e prodotti semilavorati; metalli non ferrosi e prodotti semilavorati; articoli in ferro e in altri metalli (ferramenta); imballaggi; legname e di materiali da costruzione, apparecchi igienico-sanitari, vetro piano, vernici e colori; rottami e sottoprodotti metallici della lavorazione industriale; apparecchi e accessori per impianti idraulici, di riscaldamento e di condizionamento; materiali di recupero non metallici (vetro, carta, cartoni eccetera); sottoprodotti non metallici della lavorazione industriale (cascami)."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade activities, such as: raw textile fibers and semi-finished textiles; hardware, appliances and accessories for plumbing and heating systems; fertilizers and other chemical products for agriculture; carpet and linoleum; raw rubber, plastics in primary and semi-finished forms; chemical products; fixtures; building materials; petroleum products and lubricants for haulage, of fuels for heating; chemical products for the industry; wallpaper, colors and paints; timber, semi-finished wood and artificial wood; building materials (including sanitary fixtures); coating materials (including sanitary fixtures); metallic minerals, of ferrous metals and semi-finished products; non-ferrous metals and semi-finished products; articles of iron and of other metals; packaging; timber and construction materials, sanitary fixtures, flat glass, paints and colors; scrap and metal by-products of industrial processing; appliances and accesorios for installations of fontaneras, heating and air conditioning; non-metallic recovery materials (glass, paper, cardboard, etc.); non-metallic by-products of industrial processing (waste)."@en ;
                                 rdfs:label "Ingrosso Specializzato"@it ,
                                            "Other Specialized Wholesale"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Other_telecommunications_activities
km4c:Other_telecommunications_activities rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di telecomunicazione ed intermediazione nei servizi di telecomunicazione e trasmissione dati."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain telecommunications and brokering activities in telecommunication and data transmission services."@en ;
                                         rdfs:label "Other Telecommunications Activities"@en ,
                                                    "Servizi di telecomunicazione"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pa
km4c:Pa rdf:type owl:Class ;
        rdfs:subClassOf foaf:Organization ;
        rdfs:comment "Comuni, regioni e provincie."@it ,
                     "Municipalities, regions and provinces."@en ;
        rdfs:label "Pubblica Amministrazione"@it ,
                   "Public Administration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Packaging_activities
km4c:Packaging_activities rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di imballaggio e confezionamento anche per conto terzi."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all the business activities, some packaging and packaging activities also on behalf of third parties."@en ;
                          rdfs:label "Imballaggio e confezionamento"@it ,
                                     "Packaging activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Paramedical_activities
km4c:Paramedical_activities rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività paramediche indipendenti."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain independent paramedical activities."@en ;
                            rdfs:label "Attività paramediche"@it ,
                                       "Paramedical activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Parties_and_ceremonies
km4c:Parties_and_ceremonies rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di feste e cerimonie."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of organizing parties and ceremonies."@en ;
                            rdfs:label "Organizzazione feste e cerimonie"@it ,
                                       "Parties and ceremonies"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Passenger_air_transport
km4c:Passenger_air_transport rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain aviation activities."@en ;
                             rdfs:label "Passenger Air Transport"@en ,
                                        "Trasporto Aereo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pastry_shop
km4c:Pastry_shop rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di torte, dolciumi, confetteria."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of cakes, sweets, confectionery."@en ;
                 rdfs:label "Pasticceria"@it ,
                            "Pastry shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Path
km4c:Path rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:Service ;
          rdfs:comment "Services represented by a polygonal chain."@en ,
                       "Servizi rappresentati da una spezzata" ;
          rdfs:label "Servizio con forma lineare"@it ,
                     "String Service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pedestrian_zone
km4c:Pedestrian_zone rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area riservata al transito dei pedoni."@it ,
                                  "Each instance of this class represents an area reserved for pedestrian transit."@en ;
                     rdfs:label "area pedonale"@it ,
                                "pedestrian zone"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#People_counter
km4c:People_counter rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                    rdfs:comment "A device used to count people in the surrounding area."@en ,
                                 "Un dispositivo utilizzato per contare le persone nell'area circostante."@it ;
                    rdfs:label "Contatore di persone"@it ,
                               "People Counter"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Performing_arts_schools
km4c:Performing_arts_schools rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione universitaria e post-universitaria, accademie e conservatori."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain university and post-university, academy and conservation activities."@en ;
                             rdfs:label "Conservatori e accademie"@it ,
                                        "Performing arts schools"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Perfumery_and_cosmetic_articles
km4c:Perfumery_and_cosmetic_articles rdf:type owl:Class ;
                                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di cosmetici, di articoli di profumeria, di erboristeria e per l'igiene personale."@it ,
                                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of cosmetics, perfumery, herbal medicine and personal hygiene."@en ;
                                     rdfs:label "Perfumery and Cosmetic Articles"@en ,
                                                "Profumeria Cosmetica"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Personal_and_household_goods_rental
km4c:Personal_and_household_goods_rental rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di biancheria da tavola, da letto, da bagno e di articoli di vestiario, oltre altri beni per uso personale e domestico."@it ,
                                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities of table linen, bed linen, bath linen and household linen, in addition to other personal and household goods."@en ;
                                         rdfs:label "Noleggio di beni personali e per la casa"@it ,
                                                    "Personal and household goods rental"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Personal_service_activities
km4c:Personal_service_activities rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi per la persona."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain services for the person."@en ;
                                 rdfs:label "Personal service activities"@en ,
                                            "Servizi alla persona"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pet_care_services
km4c:Pet_care_services rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di cura degli animali da compagnia (esclusi i servizi veterinari)."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain pet care services (excluding veterinary services)."@en ;
                       rdfs:label "Pet care services"@en ,
                                  "Toilette animali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pet_shop
km4c:Pet_shop rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di animali domestici (inclusi articoli ed alimenti)."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain pet retail activities (including articles and food)."@en ;
              rdfs:label "Negozio di Animali"@it ,
                         "Pet Shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Petroleum_and_natural_gas_extraction
km4c:Petroleum_and_natural_gas_extraction rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:MiningAndQuarrying ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di supporto all'estrazione di petrolio e di gas naturale."@it ,
                                                       "The instances of this class represent, among all business activities, some activities supporting the extraction of oil and natural gas."@en ;
                                          rdfs:label "Estrazione petrolio e gas natuale"@it ,
                                                     "Petroleum and natural gas extraction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pharmaceuticals
km4c:Pharmaceuticals rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di medicinali non soggetti a prescrizione medica."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of medicinal products not subject to medical prescription."@en ;
                     rdfs:label "Pharmaceuticals"@en ,
                                "Prodotti Farmaceutici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pharmacy
km4c:Pharmacy rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di farmacia e commercio al dettaglio di medicinali."@it ,
                           "The demands of this class include, among all business activities, certain pharmacy and retail trade of medicines."@en ;
              rdfs:label "Farmacia"@it ,
                         "Pharmacy"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Photographic_activities
km4c:Photographic_activities rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività fotografiche, comprese le attività di riprese fotografiche anche aeree, e le attività di sviluppo e stampa svolte in laboratori fotografici."@it ,
                                          "The instances of this class include, among all business activities, certain photographic activities, including photographic and aerial photography activities, and development and printing activities in photographic laboratories."@en ;
                             rdfs:label "Fotografia e studi fotografici"@it ,
                                        "Photographic activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Photovoltaic_system
km4c:Photovoltaic_system rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                         rdfs:comment "Geolocalizzazione degli impianti fotovoltaici funzionanti."@it ,
                                      "Geolocation of working photovoltaic plants."@en ;
                         rdfs:label "Impianti fotovoltaici"@it ,
                                    "Photovoltaic system"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Physical_therapy_centre
km4c:Physical_therapy_centre rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività fisioterapiche."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, some physiotherapy activities."@en ;
                             rdfs:label "Centri di riabilitazione"@it ,
                                        "Physical therapy centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pizzeria
km4c:Pizzeria rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune pizzerie."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, some pizzerias."@en ;
              rdfs:label "Pizzeria"@en ,
                         "Pizzeria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Poison_control_centre
km4c:Poison_control_centre rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri antiveleni."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all service locations, some anti-theft centers."@en ;
                           rdfs:label "Centro antiveleni"@it ,
                                      "Poison control centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Police_headquarters
km4c:Police_headquarters rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Questura."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all service locations, certain police headquarters."@en ;
                         rdfs:label "Police headquarters"@en ,
                                    "Questura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#PollenObservation
km4c:PollenObservation rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                       rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione degli agenti inquinanti in un determinato luogo e istante di tempo."@it ,
                                    "Each instance of this class represents a pollutant detection at a given time and place."@en ;
                       rdfs:label "Pollen observation"@en ,
                                  "Rilevazione inquinanti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#PollenTrendObservation
km4c:PollenTrendObservation rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                            rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un andamento degli agenti inquinanti con riferimento ad un certo luogo ed intervallo temporale."@it ,
                                         "Each instance of this class represents a trend of pollutants with reference to a certain place and time interval."@en ;
                            rdfs:label "Andamento degli inquinanti"@it ,
                                       "Pollen trend observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pollen_monitoring_station
km4c:Pollen_monitoring_station rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un rilevatore del livello di allergeni nell'aria."@it ,
                                            "The instances of this class each represent an allergen level detector in the air."@en ;
                               rdfs:label "Pollen monitoring station"@en ,
                                          "Stazione monitoraggio polline"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pool
km4c:Pool rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di piscine."@it ,
                       "The instances of this class represent, among all business activities, some pools management activities."@en ;
          rdfs:label "Piscina"@it ,
                     "Pool"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Port
km4c:Port rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni porti."@it ,
                       "The instances of this class represent, among all service locations, certain ports."@en ;
          rdfs:label "Port"@en ,
                     "Porto"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Post_secondary_education
km4c:Post_secondary_education rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione e formazione tecnica superiore (IFTS)."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain technical higher education and training (IFTS) activities."@en ;
                              rdfs:label "Istruzione e formazione tecnica superiore (IFTS)"@it ,
                                         "Post-secondary education"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Postal_and_courier_activities
km4c:Postal_and_courier_activities rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi postali e attività di corriere."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain postal services and courier activities."@en ;
                                   rdfs:label "Postal and Courier Activities"@en ,
                                              "Poste e Corrieri"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Postal_office
km4c:Postal_office rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività postali con obbligo di servizio universale (su cui gravano cioè obblighi di legge tesi ad assicurare un livello minimo di servizio a tutta l'utenza interessata, trattandosi di un servizio di pubblico interesse)."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain postal services with universal service obligation (on which, therefore, are legal obligations to ensure a minimum level of service for all users concerned, being a service of public interest)."@en ;
                   rdfs:label "Postal office"@en ,
                              "Ufficio postale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Pre_primary_education
km4c:Pre_primary_education rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, le attività di istruzione di grado preparatorio: scuole dell'infanzia, scuole speciali collegate a quelle primarie."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all business activities, preparatory education activities: children's schools, special schools linked to primary schools."@en ;
                           rdfs:label "Pre-primary education"@en ,
                                      "Scuole dell'infanzia"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Prefecture
km4c:Prefecture rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Prefettura."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Prefecture."@en ;
                rdfs:label "Prefecture"@en ,
                           "Prefettura"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Primary_education
km4c:Primary_education rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione primaria: scuole elementari."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain primary education activities: elementary schools."@en ;
                       rdfs:label "Primary education"@en ,
                                  "Scuole elementari"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Printing_and_recorded_media
km4c:Printing_and_recorded_media rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di stampa e riproduzione di supporti registrati."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all business activities, some printing and reproduction of recorded media."@en ;
                                 rdfs:label "Printing and Recorded Media"@en ,
                                            "Stampa e Supporti Registrati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Printing_and_services
km4c:Printing_and_services rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di stampa, legatoria, lavorazioni preliminari alla stampa e legatoria, servizi connessi con la stampa e legatoria, stampa di giornali."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all the business activities, certain printing and bookbinding activities with related services, and certain newspaper printing activities."@en ;
                           rdfs:label "Printing and Services"@en ,
                                      "Stampa e Servizi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_clinic
km4c:Private_clinic rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istituti, cliniche e policlinici universitari, e di ospedali e case di cura generici, specialistici e di lunga degenza."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain private clinics."@en ;
                    rdfs:label "Clinica privata"@it ,
                               "Private clinic"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_high_school
km4c:Private_high_school rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni licei privati."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all service locations, some private high schools."@en ;
                         rdfs:label "Licei privati"@it ,
                                    "Private high school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_infant_school
km4c:Private_infant_school rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole materne private."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all service locations, some private infant schools."@en ;
                           rdfs:label "Private infant school"@en ,
                                      "Scuole materne private"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_junior_high_school
km4c:Private_junior_high_school rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole medie private."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all service locations, some private junior high school."@en ;
                                rdfs:label "Private junior high school"@en ,
                                           "Scuole medie private"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_junior_school
km4c:Private_junior_school rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole elementari private."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all service locations, some private junior schools."@en ;
                           rdfs:label "Private junior school"@en ,
                                      "Scuole elementari private"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_polytechnic_school
km4c:Private_polytechnic_school rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti tecnici privati."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all service locations, some private technical institutes."@en ;
                                rdfs:label "Istituti tecnici privati"@it ,
                                           "Private polytechnic school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_preschool
km4c:Private_preschool rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni nidi privati."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all service locations, certain private nurseries."@en ;
                       rdfs:label "Nidi privati"@it ,
                                  "Private preschool"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_professional_institute
km4c:Private_professional_institute rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti professionali privati."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all service locations, some private professional institutes."@en ;
                                    rdfs:label "Istituti professionali privati"@it ,
                                               "Private professional institute"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Private_security
km4c:Private_security rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di vigilanza privata."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain private security services."@en ;
                      rdfs:label "Private security"@en ,
                                 "Vigilanza privata"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Province
km4c:Province rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Pa ;
              rdfs:comment "Class whose instances are the various provinces."@en ,
                           "Classe le cui istanze sono le varie provincie."@it ;
              rdfs:label "Amministrazione Provinciale"@it ,
                         "Provincial Administration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Psychologists
km4c:Psychologists rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività svolte da psicologi."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities carried out by psychologists."@en ;
                   rdfs:label "Psicologi"@it ,
                              "Psychologists"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine
km4c:PublicTransportLine rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ,
                                         otn:Line ;
                         rdfs:comment "Line of a TPL company"@en ,
                                      "Linea di una certa azienda TPL"@it ,
                                      "Service associated with displaying ATAF lines with their stops"@en ,
                                      "Servizio associato alla visualizzazione delle linee ATAF con le relative fermate"@it ;
                         rdfs:label "Bus Line"@en ,
                                    "Linea TPL"@it ,
                                    "Linea bus"@it ,
                                    "Public Transport Line"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_high_school
km4c:Public_high_school rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni licei pubblici."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all service locations, some public high schools."@en ;
                        rdfs:label "Licei pubblici"@it ,
                                   "Public high school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_hospital
km4c:Public_hospital rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ospedali pubblici."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, some public hospitals."@en ;
                     rdfs:label "Ospedale pubblico"@it ,
                                "Public hospital"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_infant_school
km4c:Public_infant_school rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole materne pubbliche."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all service locations, some public nursery schools."@en ;
                          rdfs:label "Public infant school"@en ,
                                     "Scuole materne pubbliche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_junior_high_school
km4c:Public_junior_high_school rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole medie pubbliche."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all service locations, some public middle schools."@en ;
                               rdfs:label "Public junior high school"@en ,
                                          "Scuole medie pubbliche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_junior_school
km4c:Public_junior_school rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole elementari pubbliche."@it ,
                                       "The instances of this class represent, among all service locations, some public junior schools."@en ;
                          rdfs:label "Public junior school"@en ,
                                     "Scuole elementari pubbliche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_polytechnic_school
km4c:Public_polytechnic_school rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti tecnici pubblici."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all service locations, some public technical institutes."@en ;
                               rdfs:label "Istituti tecnici pubblici"@it ,
                                          "Public polytechnic school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_professional_institute
km4c:Public_professional_institute rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti professionali pubblici."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all service locations, certain public professional institutes."@en ;
                                   rdfs:label "Istituti professionali pubblici"@it ,
                                              "Public professional institute"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_relations_office
km4c:Public_relations_office rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni Uffici per le Relazioni con il Pubblico (URP)."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all service locations, some Public Relations Offices (URPs)."@en ;
                             rdfs:label "Public relations office"@en ,
                                        "Ufficio relazioni con il pubblico"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Public_university
km4c:Public_university rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune università pubbliche."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all service locations, some public universities."@en ;
                       rdfs:label "Public university"@en ,
                                  "Universita pubbliche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Publishing_activities
km4c:Publishing_activities rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di edizione di quotidiani, libri, riviste, periodici ed altre attività editoriali."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of publishing newspapers, books, magazines, periodicals and other editorial activities."@en ;
                           rdfs:label "Editoria"@it ,
                                      "Publishing activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Quality_control_and_certification
km4c:Quality_control_and_certification rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di controllo di qualità e certificazione di prodotti, processi e sistemi, e talune attività per la tutela di beni di produzione controllata."@it ,
                                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain quality control activities and product, process and system certification, and certain activities for the protection of controlled production assets."@en ;
                                       rdfs:label "Certificazione e controllo qualita'"@it ,
                                                  "Quality Control and Certification"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Quarrying_of_stone_sand_and_clay
km4c:Quarrying_of_stone_sand_and_clay rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:MiningAndQuarrying ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività estrattive, ed in particolare: estrazione di ghiaia e sabbia; estrazione di argille e caolino; estrazione di pietre ornamentali e da costruzione, calcare, pietra da gesso, creta e ardesia."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, some extractive activities, and in particular: gravel and sand extraction; Extraction of clay and kaolin; Extraction of ornamental and construction stones, limestone, plaster, clay and slate stone."@en ;
                                      rdfs:label "Estrazione di pietra, sabbia e argilla"@it ,
                                                 "Quarrying of stone sand and clay"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RTZgate
km4c:RTZgate rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
             rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un varco di accesso ad una zona a traffico limitato."@it ,
                          "Each instance of this class represents a gateway to a restricted traffic zone."@en ;
             rdfs:label "RTZ gate"@en ,
                        "Varco ZTL"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Radio_broadcasting
km4c:Radio_broadcasting rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasmissione radiofonica."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain radio broadcasting activities."@en ;
                        rdfs:label "Emittenti Radio"@it ,
                                   "Radio broadcasting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Radiotherapy_centre
km4c:Radiotherapy_centre rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri per la radioterapia."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all service locations, some radiotherapy centres."@en ;
                         rdfs:label "Centro di radioterapia"@it ,
                                    "Radiotherapy centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rafting_kayak
km4c:Rafting_kayak rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dove è possibile praticare rafting, canoa e kayak. "@it ,
                                "The instances of this class represent, among all service locations, some locations where rafting, canoeing and kayaking can be practiced."@en ;
                   rdfs:label "Rafting canoa e kayak"@it ,
                              "Rafting kayak"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayDirection
km4c:RailwayDirection rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty km4c:consistOfElement ;
                                        owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                        owl:onClass km4c:RailwayElement
                                      ] ;
                      owl:disjointWith km4c:RailwayElement ;
                      rdfs:comment "Class whose instances are the railway directives."@en ,
                                   "Classe le cui istanze sono le direttive ferroviarie."@it ;
                      rdfs:label "Direttiva Ferroviaria"@it ,
                                 "Railway Direction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement
km4c:RailwayElement rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf gis:Feature ,
                                    otn:Edge ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty km4c:endAtJunction ;
                                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass km4c:RailwayJunction
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty km4c:startAtJunction ;
                                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass km4c:RailwayJunction
                                    ] ;
                    owl:disjointWith km4c:RailwayLine ,
                                     km4c:RailwaySection ;
                    rdfs:comment "Class whose instances are the elements that make up the sections, sections or rail lines."@en ,
                                 "Classe le cui istanze sono gli elementi che compongono le tratte, le sezioni o le linee ferroviarie."@it ;
                    rdfs:label "Elemento Ferroviario"@it ,
                               "Railway Element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction
km4c:RailwayJunction rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf otn:Node ,
                                     geo:SpatialThing ;
                     rdfs:comment "Due giunzioni delimitano un elemento ferroviario e rappresentano stazioni ferroviarie o scali merce."@it ,
                                  "Two junctions delimit a railway element and represent railway stations or freight terminals."@en ;
                     rdfs:label "Giunzione Ferroviaria"@it ,
                                "Railway Junction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayLine
km4c:RailwayLine rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:hasElement ;
                                   owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass km4c:RailwayElement
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Class whose instances are the railway lines."@en ,
                              "Classe le cui istanze sono le linee ferroviarie."@it ;
                 rdfs:label "Linea Ferroviaria"@it ,
                            "Railway Line"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection
km4c:RailwaySection rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty km4c:isComposedByElement ;
                                      owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onClass km4c:RailwayElement
                                    ] ;
                    rdfs:comment "Class whose instances are the railway sections."@en ,
                                 "Classe le cui istanze sono le sezioni ferroviarie."@it ;
                    rdfs:label "Railway Section"@en ,
                               "Sezione Ferroviaria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RainfallObservation
km4c:RainfallObservation rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                         rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione delle precipitazioni in un certo luogo ed intervallo temporale."@it ,
                                      "Each instance of this class represents a precipitation detection in a certain place and time interval."@en ;
                         rdfs:label "Rainfall observation"@en ,
                                    "Rilevazione delle precipitazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Recreation_room
km4c:Recreation_room rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sale gioco."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all the service venues, some recreation rooms."@en ;
                     rdfs:label "Recreation room"@en ,
                                "Sala gioco"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Recreational_and_sports_goods_rental
km4c:Recreational_and_sports_goods_rental rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di attrezzature sportive e ricreative, comprese le imbarcazioni da diporto ed in particolare i pedalò."@it ,
                                                       "The instances of this class represent, among all business activities, some rental activities of sports and recreational equipment, including pleasure boats and in particular pedalos."@en ;
                                          rdfs:label "Noleggio  attrezzature sportive e ricreative"@it ,
                                                     "Recreational and Sports Goods rental"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Recruitment
km4c:Recruitment rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di ricerca, selezione, collocamento, gestione e supporto per il ricollocamento di personale."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain research, selection, placement, management and support services for staff relocation."@en ;
                 rdfs:label "Recruitment"@en ,
                            "Ricerca e Selezione personale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Red_cross
km4c:Red_cross rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Croce Rossa."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, certain Red Cross seats."@en ;
               rdfs:label "Croce rossa"@it ,
                          "Red cross"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Region
km4c:Region rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:Pa ;
            rdfs:comment "Class whose instances are the various regions."@en ,
                         "Classe le cui istanze sono le varie regioni."@it ;
            rdfs:label "Amministrazione Regionale"@it ,
                       "Regional Administration"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RegularService
km4c:RegularService rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                    rdfs:comment "Services that may have other features, represented as cross services."@en ,
                                 "Servizi che possono avere altre caratteristiche, rappresentate come servizi trasversali."@it ;
                    rdfs:label "Regular Service"@en ,
                               "Servizio Regolare"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Religiuos_guest_house
km4c:Religiuos_guest_house rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni alloggi per ferie gestiti da ordini monastici."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all service locations, certain holiday homes operated by monastic orders."@en ;
                           rdfs:label "Casa per ferie"@it ,
                                      "Religious guest house"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair
km4c:Repair rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazioni rapide, duplicazione chiavi, affilatura coltelli, stampa immediata su articoli tessili, incisioni rapide su metallo non prezioso, riparazione di articoli di vestiario non effettuate in sartorie e riparazione di altri articoli di consumo per uso personale e per la casa."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all the business activities, some quick repair services, key duplication, sharpening knives, immediate printing on textile articles, quick metal engraving, non-precious metal repair items, and Repair of other articles of consumption for personal use and for the house."@en ;
            rdfs:label "Repair"@en ,
                       "Riparazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_musical_instruments
km4c:Repair_musical_instruments rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di strumenti musicali."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, some musical instruments repair services."@en ;
                                rdfs:label "Repair musical instruments"@en ,
                                           "Riparazione strumenti musicali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_communication_equipment
km4c:Repair_of_communication_equipment rdf:type owl:Class ;
                                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione e manutenzione di telefoni fissi, cordless, cellulari ed altre apparecchiature per la telecomunicazione."@it ,
                                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair and maintenance services for fixed, cordless, cellular and other telecommunication equipment."@en ;
                                       rdfs:label "Repair of communication equipment"@en ,
                                                  "Riparazione telefoni, cellulari, fax"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_consumer_electronics
km4c:Repair_of_consumer_electronics rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di prodotti elettronici di consumo audio e video per uso personale e per la casa."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all business activities, some repair services for consumer electronics and audio and video products for personal and home use."@en ;
                                    rdfs:label "Repair of consumer electronics"@en ,
                                               "Riparazione Tv, video e audio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_footwear_and_leather_goods
km4c:Repair_of_footwear_and_leather_goods rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di calzature e articoli da viaggio in pelle, cuoio o in altri materiali simili."@it ,
                                                       "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services for footwear and luggage in leather, leather or similar materials."@en ;
                                          rdfs:label "Repair of footwear and leather goods"@en ,
                                                     "Riparazione calzature e articolo da viaggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_garden_equipment
km4c:Repair_of_garden_equipment rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di articoli per il giardinaggio."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain gardening repair services."@en ;
                                rdfs:label "Repair of garden equipment"@en ,
                                           "Riparazione articoli giardinaggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_home_equipment
km4c:Repair_of_home_equipment rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di altri beni per uso personale e per la casa."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services of other goods for personal and home use."@en ;
                              rdfs:label "Repair of home equipment"@en ,
                                         "Riparazione articoli per la casa"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_household_appliances
km4c:Repair_of_household_appliances rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di elettrodomestici e di articoli per la casa."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, some repair services of household appliances and household items."@en ;
                                    rdfs:label "Repair of household appliances"@en ,
                                               "Riparazione elettrodomestici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_sporting_goods
km4c:Repair_of_sporting_goods rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di articoli sportivi (escluse le armi sportive) e attrezzature da campeggio (incluse le biciclette)."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services for sporting goods (excluding sportswear) and camping equipment (including bicycles)."@en ;
                              rdfs:label "Repair of sporting goods"@en ,
                                         "Riparazione articoli sportivi e da campeggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Reporting_agencies
km4c:Reporting_agencies rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie di informazioni commerciali."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain commercial information agencies."@en ;
                        rdfs:label "Agenzie di informazioni commerciali"@it ,
                                   "Reporting agencies"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Reproduction_recorded_media
km4c:Reproduction_recorded_media rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riproduzione di supporti registrati."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of reproduction of recorded media."@en ;
                                 rdfs:label "Reproduction Recorded Media"@en ,
                                            "Riproduzione Supporti Registrati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rescuers
km4c:Rescuers rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
              rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto di ritrovo dei soccorritori in caso di calamità."@it ,
                           "Each instance of this class represents a meeting point for rescuers in case of disaster."@en ;
              rdfs:label "Aree ammassamento soccorritori"@it ,
                         "Rescuers area"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Research_and_development
km4c:Research_and_development rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ricerca scientifica e di ricerca e sviluppo sperimentale nei campi della geologia, scienze naturali, ingegneria, biotecnologie, scienze sociali e umanistiche."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain scientific research and research and experimental development activities in the fields of geology, natural sciences, engineering, biotechnology, social sciences and humanities."@en ;
                              rdfs:label "Research and development"@en ,
                                         "Ricerca e Sviluppo"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Reserved_lane
km4c:Reserved_lane rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                   rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una corsia riservata ad una specifica tipologia di utenza."@it ,
                                "Each instance of this class represents a lane reserved for a specific type of user."@en ;
                   rdfs:label "Corsia riservata"@it ,
                              "Reserved lane"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Residence
km4c:Residence rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni residence."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, some residences."@en ;
               rdfs:label "Residence"@en ,
                          "Residence"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Residential_care_activities
km4c:Residential_care_activities rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune strutture di assistenza residenziale per anziani, disabili motori, persone affette da ritardi mentali, disturbi mentali o che abusano di sostanze stupefacenti."@it ,
                                              "The demands of this class include, among all business activities, certain residential care facilities for the elderly, disabled motorists, people with mental retardation, mental disorders, or abusing drugs."@en ;
                                 rdfs:label "Assistenza residenziale"@it ,
                                            "Residential care activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Resolution
km4c:Resolution rdf:type owl:Class ;
                rdfs:comment "Delibera approvata da un Ente Pubblico."@it ,
                             "Resolution approved by a Public Administration."@en ;
                rdfs:label "Delibera"@it ,
                           "Resolution"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rest_home
km4c:Rest_home rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune case di riposo."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, some rest homes."@en ;
               rdfs:label "Casa di riposo"@it ,
                          "Rest home"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Restaurant
km4c:Restaurant rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di ristorazione anche con somministrazione eventualmente connessi con le aziende agricole, e taluni servizi di ristorazione su treni, navi, e di ristorazione mobile in genere."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain catering services in a fixed location (including farmhouses), and all mobile catering services on trains, ships and others."@en ;
                rdfs:label "Restaurant"@en ,
                           "Ristorante"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Restorers
km4c:Restorers rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di conservazione e restauro di opere d'arte."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, some conservation and restoration works of art."@en ;
               rdfs:label "Restauratori"@it ,
                          "Restorers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Restriction
km4c:Restriction rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna una restrizione che si applica al traffico veicolare."@it ,
                              "The instances of this class represent each a restriction that applies to the transit of vehicles."@en ;
                 rdfs:label "Restriction"@en ,
                            "Restrizioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_motor_vehicles_parts
km4c:Retail_motor_vehicles_parts rdf:type owl:Class ;
                                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di parti e accessori di motoveicoli e di intermediazione nel commercio delle parti e degli accessori di motoveicoli."@it ,
                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain trade in parts and accessories of motor vehicles and brokering in the trade of motorcycle parts and accessories."@en ;
                                 rdfs:label "Retail Motor Vehicles Parts"@en ,
                                            "Vendita Dettaglio Ricambi Autoveicoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_sale_non_specialized_stores
km4c:Retail_sale_non_specialized_stores rdf:type owl:Class ;
                                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio in esercizi non specializzati, anche con prevalenza di prodotti alimentari e bevande."@it ,
                                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities in non-specialized businesses, including prevalence of food and beverages."@en ;
                                        rdfs:label "Retail Sale Non-Specialized Stores"@en ,
                                                   "Vendita Dettaglio Esercizi Non Specializzati"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_trade
km4c:Retail_trade rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio. "@it ,
                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities."@en ;
                  rdfs:label "Retail Trade"@en ,
                             "Vendita Dettaglio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ride
km4c:Ride rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty km4c:scheduledOnLine ;
                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                            owl:onClass km4c:PublicTransportLine
                          ] ;
          owl:disjointWith km4c:Route ;
          rdfs:comment "Corsa programmata da una certa azienda TPL su un certo percorso di una certa linea."@it ,
                       "Run scheduled by a certain TPL company on a certain route of a certain line."@en ;
          rdfs:label "Corsa"@it ,
                     "Ride"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Riding_stables
km4c:Riding_stables rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune attività di maneggio."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all service locations, some riding stables activities."@en ;
                    rdfs:label "Maneggi"@it ,
                               "Riding stables"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Road
km4c:Road rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf otn:Road ;
          owl:disjointWith km4c:RoadElement ;
          rdfs:comment "Class whose instances are the streets."@en ,
                       "Classe le cui istanze sono le strade."@it ;
          rdfs:label "Road"@en ,
                     "Strada"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement
km4c:RoadElement rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf otn:Edge ,
                                 otn:Road_Element ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:endsAtNode ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass km4c:Node
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:startsAtNode ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onClass km4c:Node
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Class whose instances are the elements that make up the streets."@en ,
                              "Classe le cui istanze sono gli elementi che compongono le strade."@it ;
                 rdfs:label "Elemento Stradale"@it ,
                            "Road element"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RoadLink
km4c:RoadLink rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf otn:Edge ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:endingJunction ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:Junction
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty km4c:startingJunction ;
                                owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass km4c:Junction
                              ] ;
              rdfs:comment "Linear road section bounded by two junctions that make up the road element."@en ,
                           "Tratto di strada lineare delimitato da due giunzioni che compone il road element."@it ;
              rdfs:label "RoadLink"@en ,
                         "tratto di strada lineare"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Roman_bridge
km4c:Roman_bridge rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano i ponti romani."@it ,
                               "The instances of this class represent the Roman bridges."@en ;
                  rdfs:label "Ponte romano"@it ,
                             "Roman bridge"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rope_cord_and_twine
km4c:Rope_cord_and_twine rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di spaghi, cordami, tele e sacchi di juta e prodotti per l'imballaggio (esclusi quelli in carta e cartone)."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of spades, ropes, canvases and jute bags and packaging products (excluding paper and board products)."@en ;
                         rdfs:label "Corde, funi e sacchi"@it ,
                                    "Rope cord and twine"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Route
km4c:Route rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf otn:Route ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty km4c:hasSection ;
                             owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty km4c:hasFirstSection ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass km4c:RouteSection
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty km4c:hasFirstStop ;
                             owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                             owl:onClass km4c:BusStop
                           ] ;
           rdfs:comment "A route that is driven by public transport."@en ,
                        "Percorso che percorre un mezzo di trasporto pubblico."@it ;
           rdfs:label "Percorso"@it ,
                      "Route"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction
km4c:RouteJunction rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf otn:Node ,
                                   geo:SpatialThing ;
                   rdfs:comment "Interconnection point between road segments to determine the path of a TPL line."@en ,
                                "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per determinare il percorso di una linea di TPL."@it ;
                   rdfs:label "Route Junction"@en ,
                              "giunzione dei percorsi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RouteLink
km4c:RouteLink rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf otn:Edge ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:beginsAtJunction ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:RouteJunction
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty km4c:finishesAtJunction ;
                                 owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                 owl:onClass km4c:RouteJunction
                               ] ;
               rdfs:comment "Road section bounded by two TPL junction that determines the path of a TPL line."@en ,
                            "Tratto di strada delimitato da due TPL junction che determina il percorso di una linea TPL."@it ;
               rdfs:label "RouteLink"@en ,
                          "strada di collegamento"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection
km4c:RouteSection rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf otn:RouteSection ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty km4c:endsAtStop ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onClass km4c:BusStop
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty km4c:startsAtStop ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onClass km4c:BusStop
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Road section between two successive bus stops in a certain line."@en ,
                               "Tratto di strada compreso tra due successive fermate dell'autobus di una certa linea."@it ;
                  rdfs:label "Route Section"@en ,
                             "Sezione di percorso"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rtz_daily
km4c:Rtz_daily rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una zona a traffico limitato attiva nelle sole ore diurne."@it ,
                            "Each instance of this class represents a limited active zone in the only daylight hours."@en ;
               rdfs:label "Restricted traffic zone daily"@en ,
                          "Zona a traffico limitato diurno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Rtz_nightly
km4c:Rtz_nightly rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                 rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una zona a traffico limitato attiva nelle sole ore notturne."@it ,
                              "Each instance of this class represents a limited traffic zone active only in the nocturnal hours."@en ;
                 rdfs:label "Restricted traffic zone nightly"@en ,
                            "Zona a traffico limitato notturno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#STOMPBroker
km4c:STOMPBroker rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:IoTBroker ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:stompDestination ;
                                   owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onDataRange xsd:string
                                 ] ;
                 rdfs:comment "It represents a hardware/software component that acts as an interface between a device or a set of devices (sensors, actuators) and the external, implementing the STOMP protocol."@en ,
                              "Modella un componente hardware/software che agisce da interfaccia tra un dispositivo o un insieme di dispositivi (sensori, attuatori) e il mondo esterno implementando il protocollo STOMP."@it ;
                 rdfs:label "Broker STOMP"@it ,
                            "STOMP Broker"@en ;
                 rdfs:seeAlso "https://en.wikipedia.org/wiki/Streaming_Text_Oriented_Messaging_Protocol" .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sailing_school
km4c:Sailing_school rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di vela."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all service locations, some sailing schools."@en ;
                    rdfs:label "Sailing school"@en ,
                               "Scuola di vela"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_motor_vehicles_parts
km4c:Sale_motor_vehicles_parts rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di parti e accessori di autoveicoli."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain trade in parts and accessories of motor vehicles."@en ;
                               rdfs:label "Sale Motor Vehicles Parts"@en ,
                                          "Vendita Ricambi Autoveicoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motor_vehicles
km4c:Sale_of_motor_vehicles rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di autoveicoli."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all the business activities, certain car trade activities."@en ;
                            rdfs:label "Sale of Motor Vehicles"@en ,
                                       "Vendita Autoveicoli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motor_vehicles_and_motorcycles
km4c:Sale_of_motor_vehicles_and_motorcycles rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio e riparazione di autoveicoli e motocicli."@it ,
                                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities and repair of motor vehicles and motorcycles."@en ;
                                            rdfs:label "Sale of Motor Vehicles and Motorcycles"@en ,
                                                       "Vendita Autoveicoli Motocicli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motorcycles
km4c:Sale_of_motorcycles rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio, manutenzione e riparazione di motocicli e relative parti ed accessori."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of trade, maintenance and repair of motorcycles and related parts and accessories."@en ;
                         rdfs:label "Sale of Motorcycles"@en ,
                                    "Vendita Motocicli"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_via_mail_order_houses_or_via_internet
km4c:Sale_via_mail_order_houses_or_via_internet rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di qualsiasi tipo di prodotto per corrispondenza, radio, telefono, Internet."@it ,
                                                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of any type of correspondence, radio, telephone, Internet product."@en ;
                                                rdfs:label "Sale Via Mail Order Houses or Via Internet"@en ,
                                                           "Vendita per Corrispondenza o via Internet"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sandwich_shop_pub
km4c:Sandwich_shop_pub rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune paninoteche e pub."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, some sandwich shops and pubs."@en ;
                       rdfs:label "Paninoteche pubs"@it ,
                                  "Sandwich shop pub"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sanitary_equipment
km4c:Sanitary_equipment rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli igienico-sanitari."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of sanitary articles."@en ;
                        rdfs:label "Articoli Igienico-Sanitari"@it ,
                                   "Sanitary Equipment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sawmilling
km4c:Sawmilling rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di taglio e piallatura del legno."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all the business activities, some wood cutting and planing activities."@en ;
                rdfs:label "Sawmilling"@en ,
                           "Segherie"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SchoolObservation
km4c:SchoolObservation rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                       rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'osservazione scolastica."@it ,
                                    "Each instance of this class represents a school observation."@en ;
                       rdfs:label "Osservazione scolastica"@it ,
                                  "School Observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#School_canteen
km4c:School_canteen rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune mense scolastiche."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all service locations, some school canteens."@en ;
                    rdfs:label "Mensa scolastica"@it ,
                               "School canteen"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Second_hand_books
km4c:Second_hand_books rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli e libri di seconda mano."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of second hand articles and books."@en ;
                       rdfs:label "Libri Usati"@it ,
                                  "Second-Hand Books"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Second_hand_goods
km4c:Second_hand_goods rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli ed indumenti di seconda mano."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of second hand items and clothing."@en ;
                       rdfs:label "Articoli Usati"@it ,
                                  "Second-Hand Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Secondary_education
km4c:Secondary_education rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione secondaria di primo e secondo grado di formazione generale (licei), tecnica, professionale e artistica."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all business activities, secondary education of first and second grade general (high school), technical, vocational and artistic education."@en ;
                         rdfs:label "Scuole medie, licei e istituti tecnici"@it ,
                                    "Secondary education"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Secretarial_support_services
km4c:Secretarial_support_services rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di fotocopiatura, preparazione di documenti e altre attività di supporto specializzate per le funzioni d'ufficio, e talune attività di spedizione di materiale propagandistico, compilazione e gestione di indirizzi."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain photocopying, document preparation and other specialized support activities for office functions, and certain activities for the dispatch of propaganda material, compilation and address management ."@en ;
                                  rdfs:label "Secretarial support services"@en ,
                                             "Supporto di segreteria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Security_systems
km4c:Security_systems rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di sistemi di sicurezza."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of security systems."@en ;
                      rdfs:label "Allarmi e sistemi di sicurezza"@it ,
                                 "Security systems"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Security_systems_service
km4c:Security_systems_service rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di sistemi di sicurezza."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of security systems."@en ;
                              rdfs:label "Security systems service"@en ,
                                         "Sistemi di sicurezza"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Senior_centre
km4c:Senior_centre rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ricoveri per anziani."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all the places of service, some old-age hospitals."@en ;
                   rdfs:label "Ricoveri"@it ,
                              "Senior centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite
km4c:SensorSite rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ,
                                geo:SpatialThing ;
                rdfs:comment "Sensore stradale che rilascia info sul traffico"@it ,
                             "Single sensor for observing speed, traffic, concentration or density"@en ,
                             "Singolo sensore per osservare velocità, traffico, concentrazione o densità"@it ,
                             "Traffic sensor releasing traffic info"@en ;
                rdfs:label "Sensori del traffico"@it ,
                           "Traffic sensor"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSiteTable
km4c:SensorSiteTable rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:comment "Insieme di sensori che rappresentano un unica installazione, un unico sito."@it ,
                                  "Set of sensors representing a single installation, a single site."@en ;
                     rdfs:label "Sensor Site Table"@en ,
                                "Tabella di sensori"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Service
km4c:Service rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf gis:Feature ,
                             otn:Service ,
                             geo:SpatialThing ;
             rdfs:comment "Attività commerciali, servizi al cittadino, uffici, servizi in genere, che possono essere localizzati in un punto."@it ,
                          "Business activities, services to the citizen, offices, services in general, which can be located at one point."@en ;
             rdfs:label "Service"@en ,
                        "Servizio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sewerage
km4c:Sewerage rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune società di gestione della rete fognaria."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all business activities, certain sewerage companies."@en ;
              rdfs:label "Rete Fognaria"@it ,
                         "Sewerage"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sexy_shop
km4c:Sexy_shop rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per adulti (sexy shop)."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of adult articles (sexy shop)."@en ;
               rdfs:label "Sexy Shop"@en ,
                          "Sexy Shop"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Shelter_area
km4c:Shelter_area rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                  rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto di raccolta della popolazione in caso di calamità." ,
                               "Each instance of this class represents a population gathering point in case of disaster."@en ;
                  rdfs:label "Area ricovero popolazione"@it ,
                             "Shelter area"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService
km4c:ShoppingAndService rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                        rdfs:comment "Negozi, centri commerciali, spacci, ogni forma di attività di vendita al pubblico."@it ,
                                     "Shops, malls, stores, all forms of public sale activities."@en ;
                        rdfs:label "Shopping and service"@en ,
                                   "Shopping e servizi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Shopping_centre
km4c:Shopping_centre rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni grandi magazzini."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, some department stores."@en ;
                     rdfs:label "Centri Commerciali"@it ,
                                "Shopping centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Single_brand_store
km4c:Single_brand_store rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni negozi mono-marca."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all service locations, some single-brand stores."@en ;
                        rdfs:label "Negozi monomarca"@it ,
                                   "Single brand store"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord
km4c:SituationRecord rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                       owl:onProperty km4c:relatedToSensor ;
                                       owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                       owl:onClass km4c:CarParkSensor
                                     ] ;
                     rdfs:comment "Recording the situation of a given parking lot at a certain time."@en ,
                                  "Registrazione della situazione di occupazione di un determinato parcheggio in un certo istante."@it ;
                     rdfs:label "Situation Record of a Car Park"@en ,
                                "Situazione di un parcheggio"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ski_school
km4c:Ski_school rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di sci. "@it ,
                             "The instances of this class represent, among all the service centers, some ski schools."@en ;
                rdfs:label "Scuola di sci"@it ,
                           "Ski school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Skiing_facility
km4c:Skiing_facility rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni impianti sciistici."@it ,
                                  "The instances of this class represent, amongst all service locations, some skiing facilties."@en ;
                     rdfs:label "Impianti sciistici"@it ,
                                "Skiing facility"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Small_household_appliances
km4c:Small_household_appliances rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di macchine per cucire e per maglieria per uso domestico."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of sewing machines and household knitwear."@en ;
                                rdfs:label "Piccoli Elettrodomestici"@it ,
                                           "Small Household Appliances"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Small_shop
km4c:Small_shop rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune botteghe di generi alimentari."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all business activities, some grocery stores."@en ;
                rdfs:label "Bottega"@it ,
                           "Small shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SmartBenchObservation
km4c:SmartBenchObservation rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da una panchina dotata di funzionalità evolute."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a detection from a bench equipped with advanced features."@en ;
                           rdfs:label "Rilevazione da panchina intelligente"@it ,
                                      "Smart bench observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SmartIrrigatorObservation
km4c:SmartIrrigatorObservation rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da un irrigatore dotato di funzionalità evolute."@it ,
                                            "Each instance of this class represents a detection from a sprinkler equipped with advanced features."@en ;
                               rdfs:label "Rilevazione da irrigatore intelligente"@it ,
                                          "Smart irrigator observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation
km4c:SmartWasteContainerObservation rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                                    rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da un contenitore dei rifiuti dotato di funzionalità evolute."@it ,
                                                 "Each instance of this class represents a detection from a waste container with advanced features."@en ;
                                    rdfs:label "Rilevazione da contenitore di rifiuti intelligente"@it ,
                                               "Smart waste container observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_bench
km4c:Smart_bench rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Bench ,
                                 km4c:Entertainment ;
                 rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una panchina dotata di funzionalità evolute."@en ,
                              "Each instance of this class represents a bench equipped with advanced features."@en ;
                 rdfs:label "Panchina intelligente"@it ,
                            "Smart bench"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_irrigator
km4c:Smart_irrigator rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Environment ,
                                     km4c:Irrigator ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un irrigatore dotato di funzionalità avanzate."@it ,
                                  "Each instance of this class represents an irrigator with advanced features."@en ;
                     rdfs:label "Irrigatore intelligente"@it ,
                                "Smart irrigator"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_street_light
km4c:Smart_street_light rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Environment ,
                                        km4c:Street_light ;
                        rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un lampione del sistema di illuminazione stradale dotato di funzionalità avanzate."@it ,
                                     "Each instance of this class represents a street lamp with advanced features."@en ;
                        rdfs:label "Lampione stradale intelligente"@it ,
                                   "Smart street light"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_waste_container
km4c:Smart_waste_container rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Environment ,
                                           km4c:Waste_container ;
                           rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un cassonetto per l'immondizia dotato di funzionalità avanzate."@it ,
                                        "Each instance of this class represents a garbage dump with advanced features."@en ;
                           rdfs:label "Cassonetto intelligente"@it ,
                                      "Smart waste container"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Social_centre
km4c:Social_centre rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri sociali."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all service locations, some social centers."@en ;
                   rdfs:label "Centro sociale"@it ,
                              "Social centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Social_security_service_office
km4c:Social_security_service_office rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici dell'Istituto Nazionale di Previdenza Sociale."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the National Institute of Social Security."@en ;
                                    rdfs:label "Social security service office"@en ,
                                               "Ufficio INPS"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Social_work
km4c:Social_work rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di asilo nido, assistenza diurna per minori disabili e attività di assistenza sociale residenziale e non residenziale per anziani e disabili."@it ,
                              "The demands of this class include, among all business activities, certain nursery services, day care for disabled children and residential and non-residential social services for the elderly and disabled."@en ;
                 rdfs:label "Assistenza sociale"@it ,
                            "Social work"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Software_publishing
km4c:Software_publishing rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di edizione di giochi per computer e software."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, some computer and software play activities."@en ;
                         rdfs:label "Editoria Software"@it ,
                                    "Software publishing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sound_recording_and_music_publishing
km4c:Sound_recording_and_music_publishing rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di registrazione sonora e di editoria musicale anche in studi di registrazione sonora."@it ,
                                                       "The instances of this class include, among all the business activities, some sound recording and music publishing activities also in sound recording studios."@en ;
                                          rdfs:label "Registrazione sonora e editoria musicale"@it ,
                                                     "Sound Recording and Music Publishing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Souvenirs_craftwork_and_religious_articles
km4c:Souvenirs_craftwork_and_religious_articles rdf:type owl:Class ;
                                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di oggetti d'arte di culto e di decorazione, chincaglieria, bigiotteria e oggetti d'artigianato."@it ,
                                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of worship and decoration art, trinkets, costume jewelery and handicrafts."@en ;
                                                rdfs:label "Souvenir Artigianato e Articoli Religiosi"@it ,
                                                           "Souvenirs Craftwork and Religious Articles"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Specialized_construction
km4c:Specialized_construction rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività specializzate di costruzione, tra cui ad esempio:installazione impianti di illuminazione stradale e dispositivi elettrici di segnalazione, illuminazione delle piste degli aeroporti (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di depurazione per piscine (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di irrigazione per giardini (inclusa manutenzione e riparazione); trivellazioni e perforazioni; lavori di isolamento termico, acustico o antivibrazioni; installazione di impianti elettronici (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti elettrici in edifici o in altre opere di costruzione (inclusa manutenzione e riparazione); tinteggiatura e posa in opera di vetri; installazione di impianti idraulici, di riscaldamento e di condizionamento dell'aria (inclusa manutenzione e riparazione) in edifici o in altre opere di costruzione; posa in opera di casseforti ed infissi; completamento e finitura di edifici;demolizione di edifici; posa in opera di infissi, arredi, controsoffitti, pareti mobili e simili; rivestimento di pavimenti e di muri; preparazione del cantiere edile e sistemazione del terreno; intonacatura e stuccatura; installazione di impianti per la distribuzione del gas (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di spegnimento antincendio, compresi quelli integrati (inclusa manutenzione e riparazione); installazione, riparazione e manutenzione di ascensori e scale mobili."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain specialized construction activities, such as: installation of street lighting and signaling devices, illumination of the slopes of airports (including maintenance and repair); installation of sewage treatment plants for swimming pools (including maintenance and repair); Installation of irrigation systems for gardens (including maintenance and repair); drilling and perforation; works of thermal, acoustic or anti-vibration insulation; installation of electronic equipment (including maintenance and repair); installation of electrical installations in buildings or in other works of building (included maintenance and repair); tinteggiatura and pose in work of glasses; Installation of plumbing, heating and air conditioning (including maintenance and repair) in buildings or in other works of construction; poses in work of casseforti and infissi; completion and finishing of buildings; demolition of buildings; poses in work of infissi, furnitures, controsoffitti, mobile and alike walls; covering of floors and walls; preparation of the yard building and placing of the terrain; plastering and plastering; installation of gas distribution facilities (including maintenance and repair); installation of fire extinguishing systems, including integrated ones (including maintenance and repair); installation, repair and maintenance of elevators and escalators."@en ;
                              rdfs:label "Lavori Costruzione Specializzati"@it ,
                                         "Specialized Construction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Specialized_design
km4c:Specialized_design rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di progettazione tra cui: talune attività professionali, scientifiche e tecniche; talune attività di design anche specializzate; attività di design di moda e industriale; attività dei disegnatori tecnici; attività di grafica pubblicitaria e di disegno grafico, anche di pagine Web."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain design activities including: some professional, scientific and technical activities; certain specialized design activities; fashion and industrial design activities; activities of technical designers; graphics and graphic design, including Web pages."@en ;
                        rdfs:label "Grafici e disegnatori"@it ,
                                   "Specialized Design"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Speed_camera
km4c:Speed_camera rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un autovelox."@it ,
                               "The instances of this class are each a speedcam."@en ;
                  rdfs:label "Autovelox"@it ,
                             "Speed camera"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sport_event_promoters
km4c:Sport_event_promoters rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di enti e organizzazioni sportive, anche di promozione di eventi sportivi."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of sports organizations, including the promotion of sporting events."@en ;
                           rdfs:label "Organizzazione eventi sportivi"@it ,
                                      "Sport event promoters"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sporting_equipment
km4c:Sporting_equipment rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli sportivi, biciclette, articoli per il tempo libero e per le attività subacquee."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of sporting goods, bicycles, leisure articles and underwater activities."@en ;
                        rdfs:label "Articoli Sportivi"@it ,
                                   "Sporting Equipment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_and_recreation_education
km4c:Sports_and_recreation_education rdf:type owl:Class ;
                                     rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di corsi sportivi e ricreativi."@it ,
                                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of organizing sports and recreational courses."@en ;
                                     rdfs:label "Corsi sportivi e ricreativi"@it ,
                                                "Sports and recreation education"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_clubs
km4c:Sports_clubs rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di club sportivi."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of sports clubs."@en ;
                  rdfs:label "Societa' sportive"@it ,
                             "Sports clubs"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_facility
km4c:Sports_facility rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di impianti sportivi ed altre attività sportive."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, some sports facilities management activities."@en ;
                     rdfs:label "Impianti sportivi"@it ,
                                "Sports facility"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Squares
km4c:Squares rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune piazze di interesse per lo svolgimento di attività culturali."@it ,
                          "The instances of this class represent, among all the places of service, some squares of interest to carry out cultural activities."@en ;
             rdfs:label "Piazze"@it ,
                        "Squares"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets
km4c:Stalls_and_markets rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain street retailing business activities."@en ;
                        rdfs:label "Stalls and Markets"@en ,
                                   "Vendita Ambulante"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_of_clothing_and_footwear
km4c:Stalls_and_markets_of_clothing_and_footwear rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di tessuti, articoli tessili per la casa, articoli di abbigliamento, calzature e pelletterie."@it ,
                                                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain street retailing business of textiles, home textiles, clothing, footwear and leather goods."@en ;
                                                 rdfs:label "Stalls and Markets of Clothing and Footwear"@en ,
                                                            "Vendita Ambulante Abbigliamento e Calzature"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_of_food
km4c:Stalls_and_markets_of_food rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di prodotti alimentari e bevande, prodotti ortofrutticoli, prodotti ittici e carni."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all business activities, some street retailing business of foodstuffs and beverages, fruit and vegetables, fish products and meats."@en ;
                                rdfs:label "Stalls and Markets of Food"@en ,
                                           "Vendita Ambulante Alimentari"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_other_goods
km4c:Stalls_and_markets_other_goods rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di macchine, attrezzature e prodotti per l'agricoltura, attrezzature per il giardinaggio, chincaglieria, bigiotteria, arredamenti per giardino, mobili, tappeti, stuoie, articoli casalinghi, elettrodomestici, materiale elettrico, profumi e cosmetici, saponi, detersivi ed altri detergenti per qualsiasi uso, fiori, piante, bulbi, semi e fertilizzanti."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain street retailing business of machinery, equipment and products for agriculture, gardening equipment, trinkets, jewelery, garden furniture, furniture, carpets, Mats, household items, household appliances, electrical equipment, perfumes and cosmetics, soaps, detergents and other detergents for any use, flowers, plants, bulbs, seeds and fertilizers."@en ;
                                    rdfs:label "Stalls and Markets Other Goods"@en ,
                                               "Vendita Ambulante Altri Prodotti"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stamps_and_coins
km4c:Stamps_and_coins rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di filatelia, numismatica e articoli da collezionismo."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, certain pharmacy, numismatics and collectibles retail activities."@en ;
                      rdfs:label "Filatelia e Numismatica"@it ,
                                 "Stamps and Coins"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#StatisticalData
km4c:StatisticalData rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:comment "Valore che fa riferimento ad un dato statistico legato ad una strada o ad una Pa."@it ,
                                  "Value referring to a statistical data linked to a road or to a Public Administration."@en ;
                     rdfs:label "Dato statistico"@it ,
                                "StatisticalData"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Stone_processing
km4c:Stone_processing rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di frantumazione di pietre e minerali vari non in connessione con l'estrazione, segagione e lavorazione delle pietre e del marmo, lavorazione artistica del marmo e di altre pietre affini, lavori in mosaico, taglio, modellatura e finitura di pietre."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, certain mining activities of various stones and minerals not related to the extraction, segagion and processing of stones and marble, artistic marble processing and other related stones , Mosaic work, cutting, molding and finishing of stones."@en ;
                      rdfs:label "Lavorazione Pietra"@it ,
                                 "Stone Processing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber
km4c:StreetNumber rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty km4c:belongToRoad ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onClass km4c:Road
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Class whose instances are known civic numbers."@en ,
                               "Classe le cui istanze sono i numeri civici conosciuti."@it ;
                  rdfs:label "Numero Civico"@it ,
                             "Street Number"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Street_light
km4c:Street_light rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                  rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un lampione del sistema di illuminazione stradale."@it ,
                               "Each instance of this class represents a lamppost of the street lighting system."@en ;
                  rdfs:label "Lampione"@it ,
                             "Street light"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Street_sweeping
km4c:Street_sweeping rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pulizia e lavaggio di aree pubbliche, rimozione di neve e ghiaccio."@it ,
                                  "The instances of this class include, among all the business activities, some cleaning and washing activities in public areas, removal of snow and ice."@en ;
                     rdfs:label "Pulizia aree pubbliche e strade"@it ,
                                "Street sweeping"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Subway_station
km4c:Subway_station rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune stazioni della metropolitana."@it ,
                                 "The instances of this class represent, at all service locations, some subway stations."@en ;
                    rdfs:label "Stazione della metropolitana"@it ,
                               "Subway station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Summer_camp
km4c:Summer_camp rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di colonie marine e montane."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of marine and mountain colonies."@en ;
                 rdfs:label "Colonie per ragazzi"@it ,
                            "Summer camp"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Summer_residence
km4c:Summer_residence rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ,
                                      km4c:Residence ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune case vacanza."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all service locations, some holiday homes."@en ;
                      rdfs:label "Summer residence"@en ,
                                 "casa per vacanze"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Supermarket
km4c:Supermarket rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni supermercati."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, some supermarkets."@en ;
                 rdfs:label "Supermarket"@en ,
                            "Supermercato"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Support_activities_for_transportation
km4c:Support_activities_for_transportation rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi connessi al trasporto terrestre, aereo, marittimo, e per vie d'acqua."@it ,
                                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain services related to land, air, sea, and waterways transport."@en ;
                                           rdfs:label "Attivita' di Supporto ai trasporti"@it ,
                                                      "Support Activities for Transportation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Support_animal_production
km4c:Support_animal_production rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di supporto all'allevamento, tra cui in particolare coltivazioni agricole associate all'allevamento di animali, attività di supporto alla produzione vegetale e animale, attività di supporto all'agricoltura e attività successive alla raccolta."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain support activities for farming, including in particular agricultural crops associated with animal breeding, plant and animal production support activities, agriculture and subsequent collection activities."@en ;
                               rdfs:label "Support Animal Production"@en ,
                                          "Supporto Produzione Animali"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Surgical_activities
km4c:Surgical_activities rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di chirurgia."@it ,
                                      "The demands of this class include, among all business activities, certain surgical activities."@en ;
                         rdfs:label "Attività chirurgiche"@it ,
                                    "Surgical activities"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Surveyor
km4c:Surveyor rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività tecniche svolte da geometri."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain technical activities carried out by geometers."@en ;
              rdfs:label "Geometri"@it ,
                         "Surveyor"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Sushi_bar
km4c:Sushi_bar rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, alcuni sushi bar."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all business activities, some sushi bars."@en ;
               rdfs:label "Sushi bar"@en ,
                          "Sushi bar"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Take_away
km4c:Take_away rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ristorazione senza somministrazione con preparazione di cibi da asporto."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering activities (without provision) for preparation of takeaway foods."@en ;
               rdfs:label "Take Away"@en ,
                          "Take Away"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tannery
km4c:Tannery rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di preparazione e concia del cuoio, fabbricazione di articoli da viaggio, borse, pelletteria e selleria, preparazione e tintura di pellicce."@it ,
                          "The instances of this class include, among all the business activities, certain tanning activities of leather, manufacture of travel articles, handbags, leather goods and saddlery, fur preparation and dyeing."@en ;
             rdfs:label "Conceria"@it ,
                        "Tannery"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tattoo_and_piercing
km4c:Tattoo_and_piercing rdf:type owl:Class ;
                         rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                         rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di tatuaggio e piercing."@it ,
                                      "The instances of this class represent, among all the business activities, some tattoo and piercing activities."@en ;
                         rdfs:label "Tattoo and piercing"@en ,
                                    "Tatuaggio e piercing"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tax_advice
km4c:Tax_advice rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:FinancialService ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività svolte dai Centri di assistenza fiscale."@it ,
                             "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities carried out by Tax Assistance Centers."@en ;
                rdfs:label "Centri assistenza fiscale (CAF)"@it ,
                           "Tax advice"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Taxi_company
km4c:Taxi_company rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto con taxi."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all business activities, some taxi transport activities."@en ;
                  rdfs:label "Taxi"@it ,
                             "Taxi Company"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Taxi_park
km4c:Taxi_park rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aree di sosta per i taxi."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, certain parking areas for taxis."@en ;
               rdfs:label "Aree sosta taxi"@it ,
                          "Taxi park"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Technical_consultants
km4c:Technical_consultants rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:CivilAndEdilEngineering ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di architettura, ingegneria ed altri studi tecnici."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of architecture, engineering and other engineering studies."@en ;
                           rdfs:label "Studi Tecnici"@it ,
                                      "Technical consultants"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Technical_testing
km4c:Technical_testing rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di collaudo ed analisi tecniche."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain testing and technical analysis activities."@en ;
                       rdfs:label "Collaudi tecnici"@it ,
                                  "Technical testing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Telecommunications
km4c:Telecommunications rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di apparecchiature per le telecomunicazioni e la telefonia in esercizi specializzati."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of telecommunications equipment and telephony in specialized stores."@en ;
                        rdfs:label "Telecommunications"@en ,
                                   "Telefonia e Telecomunicazioni"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Television_broadcasting
km4c:Television_broadcasting rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di programmazione e trasmissioni televisive."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of television programming and broadcasting."@en ;
                             rdfs:label "Emittenti Televisive"@it ,
                                        "Television broadcasting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Temp_agency
km4c:Temp_agency rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di fornitura di lavoro temporaneo (interinale)."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the temporary employment agency."@en ;
                 rdfs:label "Agenzie Interinali"@it ,
                            "Temp agency"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Textile_manufacturing
km4c:Textile_manufacturing rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di manifattura tessile, tra cui in particolare: fabbricazione di spago, corde, funi e reti; fabbricazione di tulle, pizzi e merletti; confezionamento di articoli tessili (esclusi gli articoli di abbigliamento); fabbricazione di feltro e articoli tessili diversi; fabbricazione di tessuti non tessuti e di articoli in tali materie (esclusi gli articoli di abbigliamento); fabbricazione di ricami; fabbricazione di tappeti e moquette; finissaggio dei tessili, degli articoli di vestiario e attività similari; preparazione e filatura di fibre tessili; tessitura; confezionamento di biancheria da letto, da tavola e per l'arredamento; fabbricazione di tessuti a maglia; fabbricazione di nastri, etichette e passamanerie di fibre tessili."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all the business activities, certain textile manufacturing activities, including: manufacture of twine, string, ropes and nets; manufacture of tulle, lace and lace; packaging of textile articles (excl. articles of clothing); manufacture of felt and textile articles diverse; manufacture of nonwovens and articles thereof (excl. articles of apparel); manufacture of embroidery; manufacture of carpets and carpets; finishing of textiles, of articles of changing room and similari activities; preparation and spinning of textile fibers; weaving; confezionamento of biancheria of bed, of table and for the amoblamiento; manufacture of knitted fabrics; manufacture of ribbons, labels and trimmings of textile fibers."@en ;
                           rdfs:label "Produzione Tessile"@it ,
                                      "Textile Manufacturing"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Textiles_products
km4c:Textiles_products rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti tessili."@it ,
                                    "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of textile products."@en ;
                       rdfs:label "Prodotti Tessili"@it ,
                                  "Textiles Products"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Theatre
km4c:Theatre rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività teatrali, tra cui in particolare: attività nel campo della regia; altre attività di supporto alle rappresentazioni artistiche; gestione di teatri, sale da concerto e altre strutture artistiche; attività nel campo della recitazione; creazioni artistiche e letterarie; rappresentazioni artistiche; noleggio con operatore di strutture ed attrezzature per manifestazioni e spettacoli."@it ,
                          "The instances of this class include, among all the business activities, certain theatrical activities, including in particular: activities in the field of directing; other activities supporting artistic representations; management of theaters, concert halls and other artistic structures; activities in the field of acting; artistic and literary creations; artistic representations; rental with operator of structures and equipment for events and shows."@en ;
             rdfs:label "Teatro"@it ,
                        "Theatre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#ThermometryObservation
km4c:ThermometryObservation rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                            rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della temperatura eseguita in un certo luogo ad un certo istante di tempo."@en ,
                                         "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della temperatura eseguita in un certo luogo ad un certo istante di tempo."@it ;
                            rdfs:label "Rilevazione della temperatura"@it ,
                                       "Thermometry observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Ticket_sale
km4c:Ticket_sale rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di biglietteria per eventi teatrali, sportivi ed altri eventi ricreativi e d'intrattenimento."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all business activities, certain ticketing services for theatrical, sports and other recreational and entertainment events."@en ;
                 rdfs:label "Rivendita biglietti"@it ,
                            "Ticket sale"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tobacco_industry
km4c:Tobacco_industry rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune industrie del tabacco."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, certain tobacco industries."@en ;
                      rdfs:label "Industria del Tabacco"@it ,
                                 "Tobacco Industry"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tobacco_shop
km4c:Tobacco_shop rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di generi di monopolio (tabaccherie)."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of monopolies (tobaccos)."@en ;
                  rdfs:label "Tabaccheria"@it ,
                             "Tobacco shop"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Toilet
km4c:Toilet rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi igienici pubblici, da inquadrare nel contesto dei servizi turistici."@it ,
                         "The instances of this class represent, among all the services, some public toilets, to be framed in the context of tourist services."@en ;
            rdfs:label "Bagno"@it ,
                       "Toilet"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tour_operator
km4c:Tour_operator rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di viaggi."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of travel agencies."@en ;
                   rdfs:label "Tour operator"@en ,
                              "Tour operator"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService
km4c:TourismService rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                    rdfs:comment "Activities of travel agency services, tour operators and booking services."@en ,
                                 "Attività dei servizi delle agenzie di viaggio, tour operator e servizi prenotazione."@it ;
                    rdfs:label "Servizi per il turismo"@it ,
                               "Tourism Services"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_complaints_office
km4c:Tourist_complaints_office rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici reclami dedicati al comparto turistico."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all service locations, certain complaint offices dedicated to the tourism sector."@en ;
                               rdfs:label "Tourist complaints office"@en ,
                                          "Uffici Reclami Turistici"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_guides
km4c:Tourist_guides rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle guide e degli accompagnatori turistici."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of guides and tour guides."@en ;
                    rdfs:label "Guide Turistiche"@it ,
                               "Tourist guides"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_information_office
km4c:Tourist_information_office rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici di informazione turistica."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all service locations, some tourist information offices."@en ;
                                rdfs:label "Tourist information office"@en ,
                                           "Ufficio Informazioni Turistiche"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_trail
km4c:Tourist_trail rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni itinerari turistici."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all service locations, certain tourist itineraries."@en ;
                   rdfs:label "Itinerario turistico"@it ,
                              "tourist trail"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Towing_and_roadside_assistance
km4c:Towing_and_roadside_assistance rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di traino e soccorso stradale."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all the business activities, some towing and roadside assistance activities."@en ;
                                    rdfs:label "Towing and Roadside Assistance"@en ,
                                               "Traino e Soccorso Stradale"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficConcentration
km4c:TrafficConcentration rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf km4c:TrafficObservation ,
                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty km4c:concentration ;
                                            owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                            owl:onDataRange xsd:string
                                          ] ;
                          rdfs:comment "Sottoclasse delle osservazioni relative alla concentrazione di auto."@it ,
                                       "Subclass of observations on auto concentration."@en ;
                          rdfs:label "Osservazione sulla concentrazione di auto"@it ,
                                     "Traffic Concentration Observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficFlow
km4c:TrafficFlow rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:TrafficObservation ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty km4c:vehicleFlow ;
                                   owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                   owl:onDataRange xsd:string
                                 ] ;
                 rdfs:comment "Sottoclasse delle osservazioni relative alla flusso auto."@it ,
                              "Subclass of auto flow observations."@en ;
                 rdfs:label "Osservazione sul flusso"@it ,
                            "Traffic Flow Observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficHeadway
km4c:TrafficHeadway rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TrafficObservation ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty km4c:averageTime ;
                                      owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                      owl:onDataRange xsd:string
                                    ] ;
                    rdfs:comment "Sottoclasse delle osservazioni sul tempo medio di transito tra auto."@it ,
                                 "Sub-class of observations on the average transit time between cars."@en ;
                    rdfs:label "Osservazione sulla densità di auto"@it ,
                               "Traffic Headway Observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation
km4c:TrafficObservation rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Observation ;
                        rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione del traffico eseguita in un certo luogo ad un certo tempo."@it ,
                                     "Each instance of this class represents a traffic detection performed at some point at some time."@en ;
                        rdfs:label "Rilevazione del traffico"@it ,
                                   "Traffic observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficSpeed
km4c:TrafficSpeed rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:TrafficObservation ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty km4c:averageSpeed ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onDataRange xsd:string
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Sottoclasse delle osservazioni relative alla velocità media."@it ,
                               "Subclass of average velocity observations."@en ;
                  rdfs:label "Osservazione sulla velocità."@it ,
                             "TrafficSpeed Observation"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Traffic_corps
km4c:Traffic_corps rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                   rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un posto di Polizia Stradale."@it ,
                                "Each instance of this class represents a Street Police Station."@en ;
                   rdfs:label "Polizia stradale"@it ,
                              "Traffic corps"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Traffic_flasher
km4c:Traffic_flasher rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                     rdfs:label "Lampeggiatore di traffico"@it ,
                                "Traffic flasher"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Traffic_light
km4c:Traffic_light rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un impianto semaforico."@it ,
                                "The instances of this class are each a semaphorical facility."@en ;
                   rdfs:label "Semaforo"@it ,
                              "Traffic light"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation
km4c:TrainStation rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf otn:StopPoint ,
                                  geo:SpatialThing ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty km4c:correspondToJunction ;
                                    owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                    owl:onClass km4c:RailwayJunction
                                  ] ;
                  rdfs:comment "Railway station, are located at railway junctions with a ratio of 1:1"@en ,
                               "Stazione ferroviaria, sono posizionate in corrispondenza di giunzioni ferroviarie con relazione 1:1"@it ;
                  rdfs:label "Stazione Ferroviaria"@it ,
                             "Train Station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Train_lost_property_office
km4c:Train_lost_property_office rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici oggetti smarriti nelle stazioni dei treni."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all service locations, some offices for the lost items located inside train stations."@en ;
                                rdfs:label "Train lost property office"@en ,
                                           "Ufficio oggetti smarriti stazione treno"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Train_station
km4c:Train_station rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune stazioni ferroviarie."@it ,
                                "The instances of this class represent, at all service locations, some railway stations."@en ;
                   rdfs:label "Stazione ferroviaria"@it ,
                              "Train station"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Training_school
km4c:Training_school rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni corsi di formazione e corsi di aggiornamento professionale."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, some training courses and professional updating courses."@en ;
                     rdfs:label "Formazione e aggiornamento professionale"@it ,
                                "Training school"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Training_school_for_teachers
km4c:Training_school_for_teachers rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:EducationAndResearch ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti magistrali."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all service locations, some master schools."@en ;
                                  rdfs:label "Istituti magistrali"@it ,
                                             "Training school for teachers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tram_stops
km4c:Tram_stops rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune fermate del tram."@it ,
                             "The instances of this class represent, at all service locations, some tram stops."@en ;
                rdfs:label "Fermate del tram"@it ,
                           "Tram stops"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tram_traffic_light
km4c:Tram_traffic_light rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                        rdfs:label "Semaforo per tram"@it ,
                                   "Tram traffic light"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Tramline
km4c:Tramline rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune linee del tram."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all service locations, some tram lines."@en ;
              rdfs:label "Linea del Tram"@it ,
                         "Tram line"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting
km4c:TransferServiceAndRenting rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                               rdfs:comment "Car parks, railway stations or buses, everything that must be located on a map and refers to transportation."@en ,
                                            "Parcheggi auto, stazioni ferroviarie o degli autobus, tutto ciò che deve essere localizzato su una mappa e fa riferimento al trasporto."@it ;
                               rdfs:label "Servizio di trasferimento e noleggio"@it ,
                                          "Transfer service and renting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Translation_and_interpreting
km4c:Translation_and_interpreting rdf:type owl:Class ;
                                  rdfs:subClassOf km4c:CulturalActivity ;
                                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di traduzione e interpretariato."@it ,
                                               "The instances of this class represent, among all the business activities, some translation and interpretation activities."@en ;
                                  rdfs:label "Traduttori e interpreti"@it ,
                                             "Translation and interpreting"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TransverseService
km4c:TransverseService rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                       rdfs:comment "Services often associated with other services, which have their own geolocation."@en ,
                                    "Servizi molto spesso collegati ad altri servizi, che presentano una loro geolocalizzazione."@it ;
                       rdfs:label "Servizio Trasversale"@it ,
                                  "Transverse Service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Trattoria
km4c:Trattoria rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune trattorie."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all the business activities, some trattorias."@en ;
               rdfs:label "Trattoria"@en ,
                          "Trattoria"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_agency
km4c:Travel_agency rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie di viaggio."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all business activities, some travel agencies."@en ;
                   rdfs:label "Agenzia di viaggio"@it ,
                              "Travel agency"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_bureau
km4c:Travel_bureau rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici del comparto turistico dedicati alle visite guidate."@it ,
                                "The instances of this class represent, among all service locations, some tourist offices dedicated to guided tours."@en ;
                   rdfs:label "Travel bureau"@en ,
                              "Ufficio visite guidate"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_goods
km4c:Travel_goods rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                  rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli di pelletteria e da viaggio."@it ,
                               "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of leather goods and travel goods."@en ;
                  rdfs:label "Articoli da Viaggio"@it ,
                             "Travel goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_information
km4c:Travel_information rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
                        rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi resi dalle agenzie di viaggio e dai tour operator, i servizi di prenotazione, i servizi di interesse turistico resi da soggetti diversi dalle agenzie di viaggio e dai tour operator, e le attività connesse."@it ,
                                     "The instances of this class represent, among all business activities, certain services provided by travel agencies and tour operators, booking services, services of tourist interest made by subjects other than travel agencies and tour operators, and related activities."@en ;
                        rdfs:label "Assistenza Turistica"@it ,
                                   "Travel information"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Trinkets
km4c:Trinkets rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di chincaglieria e bigiotteria (inclusi gli oggetti ricordo e gli articoli di promozione pubblicitaria)."@it ,
                           "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade of trinkets and jewelery (including souvenirs and promotional items)."@en ;
              rdfs:label "Bigiotteria"@it ,
                         "Trinkets"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#TurnRestriction
km4c:TurnRestriction rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Restriction ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna una restrizione di svolta."@it ,
                                  "The instances of this class represent each a turn restriction."@en ;
                     rdfs:label "Restrizioni di svolta"@it ,
                                "Turn restriction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Underpass
km4c:Underpass rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:label "Sottopassaggio"@it ,
                          "Underpass"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Underwear_knitwear_and_shirts
km4c:Underwear_knitwear_and_shirts rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di biancheria personale, maglieria, camicie."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of personal linen, knitwear, shirts."@en ;
                                   rdfs:label "Biancheria Maglieria Camicie"@it ,
                                              "Underwear, Knitwear and Shirts"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Upholsterer
km4c:Upholsterer rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                 rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni laboratori di tappezzeria."@it ,
                              "The instances of this class represent, among all the business activities, some upholstery workshops."@en ;
                 rdfs:label "Tappezzerie"@it ,
                            "Upholsterer"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Urban_bus
km4c:Urban_bus rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, le sedi di talune società di trasporto pubblico locale che operano su area urbana."@it ,
                            "The instances of this class represent, among all service locations, the locations of certain local public transport companies operating on urban areas."@en ;
               rdfs:label "Autobus urbani"@it ,
                          "Urban bus"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Useful_numbers
km4c:Useful_numbers rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Emergency ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano i numeri da chiamare in caso di emergenza."@it ,
                                 "The instances of this class represent the numbers to be called in an emergency."@en ;
                    rdfs:label "Numeri utili"@it ,
                               "Useful numbers"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply
km4c:UtilitiesAndSupply rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                        rdfs:comment "Each instance of this class represents an utility or supply service."@en ,
                                     "Fornitura di utenze e servizi."@it ;
                        rdfs:label "Forniture di servizi"@it ,
                                   "Utilities and supply"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Vacating_service
km4c:Vacating_service rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sgombero di cantine, solai e garage."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of clearing cellars, floors and garages."@en ;
                      rdfs:label "Sgombero di cantine, solai e garage"@it ,
                                 "Vacating service"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Vacation_resort
km4c:Vacation_resort rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Accommodation ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni residence di villeggiatura."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all service locations, some holiday resorts."@en ;
                     rdfs:label "Residence di villeggiatura"@it ,
                                "Vacation resort"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Variable_message_sign
km4c:Variable_message_sign rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                           rdfs:label "Pannello a messaggio variabile"@it ,
                                      "Variable message sign"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Vehicle_rental
km4c:Vehicle_rental rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi di noleggio veicoli."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all service locations, certain vehicle rental services."@en ;
                    rdfs:label "Noleggio veicoli"@it ,
                               "Vehicle rental"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Vehicle_trade
km4c:Vehicle_trade rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                   rdfs:comment "Questa classe rappresenta, tra tutte le attività d'impresa, le attività di compravendita di veicoli."@it ,
                                "This class represents, among all business activities, the business of buying and selling vehicles."@en ;
                   rdfs:label "Rivendita autoveicoli"@it ,
                              "Vehicle trade"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Vending_machines
km4c:Vending_machines rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio effettuato per mezzo di distributori automatici."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities carried out by automated vending machines."@en ;
                      rdfs:label "Distributori Automatici"@it ,
                                 "Vending Machines"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Veterinary
km4c:Veterinary rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf km4c:AgricultureAndLivestock ;
                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi veterinari."@it ,
                             "The demands of this class represent, among all business activities, certain veterinary services."@en ;
                rdfs:label "Veterinari"@it ,
                           "Veterinary"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Video_tapes_disks_rental
km4c:Video_tapes_disks_rental rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di videocassette, cd, dvd e dischi contenenti audiovisivi o videogame."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all business activities, some hire of video cassettes, CDs, DVDs and discs containing audiovisual or video games."@en ;
                              rdfs:label "Noleggio audiovisivi"@it ,
                                         "Video tapes disks rental"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Viewpoint
km4c:Viewpoint rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Entertainment ;
               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto panoramico."@it ,
                            "Each instance of this class represents a viewpoint."@it ;
               rdfs:label "Punto panoramico"@it ,
                          "Viewpoint"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wallpaper_and_floor_coverings
km4c:Wallpaper_and_floor_coverings rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                                   rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carta da parati e rivestimenti per pavimenti (moquette e linoleum)."@it ,
                                                "The instances of this class represent, among all business activities, some retail business of wallpaper and floor coverings (carpet and linoleum)."@en ;
                                   rdfs:label "Carta da Parati Rivestimento Pavimenti"@it ,
                                              "Wallpaper and Floor Coverings"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Warehousing_and_storage
km4c:Warehousing_and_storage rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di magazzinaggio e custodia, ed in particolare: magazzinaggio e custodia; magazzinaggio e attività di supporto ai trasporti; magazzini frigoriferi per conto terzi; magazzini di custodia e deposito per conto terzi."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain storage and custody activities, and in particular: storage and custody; warehousing and transport support activities; refrigerated warehouses for third parties; warehouses of custody and deposit for third account."@en ;
                             rdfs:label "Magazzini e Custodia"@it ,
                                        "Warehousing and Storage"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType
km4c:WasteType rdf:type owl:Class ;
               rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una in particolare tra le diverse tipologie di contenitori per i rifiuti (indifferenziati, carta, plastica, vetro, farmaci e così via)."@it ,
                            "Each instance of this class represents a particular type of waste container (undifferentiated, paper, plastic, glass, drugs, and so on)."@en ;
               rdfs:label "Tipologia di contenitore per i rifiuti"@it ,
                          "Waste container type"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_collection_and_treatment
km4c:Waste_collection_and_treatment rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raccolta, trattamento e smaltimento dei rifiuti."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain waste collection, treatment and disposal activities."@en ;
                                    rdfs:label "Raccolta Trattamento Rifiuti"@it ,
                                               "Waste Collection and Treatment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container
km4c:Waste_container rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Waste_collection_and_treatment ;
                     rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un cassonetto per i rifiuti."@it ,
                                  "Each instance of this class represents a waste bin."@en ;
                     rdfs:label "Cassonetto spazzatura"@it ,
                                "Waste container"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Water_collection_treatment_and_supply
km4c:Water_collection_treatment_and_supply rdf:type owl:Class ;
                                           rdfs:subClassOf km4c:UtilitiesAndSupply ;
                                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raccolta, trattamento e fornitura di acqua."@it ,
                                                        "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of gathering, treating and supplying water."@en ;
                                           rdfs:label "Raccolta Fornitura Trattamento Acqua"@it ,
                                                      "Water Collection Treatment and Supply"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Water_resource
km4c:Water_resource rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                    rdfs:comment "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una società o un ente di gestione delle risorse idriche."@it ,
                                 "Each instance of this class represents a water resource company or entity."@en ;
                    rdfs:label "Risorse idriche"@it ,
                               "Water resource"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Water_transport
km4c:Water_transport rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:TransferServiceAndRenting ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto di passeggeri marittimo, costiero e per vie d'acqua interne."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all the business activities, certain maritime, coastal and inland waterway transport activities."@en ;
                     rdfs:label "Trasporto Marittimo e Fluviali"@it ,
                                "Water Transport"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Weapons_and_ammunition
km4c:Weapons_and_ammunition rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di armi, munizioni e articoli militari."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of weapons, ammunition and military articles."@en ;
                            rdfs:label "Armi e Munizioni"@it ,
                                       "Weapons and Ammunition"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction
km4c:WeatherPrediction rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:comment "Meteorological forecast for a specific part of the day."@en ,
                                    "Previsione metereologica relativa ad una specifica parte del giorno."@it ;
                       rdfs:label "Previsione metereologica"@it ,
                                  "Weather prediction"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport
km4c:WeatherReport rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty km4c:refersToMunicipality ;
                                     owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                     owl:onClass km4c:Municipality
                                   ] ;
                   rdfs:comment "Bollettino metereologico con informazioni relative a temperatura, umidità, neve e così via. "@it ,
                                "Meteorological report with information on temperature, humidity, snow and the like."@en ;
                   rdfs:label "Bollettino metereologico"@it ,
                              "Weather Report"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Weather_sensor
km4c:Weather_sensor rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:Environment ;
                    rdfs:comment "Sensore meteo che rilascia informazioni sulle previsioni meteo."@it ,
                                 "Weather sensor releasing information on weather forecasts."@en ;
                    rdfs:label "Sensori meteo"@it ,
                               "Weather sensor"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Web_and_internet_provider
km4c:Web_and_internet_provider rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:IndustryAndManufacturing ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di hosting e fornitura di servizi applicativi, inclusi i portali Web."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, some hosting and provision of application services, including Web portals."@en ;
                               rdfs:label "Web and Internet Provider"@en ,
                                          "Web e Internet Provider"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wedding_favors
km4c:Wedding_favors rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di bomboniere."@it ,
                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain candy-shop retail activities."@en ;
                    rdfs:label "Bomboniere"@it ,
                               "Wedding Favors"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Welfare_worker_office
km4c:Welfare_worker_office rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                           rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici degli assistenti sociali."@it ,
                                        "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of social workers."@en ;
                           rdfs:label "Assistenti sociali uffici"@it ,
                                      "Welfare worker office"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wellness_centre
km4c:Wellness_centre rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:ShoppingAndService ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei centri per il benessere fisico e degli stabilimenti termali."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of centers for physical well-being and spa facilities."@en ;
                     rdfs:label "Centri benessere"@it ,
                                "Wellness centre"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale
km4c:Wholesale rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf km4c:Service ;
               rdfs:comment "Vendita all'ingrosso di qualsiasi cosa."@it ,
                            "Wholesale of anything."@en ;
               rdfs:label "Vendita all'ingrosso"@it ,
                          "Wholesale"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_agricultural_raw_materials_live_animals
km4c:Wholesale_agricultural_raw_materials_live_animals rdf:type owl:Class ;
                                                       rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                                       rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti animali e vegetali, tra cui: cereali e legumi secchi; animali vivi; cuoio e pelli gregge e lavorate (escluse le pelli per pellicceria); pelli gregge e lavorate per pellicceria; sementi e alimenti per il bestiame (mangimi), piante officinali, semi oleosi, patate da semina; cereali, tabacco grezzo, sementi e alimenti per il bestiame (mangimi); fiori e piante."@it ,
                                                                    "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade in animal and vegetable products, including: cereals and pulses; Live animals; Leather and raw hides and skins (excluding fur skins); Raw skins and furskins; Seeds and feed for livestock (feed), officinal plants, oilseeds, potatoes; Cereals, raw tobacco, seed and livestock feed (feed); flowers and plants."@en ;
                                                       rdfs:label "Ingrosso Materie Prime Agricole e Animali"@it ,
                                                                  "Wholesale Agricultural Raw Materials Live Animals"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_commission_trade
km4c:Wholesale_commission_trade rdf:type owl:Class ;
                                rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di agenti e rappresentanti di commercio."@it ,
                                             "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of agents and trade representatives."@en ;
                                rdfs:label "Intermediari Commercio Ingrosso"@it ,
                                           "Wholesale Commission Trade"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_food_beverages_tobacco
km4c:Wholesale_food_beverages_tobacco rdf:type owl:Class ;
                                      rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti alimentari e di prodotti del tabacco."@it ,
                                                   "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of wholesale trade in food and tobacco products."@en ;
                                      rdfs:label "Ingrosso Alimenti Bevande Tabacco"@it ,
                                                 "Wholesale Food Beverages Tobacco"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_household_goods
km4c:Wholesale_household_goods rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti non alimentari."@it ,
                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain non-food wholesale trade activities."@en ;
                               rdfs:label "Ingrosso Beni Cosumo"@it ,
                                          "Wholesale Household Goods"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_ict_equipment
km4c:Wholesale_ict_equipment rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                             rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di apparecchiature elettroniche, informatiche e similari."@it ,
                                          "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale activities of electronic, computer and similar equipment."@en ;
                             rdfs:label "Ingrosso Apparecchiature ICT"@it ,
                                        "Wholesale ICT Equipment"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_machinery_equipmentent_supplies
km4c:Wholesale_machinery_equipmentent_supplies rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                               rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di apparecchiature per uso professionale."@it ,
                                                            "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade of professional equipment."@en ;
                                               rdfs:label "Ingrosso Apparecchiature Macchinari Forniture"@it ,
                                                          "Wholesale Machinery Equipmentent Supplies"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_motor_vehicles_parts
km4c:Wholesale_motor_vehicles_parts rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                                    rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso ed intermediazione di parti e accessori di autoveicoli."@it ,
                                                 "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and brokering activities of parts and accessories of motor vehicles."@en ;
                                    rdfs:label "Vendita Ingrosso Ricambi Autoveicoli"@it ,
                                               "Wholesale Motor Vehicles Parts"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_trade
km4c:Wholesale_trade rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf km4c:Wholesale ;
                     rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso."@it ,
                                  "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale activities."@en ;
                     rdfs:label "Commercio Ingrosso"@it ,
                                "Wholesale Trade"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wifi
km4c:Wifi rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf km4c:TourismService ;
          rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni punti di accesso a reti Wi-fi."@it ,
                       "The instances of this class represent, among all service locations, certain access points to Wi-Fi networks."@en ;
          rdfs:label "Free WiFi point"@en ,
                     "Punto di accesso alla WiFi"@it .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood
km4c:WineAndFood rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf km4c:Service ;
                 rdfs:comment "Restaurants, wine bars and all other food and wine activities."@en ,
                              "Ristoranti, enoteche e tutte le altre attivita' enogastronomiche"@it ;
                 rdfs:label "Enogastronomia"@it ,
                            "Wine And Food"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Wine_shop_and_wine_bar
km4c:Wine_shop_and_wine_bar rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:subClassOf km4c:WineAndFood ;
                            rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di bevande."@it ,
                                         "The instances of this class represent, among all business activities, certain beverage retail activities."@en ;
                            rdfs:label "Enoteche e wine bar"@it ,
                                       "Wine shop and wine bar"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Youth_assistance
km4c:Youth_assistance rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf km4c:HealthCare ;
                      rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dei centri di assistenza ai minori."@it ,
                                   "The instances of this class represent, among all service locations, some childcare centers."@en ;
                      rdfs:label "Assistenza minori"@it ,
                                 "Youth assistance"@en .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#Youth_information_centre
km4c:Youth_information_centre rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:subClassOf km4c:GovernmentOffice ;
                              rdfs:comment "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici Informa Giovani."@it ,
                                           "The instances of this class represent, among all service locations, certain youth information centres."@en ;
                              rdfs:label "Informa Giovani"@it ,
                                         "Youth information centre"@en .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/Area
industry:Area rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <https://saref.etsi.org/saref4bldg/BuildingSpace> ;
              rdfs:comment "A Site can be divided in areas." ;
              rdfs:label "Area" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/ChemicalCompound
industry:ChemicalCompound rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf industry:Flow ;
                          rdfs:comment "Any sort of Chemical Compounds that flow between Physical Object," ;
                          rdfs:label "ChemicalCompound" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/Energy
industry:Energy rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf industry:Flow ;
                rdfs:comment "Any sort of Energy used or producted by a Phisycal Object." ;
                rdfs:label "Energy" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/Flow
industry:Flow rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty industry:endIn ;
                                owl:allValuesFrom <https://saref.etsi.org/saref4bldg/PhysicalObject>
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty industry:startIn ;
                                owl:allValuesFrom <https://saref.etsi.org/saref4bldg/PhysicalObject>
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty industry:endIn ;
                                owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass <https://saref.etsi.org/saref4bldg/PhysicalObject>
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty industry:startIn ;
                                owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
                                owl:onClass <https://saref.etsi.org/saref4bldg/PhysicalObject>
                              ] ;
              rdfs:comment "A generic Flow from and to a Physical Object, usually achived with pipes." ;
              rdfs:label "Flow" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/ProductionLine
industry:ProductionLine rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty industry:containsFlow ;
                                          owl:allValuesFrom industry:Flow
                                        ] ,
                                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                                          owl:onProperty <https://saref.etsi.org/saref4bldg/contains> ;
                                          owl:allValuesFrom <https://saref.etsi.org/saref4bldg/PhysicalObject>
                                        ] ;
                        rdfs:comment "A Production Line of an industry." ;
                        rdfs:label "ProductionLine" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/Site
industry:Site rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf <https://saref.etsi.org/saref4bldg/BuildingSpace> ;
              rdfs:comment "A Building can be divided in sites." ;
              rdfs:label "Site" .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/Water
industry:Water rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf industry:Flow ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty <https://saref.etsi.org/saref4bldg/waterPressureMax> ;
                                 owl:allValuesFrom <https://saref.etsi.org/core/Measurement>
                               ] ,
                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty <https://saref.etsi.org/saref4bldg/waterPressureMin> ;
                                 owl:allValuesFrom <https://saref.etsi.org/core/Measurement>
                               ] ;
               rdfs:comment "Water Flow from and to a Physical Object." ;
               rdfs:label "Water" .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature
gis:Feature rdf:type owl:Class ;
            rdfs:comment "Classe esterna:  http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf#Feature"@it ,
                         "External class: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf#Feature"@en ;
            rdfs:label "Feature"@en ,
                       "Feature"@it .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry
gis:Geometry rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Classe esterna: http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry"@it ,
                          "External class: http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry"@en ;
             rdfs:label "Geometry"@en ,
                        "Geometry"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge
otn:Edge rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf otn:Geometric ;
         rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge"@it ,
                      "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge"@en ;
         rdfs:label "Edge"@en ,
                    "Edge"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face
otn:Face rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf otn:Geometric ;
         rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face"@it ,
                      "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face"@en ;
         rdfs:label "Dace"@en ,
                    "Face"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric
otn:Geometric rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric"@it ,
                           "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric"@en ;
              rdfs:label "Geometric"@en ,
                         "Geometric"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line
otn:Line rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line"@it ,
                      "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line"@en ;
         rdfs:label "Line"@en ,
                    "Line"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver
otn:Manoeuver rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver"@it ,
                           "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver"@en ;
              rdfs:label "Manoeuver"@en ,
                         "Manoeuver"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node
otn:Node rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf otn:Geometric ;
         rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node"@it ,
                      "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node"@en ;
         rdfs:label "Node"@en ,
                    "Node"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road
otn:Road rdf:type owl:Class ;
         rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road"@it ,
                      "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road"@en ;
         rdfs:label "Road"@en ,
                    "Road"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element
otn:Road_Element rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element"@it ,
                              "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element"@en ;
                 rdfs:label "Road_Element"@en ,
                            "Road_Element"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route
otn:Route rdf:type owl:Class ;
          rdfs:comment "Classe externa: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route"@it ,
                       "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route"@en ;
          rdfs:label "Route"@en ,
                     "Route"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection
otn:RouteSection rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection"@it ,
                              "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection"@en ;
                 rdfs:label "RouteSection"@en ,
                            "RouteSection"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service
otn:Service rdf:type owl:Class ;
            rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service"@it ,
                         "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service"@en ;
            rdfs:label "Service"@en ,
                       "Service"@it .


###  http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint
otn:StopPoint rdf:type owl:Class ;
              rdfs:subClassOf otn:Node ;
              rdfs:comment "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint"@it ,
                           "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint"@en ;
              rdfs:label "StopPoint"@en ,
                         "StopPoint"@it .


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Bag
rdf:Bag rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Contenitori non ordinati."@it ;
        rdfs:label "Bag"@it .


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Seq
rdf:Seq rdf:type owl:Class ;
        rdfs:comment "Contenitori ordinati."@it ;
        rdfs:label "Seq"@it .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class
rdfs:Class rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource
rdfs:Resource rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Classe esterna: http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"@it ,
                           "External class: http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"@en ;
              rdfs:label "Resource"@en ,
                         "Resource"@it .


###  http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing
geo:SpatialThing rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Classe esterna: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"@it ,
                              "External class: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"@en ;
                 rdfs:label "SpatialThing"@en ,
                            "SpatialThing"@it .


###  http://www.w3.org/2006/time#Instant
time:Instant rdf:type owl:Class ;
             rdfs:comment "Classe esterna: http://www.w3.org/2006/time#Instant"@it ,
                          "External class: http://www.w3.org/2006/time#Instant"@en ;
             rdfs:label "Instant"@en ,
                        "Instant"@it .


###  http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity
time:TemporalEntity rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:comment "Classe esterna: http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"@it ,
                                 "External class: http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"@en ;
                    rdfs:label "TemporalEntity"@en ,
                               "TemporalEntity"@it .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/Actuator
<http://www.w3.org/ns/sosa/Actuator> rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor
<http://www.w3.org/ns/sosa/Sensor> rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization
foaf:Organization rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:comment "Classe esterna: http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"@it ,
                               "External class: http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"@en ;
                  rdfs:label "Organization"@en ,
                             "Organization"@it .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.disit.org/km4city/schema#anyWaste
km4c:anyWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#glassOrPlasticWaste
km4c:glassOrPlasticWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#glassWaste
km4c:glassWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#metalWaste
km4c:metalWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#nonRecoverableWaste
km4c:nonRecoverableWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#organicWaste
km4c:organicWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#paperWaste
km4c:paperWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#pharmaWaste
km4c:pharmaWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#plasticWaste
km4c:plasticWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/km4city/schema#raeWaste
km4c:raeWaste rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       km4c:WasteType .


###  http://www.disit.org/saref4bldg-ext/pump1
industry:pump1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        <https://saref.etsi.org/saref4bldg/Pump> .


[ owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
] .

[ owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:minQualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

[ owl:qualifiedCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
 ] .

#################################################################
#    Annotations
#################################################################

foaf:name rdfs:label "Name"@en ,
                      "Nome"@it ;
           rdfs:comment "La proprietà indica il nome dell'ente pubblico."@it ,
                        "The property indicates the name of the PA."@en .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( km4c:AirQualityObservation
                km4c:AnemometryObservation
                km4c:BikeRackObservation
                km4c:ChargeStationObservation
                km4c:FuelStationObservation
                km4c:HydrometryObservation
                km4c:HygrometryObservation
                km4c:ICQAObservation
                km4c:PollenObservation
                km4c:PollenTrendObservation
                km4c:RainfallObservation
                km4c:SmartBenchObservation
                km4c:SmartIrrigatorObservation
                km4c:SmartWasteContainerObservation
                km4c:ThermometryObservation
                km4c:TrafficObservation
              )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
